{
 "id": "i298341440255274768947107680501967418147",
 "url": "https://forum.mein-schoener-garten.de/viewtopic.php?f=1&t=4829305&sid=0e26c5b6c7cd9b067a6a5dc32896eebb",
 "html": "<html dir=\"ltr\" lang=\"de\">\n<head>\n<meta charset=\"utf-8\"/>\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"/>\n<meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\"/>\n<title>\n                Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum - Mein sch\u00f6ner Garten Forum\n            </title>\n<link rel=\"shortcut icon\" href=\"styles/msg/favicon.ico\"/>\n<style>\n    body {\n        height: 100%;\n        margin: 0;\n    }\n    html {\n        min-height: 100%;\n        position: relative;\n    }\n    #consent-layer {\n        position: fixed;\n        bottom: 0;\n        left: 0;\n        right: 0;\n        width: 100%;\n        opacity: .97;\n        padding: 2rem 0 0 0;\n        background-color: #f9f9f9;\n        box-shadow: 0 -8px 20px 0 rgba(0,0,0,.2);\n    }\n    </style>\n\n<link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Feed - Mein sch\u00f6ner Garten Forum\" href=\"/app.php/feed?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\"/> <link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Feed - Neue Themen\" href=\"/app.php/feed/topics?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\"/> <link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Feed - Forum - Gartenfreunde\" href=\"/app.php/feed/forum/1?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\"/> <link rel=\"alternate\" type=\"application/atom+xml\" title=\"Feed - Thema - Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum\" href=\"/app.php/feed/topic/4829305?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\"/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://forum.mein-schoener-garten.de/viewtopic.php?t=4829305\"/>\n<link href=\"./assets/css/font-awesome.min.css?assets_version=131\" rel=\"stylesheet\"/>\n<link href=\"./styles/msg/theme/stylesheet.css?assets_version=131\" rel=\"stylesheet\"/>\n<link href=\"./styles/msg/theme/de/stylesheet.css?assets_version=131\" rel=\"stylesheet\"/>\n<!--[if lte IE 9]>\n    <link href=\"./styles/msg/theme/tweaks.css?assets_version=131\" rel=\"stylesheet\">\n    <![endif]-->\n</head>\n<body id=\"phpbb\" class=\"nojs notouch section-viewtopic ltr \">\n\n<noscript>\n    <iframe src=\"https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-MKHXC3W\" height=\"0\" width=\"0\" style=\"display:none;visibility:hidden\"/>\n</noscript>\n\n<a id=\"top\" class=\"top-anchor\" accesskey=\"t\"/>\n<div id=\"page-header wrap\" style=\"background-color: #6db644\">\n<div class=\"wrap\">\n<div class=\"headerbar\" role=\"banner\">\n<div class=\"inner\">\n<img id=\"logo\" class=\"logo\" src=\"https://www.mein-schoener-garten.de/themes/custom/infinite/msg_infinite/images/logo.white.svg\" alt=\"Mein sch\u00f6ner Garten\"/>\n<ul class=\"social-links\">\n<li><a class=\"icon-istagram\" href=\"https://www.instagram.com/mein_schoener_garten\" target=\"_blank\" data-social-type=\"instagram\" rel=\"nofollow\">instagram</a></li>\n<li><a class=\"icon-pinterest\" href=\"https://de.pinterest.com/schoenergarten\" target=\"_blank\" data-social-type=\"twitter\" rel=\"nofollow\">pinterest</a></li>\n<li><a class=\"icon-twitter\" href=\"https://twitter.com/meingarten\" target=\"_blank\" data-social-type=\"twitter\" rel=\"nofollow\">twitter</a></li>\n<li><a class=\"icon-facebook\" href=\"https://www.facebook.com/meinschoenergarten\" target=\"_blank\" data-social-type=\"facebook\" rel=\"nofollow\">facebook</a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</div>\n<nav id=\"menu-main-navigation\" class=\"region-full-content\" style=\"\">\n<a class=\"menu-open-btn\">\n<span>Men\u00fc</span>\n</a>\n<div class=\"wrap\">\n<div class=\"sticky-wrapper\" style=\"\">\n<ul class=\"menu\" id=\"main-menu\">\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://shop.mein-schoener-garten.de?utm_source=portal&amp;utm_campaign=hauptnavigation&amp;utm_medium=hauptnavigation\" class=\"menu-item__link--green\" title=\"zum Gartenshop\">Gartenshop</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/gartengestaltung\" class=\"menu-item__link--teal\" title=\"Gartengestaltung\" data-drupal-link-system-path=\"taxonomy/term/6\">Gartengestaltung</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/gartenpraxis\" class=\"menu-item__link--purple\" title=\"Gartenpraxis\" data-drupal-link-system-path=\"taxonomy/term/16\">Gartenpraxis</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/pflanzen/kategorien\" class=\"menu-item__link--pink\" title=\"Pflanzen\" data-drupal-link-system-path=\"pflanzen/kategorien\">Pflanzen</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/lifestyle\" class=\"menu-item__link--red\" title=\"Lifestyle\" data-drupal-link-system-path=\"taxonomy/term/241\">Lifestyle</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://forum.mein-schoener-garten.de\" title=\"Gartenforum\" class=\"menu-item__link--green\">Forum</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/content/fotocommunity\" title=\"Foto-Community\" class=\"menu-item__link--green\">Foto-Community</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/videos\" data-drupal-link-system-path=\"taxonomy/term/13381\">Videos</a>\n</li>\n<li class=\"menu-item\">\n<a href=\"http://meinschoenergarten-abo.de/?hnr=extern.verlag.msg.hauptnavigation&amp;utm_source=portal&amp;utm_campaign=abonavigation&amp;utm_medium=hauptnavigation\" class=\"menu-item__link--yellow ext\" title=\"zum Abo-Angebot\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">Abo<span class=\"ext\"><span class=\"element-invisible\"> </span></span></a>\n</li>\n<li class=\"menu-item abc\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/abc\">ABC</a>\n </li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</nav>\n<div class=\"navbar\" role=\"navigation\">\n<div class=\"inner\">\n<div class=\"wrap\">\n<ul id=\"nav-main\" class=\"nav-main linklist\" role=\"menubar\">\n<li id=\"quick-links\" class=\"quick-links dropdown-container responsive-menu hidden\" data-skip-responsive=\"true\">\n<a href=\"#\" class=\"dropdown-trigger\">\n<i class=\"icon fa-bars fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>Schnellzugriff</span>\n</a>\n<div class=\"dropdown\">\n<div class=\"pointer\">\n<div class=\"pointer-inner\"/>\n</div>\n<ul class=\"dropdown-contents\" role=\"menu\">\n<li class=\"separator\"/>\n</ul>\n</div>\n</li>\n<li data-skip-responsive=\"true\">\n<a href=\"/app.php/help/faq?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" rel=\"help\" title=\"H\u00e4ufig gestellte Fragen\" role=\"menuitem\">\n<i class=\"icon fa-question-circle fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>FAQ</span>\n</a>\n</li>\n<li class=\"rightside\" data-skip-responsive=\"true\">\n<a href=\"https://forum.mein-schoener-garten.de/ucp.php?mode=login&amp;login=external&amp;oauth_service=sso\" title=\"Anmelden\" accesskey=\"x\" role=\"menuitem\">\n<i class=\"icon fa-power-off fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>Anmelden</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<ul id=\"nav-breadcrumbs\" class=\"nav-breadcrumbs linklist navlinks\" role=\"menubar\">\n<li class=\"breadcrumbs\">\n<span class=\"crumb\" itemtype=\"http://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\"><a href=\"./index.php?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" itemprop=\"url\" accesskey=\"h\" data-navbar-reference=\"index\"><i class=\"icon fa-home fa-fw\"/><span itemprop=\"title\">Foren-\u00dcbersicht</span></a></span>\n<span class=\"crumb\" itemtype=\"http://data-vocabulary.org/Breadcrumb\" itemscope=\"\" data-forum-id=\"1\"><a href=\"./viewforum.php?f=1&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" itemprop=\"url\"><span itemprop=\"title\">Gartenfreunde</span></a></span>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"wrap\">\n<a id=\"start_here\" class=\"anchor\"/>\n\n<div id=\"forum-msg-billboard\"/>\n<div class=\"right-add-col\">\n<div class=\"OUTBRAIN\" data-src=\"https://forum.mein-schoener-garten.de/forums/overview.page\" data-widget-id=\"SB_2\" data-ob-template=\"DE_MeinSchoenerGarten\"/>\n<br/><br/>\n\n<div id=\"forum-msg-halfpage\"/>\n</div>\n<div id=\"page-body\" class=\"page-body responsive\" role=\"main\">\n<h2 class=\"topic-title\"><a href=\"./viewtopic.php?f=1&amp;t=4829305&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\">Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h2>\n\n<div style=\"display: none !important;\">Ein zwangloser Treffpunkt f\u00fcr alle, die \u00fcber Gott und die Welt plaudern und Kontakte kn\u00fcpfen m\u00f6chten.<br/></div>\n<div class=\"action-bar bar-top\">\n<a href=\"./posting.php?mode=reply&amp;f=1&amp;t=4829305&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"button\" title=\"Antwort erstellen\">\n<span>Antworten</span> <i class=\"icon fa-reply fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n</a>\n<div class=\"dropdown-container dropdown-button-control topic-tools\">\n<span title=\"Themen-Optionen\" class=\"button button-secondary dropdown-trigger dropdown-select\">\n<i class=\"icon fa-wrench fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"caret\"><i class=\"icon fa-sort-down fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/></span>\n</span>\n<div class=\"dropdown\">\n<div class=\"pointer\"><div class=\"pointer-inner\"/></div>\n<ul class=\"dropdown-contents\">\n<li>\n<a href=\"./viewtopic.php?f=1&amp;t=4829305&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779&amp;view=print\" title=\"Druckansicht\" accesskey=\"p\">\n<i class=\"icon fa-print fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>Druckansicht</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<div class=\"pagination\">\n6 Beitr\u00e4ge\n\u2022 Seite <strong>1</strong> von <strong>1</strong>\n</div>\n</div>\n<div id=\"p25019023\" class=\"post has-profile bg2\">\n<div class=\"inner\">\n<dl class=\"postprofile\" id=\"profile25019023\">\n<dt class=\"no-profile-rank no-avatar\">\n<div class=\"avatar-container\">\n</div>\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6081013&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Bjoern1234</a> </dt>\n<dd class=\"profile-posts\"><strong>Beitr\u00e4ge:</strong> 3</dd> <dd class=\"profile-joined\"><strong>Registriert:</strong> 10 Apr 2020, 08:51</dd>\n</dl>\n<div class=\"postbody\">\n<div id=\"post_content25019023\">\n<h3 class=\"first\"><a href=\"#p25019023\">Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h3>\n<ul class=\"post-buttons\">\n<li>\n<a href=\"./posting.php?mode=quote&amp;f=1&amp;p=25019023&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" title=\"Mit Zitat antworten\" class=\"button button-icon-only\">\n<i class=\"icon fa-quote-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Zitat</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=\"author\">\n<a class=\"unread\" href=\"./viewtopic.php?p=25019023&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019023\" title=\"Beitrag\">\n<i class=\"icon fa-file fa-fw icon-lightgray icon-md\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Beitrag</span>\n</a>\n<span class=\"responsive-hide\">von <strong><a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6081013&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Bjoern1234</a></strong> \u00bb </span>10 Apr 2020, 09:06\n</p>\n<div class=\"content\">Hallo zusammen,<br/>\n<br/>\nich habe ein sch\u00f6nes Zitronenb\u00e4uchen (citrus limon - 160cm H\u00f6he), welches regelm\u00e4\u00dfig sch\u00f6n bl\u00fcht und Fr\u00fcchte tr\u00e4gt. Das B\u00e4umchen ist veredelt (Veredlungsunterlage ist nicht bekannt) und wurde ganz normal gekauft (nicht selbst gezogen). Es ist jetzt 4 Jahre alt und ist das j\u00fcngste Mitglied meiner kleinen Citrusfamilie. Meine Frage ist nun: Besteht die Chance das B\u00e4umchen zu einem richtigen Baum auf ca. 3 m H\u00f6he zu ziehen? W\u00e4chst der veredelte Stamm mit? Bei der Zitrone wachsen die Triebe sehr gut und werden schnell sehr ausladend.<br/>\n<br/>\nOder macht es mehr Sinn die Samen aus diesem B\u00e4umchen zu nehmen und daraus neue unveredelte Zitronen zu ziehen. Einen guten Platz zur \u00dcberwinterung habe ich zum Gl\u00fcck.<br/>\nVielleicht k\u00f6nnt ihr mir helfen. Ich w\u00fcrde mich freuen, euren Rat zu h\u00f6ren.<br/>\n<br/>\nViele Gr\u00fc\u00dfe<br/>\n<br/>\nBj\u00f6rn</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"back2top\">\n<a href=\"#top\" class=\"top\" title=\"Nach oben\">\n<i class=\"icon fa-chevron-circle-up fa-fw icon-gray\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"sr-only\">Nach oben</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<hr class=\"divider\"/>\n<div id=\"p25019391\" class=\"post has-profile bg1\">\n<div class=\"inner\">\n<dl class=\"postprofile\" id=\"profile25019391\">\n<dt class=\"no-profile-rank no-avatar\">\n<div class=\"avatar-container\">\n</div>\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6080898&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Saint Marie</a> </dt>\n<dd class=\"profile-posts\"><strong>Beitr\u00e4ge:</strong> 6</dd> <dd class=\"profile-joined\"><strong>Registriert:</strong> 27 M\u00e4r 2020, 19:32</dd>\n</dl>\n<div class=\"postbody\">\n<div id=\"post_content25019391\">\n<h3><a href=\"#p25019391\">Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h3>\n<ul class=\"post-buttons\">\n<li>\n<a href=\"./posting.php?mode=quote&amp;f=1&amp;p=25019391&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" title=\"Mit Zitat antworten\" class=\"button button-icon-only\">\n<i class=\"icon fa-quote-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Zitat</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=\"author\">\n<a class=\"unread\" href=\"./viewtopic.php?p=25019391&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019391\" title=\"Beitrag\">\n<i class=\"icon fa-file fa-fw icon-lightgray icon-md\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Beitrag</span>\n</a>\n<span class=\"responsive-hide\">von <strong><a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6080898&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Saint Marie</a></strong> \u00bb </span>12 Apr 2020, 17:32\n</p>\n<div class=\"content\">Hallo <br/>\n<br/>\nMeine Freundin in Spanien hat einen Zitronenbaum vor etwa 4 Jahren gepflanzt, damals war er knapp einen Meter hoch. Heute hat er ca. 2 Meter und ist recht breit geworden. Aber er hat in Andalusien auch andere Bedingungen wie hier.<br/>\nIn Schloss Trautmannsdorf bei Meran gibt es wundersch\u00f6ne Zitronenpflanzen, eher Str\u00e4ucher oder B\u00fcsche. Einen Baum habe ich vor drei Jahren nicht gesehen.<br/>\nF\u00fcr einen Baum m\u00fcsstest du wohl immer die untersten \u00c4ste kappen. Und sehr viel Geduld haben. Hund einen Recht grossen Topf braucht die Pflanze dann auch.<br/>\nDas mit dem Pflanztopf wird irgendwann ein Problem. Ich habe eine vier Meter hohe can. Dattelpalme. Vor drei\u00dfig Jahren als Geschenk bekommen, heute ein Schmuckst\u00fcck das in einer 500 Liter Regentonne wohnt.<br/>\nNur mit 4 Mann und einer grossen Sackkarre kann die bewegt werden, zwei Mal j\u00e4hrlich f\u00fcr raus und rein zum \u00dcberwintern.<br/>\nViel Erfolg beim g\u00e4rtnern.</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"back2top\">\n<a href=\"#top\" class=\"top\" title=\"Nach oben\">\n<i class=\"icon fa-chevron-circle-up fa-fw icon-gray\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"sr-only\">Nach oben</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<hr class=\"divider\"/>\n<div id=\"p25019920\" class=\"post has-profile bg2\">\n<div class=\"inner\">\n<dl class=\"postprofile\" id=\"profile25019920\">\n<dt class=\"no-profile-rank no-avatar\">\n<div class=\"avatar-container\">\n</div>\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6081013&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Bjoern1234</a> </dt>\n<dd class=\"profile-posts\"><strong>Beitr\u00e4ge:</strong> 3</dd> <dd class=\"profile-joined\"><strong>Registriert:</strong> 10 Apr 2020, 08:51</dd>\n</dl>\n<div class=\"postbody\">\n<div id=\"post_content25019920\">\n<h3><a href=\"#p25019920\">Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h3>\n<ul class=\"post-buttons\">\n<li>\n<a href=\"./posting.php?mode=quote&amp;f=1&amp;p=25019920&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" title=\"Mit Zitat antworten\" class=\"button button-icon-only\">\n<i class=\"icon fa-quote-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Zitat</span>\n </a>\n</li>\n</ul>\n<p class=\"author\">\n<a class=\"unread\" href=\"./viewtopic.php?p=25019920&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019920\" title=\"Beitrag\">\n<i class=\"icon fa-file fa-fw icon-lightgray icon-md\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Beitrag</span>\n</a>\n<span class=\"responsive-hide\">von <strong><a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6081013&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Bjoern1234</a></strong> \u00bb </span>16 Apr 2020, 10:26\n</p>\n<div class=\"content\">Hallo Saint Marie,<br/>\n<br/>\ndanke f\u00fcr deine Info. War der Baum von deiner Freundin ein gepfropfter/veredelter Baum oder aus einem Kern gezogen?<br/>\n<br/>\nGeduld ist vorhanden;-)<br/>\nDie Dattelpalme ist ja ein Traum. Meine selbstgezogenen Palmen sind ca. 6 Jahre alt.<br/>\n<br/>\nVG</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"back2top\">\n<a href=\"#top\" class=\"top\" title=\"Nach oben\">\n<i class=\"icon fa-chevron-circle-up fa-fw icon-gray\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"sr-only\">Nach oben</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<hr class=\"divider\"/>\n<div id=\"p25020047\" class=\"post has-profile bg1\">\n<div class=\"inner\">\n<dl class=\"postprofile\" id=\"profile25020047\">\n<dt class=\"no-profile-rank has-avatar\">\n<div class=\"avatar-container\">\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=2704&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"avatar\"><img class=\"avatar\" src=\"https://hbm-sso.s3.eu-central-1.amazonaws.com/production/msg/avatar/b1162a410129fb9b2096/75_75.jpg\" width=\"75\" alt=\"Benutzeravatar\"/></a> </div>\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=2704&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Wuchtbrumme</a> </dt>\n<dd class=\"profile-posts\"><strong>Beitr\u00e4ge:</strong> 22983</dd> <dd class=\"profile-joined\"><strong>Registriert:</strong> 22 Apr 2002, 22:00</dd>\n<dd class=\"profile-custom-field profile-phpbb_location\"><strong>Wohnort:</strong> im Emsland/Niedersachsen</dd>\n</dl>\n<div class=\"postbody\">\n<div id=\"post_content25020047\">\n<h3><a href=\"#p25020047\">Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h3>\n<ul class=\"post-buttons\">\n<li>\n<a href=\"./posting.php?mode=quote&amp;f=1&amp;p=25020047&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" title=\"Mit Zitat antworten\" class=\"button button-icon-only\">\n<i class=\"icon fa-quote-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Zitat</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=\"author\">\n<a class=\"unread\" href=\"./viewtopic.php?p=25020047&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25020047\" title=\"Beitrag\">\n<i class=\"icon fa-file fa-fw icon-lightgray icon-md\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Beitrag</span>\n</a>\n<span class=\"responsive-hide\">von <strong><a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=2704&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Wuchtbrumme</a></strong> \u00bb </span>17 Apr 2020, 10:17\n</p>\n<div class=\"content\">hallo,<br/>\n\u00fcblicherweise wachsen die st\u00e4mme von veredelten/gepfropften geh\u00f6lzen nicht weiter in die h\u00f6he. das wird bei deiner zitrone sicher auch nicht anders sein.</div>\n<div id=\"sig25020047\" class=\"signature\"><span style=\"color:schwarz\">wenn dir das leben eine zitrone reicht, mach limonade draus!</span><br/>\n<a href=\"https://c.web.de/@337537452283533455/F3_WNxqrQuy6adRQvGnT8g\" class=\"postlink\" rel=\"nofollow\">mein garten im emsland</a><br/>\n<a href=\"http://wubrus-garteneinblicke.blogspot.de/\" class=\"postlink\" rel=\"nofollow\">mein blog</a><br/>\n<img src=\"https://up.picr.de/34629611zy.jpg\" class=\"postimage\" alt=\"Bild\"/></div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"back2top\">\n<a href=\"#top\" class=\"top\" title=\"Nach oben\">\n<i class=\"icon fa-chevron-circle-up fa-fw icon-gray\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"sr-only\">Nach oben</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<hr class=\"divider\"/>\n<div id=\"p25020912\" class=\"post has-profile bg2\">\n<div class=\"inner\">\n<dl class=\"postprofile\" id=\"profile25020912\">\n<dt class=\"no-profile-rank no-avatar\">\n<div class=\"avatar-container\">\n</div>\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6081013&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Bjoern1234</a> </dt>\n<dd class=\"profile-posts\"><strong>Beitr\u00e4ge:</strong> 3</dd> <dd class=\"profile-joined\"><strong>Registriert:</strong> 10 Apr 2020, 08:51</dd>\n</dl>\n<div class=\"postbody\">\n<div id=\"post_content25020912\">\n<h3><a href=\"#p25020912\">Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h3>\n<ul class=\"post-buttons\">\n<li>\n<a href=\"./posting.php?mode=quote&amp;f=1&amp;p=25020912&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" title=\"Mit Zitat antworten\" class=\"button button-icon-only\">\n<i class=\"icon fa-quote-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Zitat</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=\"author\">\n<a class=\"unread\" href=\"./viewtopic.php?p=25020912&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25020912\" title=\"Beitrag\">\n<i class=\"icon fa-file fa-fw icon-lightgray icon-md\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Beitrag</span>\n</a>\n<span class=\"responsive-hide\">von <strong><a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=6081013&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">Bjoern1234</a></strong> \u00bb </span>23 Apr 2020, 14:09\n</p>\n<div class=\"content\">Hallo Wuchtbrumme,<br/>\n<br/>\nSuper, danke f\u00fcr die Information. Dann brauche ich dies bzgl dort keine Energie rein stecken.<br/>\nDann m\u00fcsste ich also Kerne auss\u00e4hen und gro\u00dfziehen? Ich hatte gelesen dass sich dazu am besten die Kerne von einer eigene Zitrone am besten eignen.. Warum genau ist mir nicht klar. Letztlich haben doch alle Zitronen vorher gebl\u00fcht und Fr\u00fcchte bzw. Samen gebildet.</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"back2top\">\n<a href=\"#top\" class=\"top\" title=\"Nach oben\">\n<i class=\"icon fa-chevron-circle-up fa-fw icon-gray\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"sr-only\">Nach oben</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<hr class=\"divider\"/>\n<div id=\"p25021528\" class=\"post has-profile bg1\">\n<div class=\"inner\">\n<dl class=\"postprofile\" id=\"profile25021528\">\n<dt class=\"no-profile-rank has-avatar\">\n<div class=\"avatar-container\">\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=15707&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"avatar\"><img class=\"avatar\" src=\"https://hbm-sso.s3.eu-central-1.amazonaws.com/production/msg/avatar/47edd3c0a8a51dc2b315/75_75.jpg\" width=\"75\" alt=\"Benutzeravatar\"/></a> </div>\n<a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=15707&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">grabefix</a> </dt>\n<dd class=\"profile-posts\"><strong>Beitr\u00e4ge:</strong> 6510</dd> <dd class=\"profile-joined\"><strong>Registriert:</strong> 19 Jan 2006, 20:26</dd>\n<dd class=\"profile-custom-field profile-phpbb_location\"><strong>Wohnort:</strong> Weilheim, Oberbayern</dd>\n</dl>\n<div class=\"postbody\">\n<div id=\"post_content25021528\">\n<h3><a href=\"#p25021528\">Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum</a></h3>\n<ul class=\"post-buttons\">\n<li>\n<a href=\"./posting.php?mode=quote&amp;f=1&amp;p=25021528&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" title=\"Mit Zitat antworten\" class=\"button button-icon-only\">\n<i class=\"icon fa-quote-left fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Zitat</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p class=\"author\">\n<a class=\"unread\" href=\"./viewtopic.php?p=25021528&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25021528\" title=\"Beitrag\">\n<i class=\"icon fa-file fa-fw icon-lightgray icon-md\" aria-hidden=\"true\"/><span class=\"sr-only\">Beitrag</span>\n</a>\n<span class=\"responsive-hide\">von <strong><a href=\"./memberlist.php?mode=viewprofile&amp;u=15707&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"username\">grabefix</a></strong> \u00bb </span>28 Apr 2020, 11:51\n</p>\n<div class=\"content\">Ich denke mal die Zitronen welche man im Supermarkt im gem\u00fcseregal findet, sind bestimmt Hybriden so wie die Tomaten auch. Deshalb werden die eigenen Fr\u00fcchte besser geeignet sein. Warum versucht du nicht mal Stecklinge? Geht bestimmt schneller.</div>\n<div id=\"sig25021528\" class=\"signature\">viele Gr\u00fc\u00dfe von grabefix\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"back2top\">\n<a href=\"#top\" class=\"top\" title=\"Nach oben\">\n<i class=\"icon fa-chevron-circle-up fa-fw icon-gray\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"sr-only\">Nach oben</span>\n</a>\n</div>\n</div>\n</div>\n<hr class=\"divider\"/>\n<div class=\"action-bar bar-bottom\">\n<a href=\"./posting.php?mode=reply&amp;f=1&amp;t=4829305&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"button\" title=\"Antwort erstellen\">\n<span>Antworten</span> <i class=\"icon fa-reply fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n</a>\n<div class=\"dropdown-container dropdown-button-control topic-tools\">\n<span title=\"Themen-Optionen\" class=\"button button-secondary dropdown-trigger dropdown-select\">\n<i class=\"icon fa-wrench fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"caret\"><i class=\"icon fa-sort-down fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/></span>\n</span>\n<div class=\"dropdown\">\n<div class=\"pointer\"><div class=\"pointer-inner\"/></div>\n<ul class=\"dropdown-contents\">\n<li>\n<a href=\"./viewtopic.php?f=1&amp;t=4829305&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779&amp;view=print\" title=\"Druckansicht\" accesskey=\"p\">\n<i class=\"icon fa-print fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>Druckansicht</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<form method=\"post\" action=\"./viewtopic.php?f=1&amp;t=4829305&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\">\n<div class=\"dropdown-container dropdown-container-left dropdown-button-control sort-tools\">\n<span title=\"Anzeige- und Sortierungs-Einstellungen\" class=\"button button-secondary dropdown-trigger dropdown-select\">\n<i class=\"icon fa-sort-amount-asc fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n<span class=\"caret\"><i class=\"icon fa-sort-down fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/></span>\n</span>\n<div class=\"dropdown hidden\">\n<div class=\"pointer\"><div class=\"pointer-inner\"/></div>\n<div class=\"dropdown-contents\">\n<fieldset class=\"display-options\">\n<label>Anzeigen: <select name=\"st\" id=\"st\"><option value=\"0\" selected=\"selected\">Alle Beitr\u00e4ge</option><option value=\"1\">1 Tag</option><option value=\"7\">7 Tage</option><option value=\"14\">2 Wochen</option><option value=\"30\">1 Monat</option><option value=\"90\">3 Monate</option><option value=\"180\">6 Monate</option><option value=\"365\">1 Jahr</option></select></label>\n<label>Sortiere nach: <select name=\"sk\" id=\"sk\"><option value=\"a\">Autor</option><option value=\"t\" selected=\"selected\">Erstellungsdatum</option><option value=\"s\">Betreff</option></select></label>\n<label>Richtung: <select name=\"sd\" id=\"sd\"><option value=\"a\" selected=\"selected\">Aufsteigend</option><option value=\"d\">Absteigend</option></select></label>\n<hr class=\"dashed\"/>\n<input type=\"submit\" class=\"button2\" name=\"sort\" value=\"Los\"/>\n</fieldset>\n</div>\n</div>\n</div>\n</form>\n<div class=\"pagination\">\n6 Beitr\u00e4ge\n\u2022 Seite <strong>1</strong> von <strong>1</strong>\n</div>\n</div>\n<div class=\"action-bar actions-jump\">\n<p class=\"jumpbox-return\">\n<a href=\"./viewforum.php?f=1&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"left-box arrow-left\" accesskey=\"r\">\n<i class=\"icon fa-angle-left fa-fw icon-black\" aria-hidden=\"true\"/><span>Zur\u00fcck zu \u201eGartenfreunde\u201c</span>\n</a>\n</p>\n<div class=\"jumpbox dropdown-container dropdown-container-right dropdown-up dropdown-left dropdown-button-control\" id=\"jumpbox\">\n<span title=\"Gehe zu\" class=\"button button-secondary dropdown-trigger dropdown-select\">\n<span>Gehe zu</span>\n<span class=\"caret\"><i class=\"icon fa-sort-down fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/></span>\n</span>\n<div class=\"dropdown\">\n<div class=\"pointer\"><div class=\"pointer-inner\"/></div>\n<ul class=\"dropdown-contents\">\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=1&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Gartenfreunde</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=2&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Gartenpraxis</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=3&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Pflanzendoktor</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=4&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Gartengestaltung</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=7&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Rund um die Rose</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=9&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Pflanzenfragen</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=12&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Terrasse &amp; Balkon</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=14&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Foto-Treff</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=15&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Natur &amp; Tiere</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=216&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Gartenteich</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=416&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Deko &amp; Kreatives</span></a></li>\n<li><a href=\"./viewforum.php?f=417&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" class=\"jumpbox-forum-link\"> <span> Landleben</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n</div>\n</div>\n\n<div id=\"forum-msg-leaderboard\"/>\n<br/><br/>\n<div id=\"page-footer\" class=\"page-footer\" role=\"contentinfo\">\n<div class=\"navbar\" role=\"navigation\">\n<div class=\"inner\">\n<ul id=\"nav-footer\" class=\"nav-footer linklist\" role=\"menubar\">\n<li class=\"breadcrumbs\">\n<span class=\"crumb\"><a href=\"./index.php?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" data-navbar-reference=\"index\"><i class=\"icon fa-home fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>Foren-\u00dcbersicht</span></a></span> </li>\n<li class=\"rightside\">Alle Zeiten sind <span title=\"UTC\">UTC</span></li>\n<li class=\"rightside\">\n<a href=\"./ucp.php?mode=delete_cookies&amp;sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779\" data-ajax=\"true\" data-refresh=\"true\" role=\"menuitem\">\n<i class=\"icon fa-trash fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/><span>Alle Cookies des Boards l\u00f6schen</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<div class=\"copyright\">\nPowered by <a href=\"https://www.phpbb.com/\">phpBB</a>\u00ae Forum Software \u00a9 phpBB Limited\n<br/>Deutsche \u00dcbersetzung durch <a href=\"https://www.phpbb.de/\">phpBB.de</a> </div>\n<div id=\"darkenwrapper\" class=\"darkenwrapper\" data-ajax-error-title=\"AJAX-Fehler\" data-ajax-error-text=\"Bei der Verarbeitung deiner Anfrage ist ein Fehler aufgetreten.\" data-ajax-error-text-abort=\"Der Benutzer hat die Anfrage abgebrochen.\" data-ajax-error-text-timeout=\"Bei deiner Anfrage ist eine Zeit\u00fcberschreitung aufgetreten. Bitte versuche es erneut.\" data-ajax-error-text-parsererror=\"Bei deiner Anfrage ist etwas falsch gelaufen und der Server hat eine ung\u00fcltige Antwort zur\u00fcckgegeben.\">\n<div id=\"darken\" class=\"darken\">\u00a0</div>\n</div>\n<div id=\"phpbb_alert\" class=\"phpbb_alert\" data-l-err=\"Fehler\" data-l-timeout-processing-req=\"Bei der Anfrage ist eine Zeit\u00fcberschreitung aufgetreten.\">\n<a href=\"#\" class=\"alert_close\">\n<i class=\"icon fa-times-circle fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n</a>\n<h3 class=\"alert_title\">\u00a0</h3>\n<p class=\"alert_text\"/>\n</div>\n<div id=\"phpbb_confirm\" class=\"phpbb_alert\">\n<a href=\"#\" class=\"alert_close\">\n<i class=\"icon fa-times-circle fa-fw\" aria-hidden=\"true\"/>\n</a>\n<div class=\"alert_text\"/>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div>\n<a id=\"bottom\" class=\"anchor\" accesskey=\"z\"/>\n</div>\n<div class=\"msg-static-footer-wrapper\">\n<footer id=\"footer\">\n<div class=\"wrap\">\n<div class=\"menu-subscriptions-wrapper\">\n<div class=\"menu\">\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/newsletter\" data-drupal-link-system-path=\"node/19846\">Newsletter</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"http://meinschoenergarten-abo.de/?hnr=extern.verlag.msg.menu\" rel=\"nofollow\">Jetzt Heft\nabonnieren!</a>\n</span>\n</div>\n</div>\n<div class=\"menu-misc-wrapper\">\n<div class=\"menu\">\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/service\" data-drupal-link-system-path=\"taxonomy/term/216\">Service</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/werbung\" data-drupal-link-system-path=\"node/19836\">\u00dcber\nunsere Werbung</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/mediadaten\" data-drupal-link-system-path=\"node/19546\">Mediadaten</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/kontakt\" data-drupal-link-system-path=\"node/19841\">Kontakt</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/nutzungsbedingungen\" data-drupal-link-system-path=\"node/19501\">Nutzungsbedingungen</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/datenschutzerklaerung\" data-drupal-link-system-path=\"node/19276\">Datenschutz</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/netiquette\" data-drupal-link-system-path=\"node/19566\">Netiquette</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/rechteeinraeumung\" data-drupal-link-system-path=\"node/19506\">Rechteeinr\u00e4umung</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/sitemap.xml\" data-drupal-link-system-path=\"sitemap.xml\">Sitemap</a>\n</span>\n<span class=\"menu-item\">\n<a href=\"https://www.mein-schoener-garten.de/impressum\" data-drupal-link-system-path=\"node/19271\">Impressum</a>\n</span>\n</div>\n</div>\n</div>\n</footer>\n</div>\n</body>\n</html>",
 "text": "* instagrampinteresttwitterfacebook Men\u00fcGartenshopGartengestaltungGartenpraxisPflanzenLifestyleForumFoto-CommunityVideosAbo ABC * [ Schnellzugriff ](#) FAQ  Anmelden  * [ Foren-\u00dcbersicht ](./index.php?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Gartenfreunde ](./viewforum.php?f=1&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](./viewtopic.php?f=1&t=4829305&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Ein zwangloser Treffpunkt f\u00fcr alle, die \u00fcber Gott und die Welt plaudern und Kontakte kn\u00fcpfen m\u00f6chten. [ Antworten ](./posting.php?mode=reply&f=1&t=4829305&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Druckansicht ](./viewtopic.php?f=1&t=4829305&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779&view=print) 6 Beitr\u00e4ge \u2022 Seite 1 von 1 [Bjoern1234](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Beitr\u00e4ge: 3 Registriert: 10 Apr 2020, 08:51 [Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](#p25019023) * [ Zitat ](./posting.php?mode=quote&f=1&p=25019023&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Beitrag ](./viewtopic.php?p=25019023&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019023) von [Bjoern1234](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) \u00bb 10 Apr 2020, 09:06 Hallo zusammen, ich habe ein sch\u00f6nes Zitronenb\u00e4uchen (citrus limon - 160cm H\u00f6he), welches regelm\u00e4\u00dfig sch\u00f6n bl\u00fcht und Fr\u00fcchte tr\u00e4gt. Das B\u00e4umchen ist veredelt (Veredlungsunterlage ist nicht bekannt) und wurde ganz normal gekauft (nicht selbst gezogen). Es ist jetzt 4 Jahre alt und ist das j\u00fcngste Mitglied meiner kleinen Citrusfamilie. Meine Frage ist nun: Besteht die Chance das B\u00e4umchen zu einem richtigen Baum auf ca. 3 m H\u00f6he zu ziehen? W\u00e4chst der veredelte Stamm mit? Bei der Zitrone wachsen die Triebe sehr gut und werden schnell sehr ausladend. Oder macht es mehr Sinn die Samen aus diesem B\u00e4umchen zu nehmen und daraus neue unveredelte Zitronen zu ziehen. Einen guten Platz zur \u00dcberwinterung habe ich zum Gl\u00fcck. Vielleicht k\u00f6nnt ihr mir helfen. Ich w\u00fcrde mich freuen, euren Rat zu h\u00f6ren. Viele Gr\u00fc\u00dfe Bj\u00f6rn [ Nach oben ](#top) [Saint Marie](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6080898&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Beitr\u00e4ge: 6 Registriert: 27 M\u00e4r 2020, 19:32 [Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](#p25019391) * [ Zitat ](./posting.php?mode=quote&f=1&p=25019391&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Beitrag ](./viewtopic.php?p=25019391&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019391) von [Saint Marie](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6080898&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) \u00bb 12 Apr 2020, 17:32 Hallo Meine Freundin in Spanien hat einen Zitronenbaum vor etwa 4 Jahren gepflanzt, damals war er knapp einen Meter hoch. Heute hat er ca. 2 Meter und ist recht breit geworden. Aber er hat in Andalusien auch andere Bedingungen wie hier. In Schloss Trautmannsdorf bei Meran gibt es wundersch\u00f6ne Zitronenpflanzen, eher Str\u00e4ucher oder B\u00fcsche. Einen Baum habe ich vor drei Jahren nicht gesehen. F\u00fcr einen Baum m\u00fcsstest du wohl immer die untersten \u00c4ste kappen. Und sehr viel Geduld haben. Hund einen Recht grossen Topf braucht die Pflanze dann auch. Das mit dem Pflanztopf wird irgendwann ein Problem. Ich habe eine vier Meter hohe can. Dattelpalme. Vor drei\u00dfig Jahren als Geschenk bekommen, heute ein Schmuckst\u00fcck das in einer 500 Liter Regentonne wohnt. Nur mit 4 Mann und einer grossen Sackkarre kann die bewegt werden, zwei Mal j\u00e4hrlich f\u00fcr raus und rein zum \u00dcberwintern. Viel Erfolg beim g\u00e4rtnern. [ Nach oben ](#top) [Bjoern1234](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Beitr\u00e4ge: 3 Registriert: 10 Apr 2020, 08:51 [Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](#p25019920) * [ Zitat ](./posting.php?mode=quote&f=1&p=25019920&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Beitrag ](./viewtopic.php?p=25019920&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019920) von [Bjoern1234](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) \u00bb 16 Apr 2020, 10:26 Hallo Saint Marie, danke f\u00fcr deine Info. War der Baum von deiner Freundin ein gepfropfter/veredelter Baum oder aus einem Kern gezogen? Geduld ist vorhanden;-) Die Dattelpalme ist ja ein Traum. Meine selbstgezogenen Palmen sind ca. 6 Jahre alt. VG [ Nach oben ](#top) [](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=2704&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [Wuchtbrumme](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=2704&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Beitr\u00e4ge: 22983 Registriert: 22 Apr 2002, 22:00 Wohnort: im Emsland/Niedersachsen [Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](#p25020047) * [ Zitat ](./posting.php?mode=quote&f=1&p=25020047&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Beitrag ](./viewtopic.php?p=25020047&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25020047) von [Wuchtbrumme](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=2704&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) \u00bb 17 Apr 2020, 10:17 hallo, \u00fcblicherweise wachsen die st\u00e4mme von veredelten/gepfropften geh\u00f6lzen nicht weiter in die h\u00f6he. das wird bei deiner zitrone sicher auch nicht anders sein. wenn dir das leben eine zitrone reicht, mach limonade draus! mein garten im emsland mein blog [ Nach oben ](#top) [Bjoern1234](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Beitr\u00e4ge: 3 Registriert: 10 Apr 2020, 08:51 [Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](#p25020912) * [ Zitat ](./posting.php?mode=quote&f=1&p=25020912&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Beitrag ](./viewtopic.php?p=25020912&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25020912) von [Bjoern1234](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) \u00bb 23 Apr 2020, 14:09 Hallo Wuchtbrumme, Super, danke f\u00fcr die Information. Dann brauche ich dies bzgl dort keine Energie rein stecken. Dann m\u00fcsste ich also Kerne auss\u00e4hen und gro\u00dfziehen? Ich hatte gelesen dass sich dazu am besten die Kerne von einer eigene Zitrone am besten eignen.. Warum genau ist mir nicht klar. Letztlich haben doch alle Zitronen vorher gebl\u00fcht und Fr\u00fcchte bzw. Samen gebildet. [ Nach oben ](#top) [](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=15707&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [grabefix](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=15707&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Beitr\u00e4ge: 6510 Registriert: 19 Jan 2006, 20:26 Wohnort: Weilheim, Oberbayern [Re: Zitronenb\u00e4umchen - Gro\u00dfer Baum](#p25021528) * [ Zitat ](./posting.php?mode=quote&f=1&p=25021528&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) [ Beitrag ](./viewtopic.php?p=25021528&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25021528) von [grabefix](./memberlist.php?mode=viewprofile&u=15707&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) \u00bb 28 Apr 2020, 11:51 Ich denke mal die Zitronen welche man im Supermarkt im gem\u00fcseregal findet, sind bestimmt Hybriden so wie die Tomaten auch. Deshalb werden die eigenen Fr\u00fcchte besser geeignet sein. Warum versucht du nicht mal Stecklinge? Geht bestimmt schneller. viele Gr\u00fc\u00dfe von grabefix [ Nach oben ](#top) [ Antworten ](./posting.php?mode=reply&f=1&t=4829305&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Druckansicht ](./viewtopic.php?f=1&t=4829305&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779&view=print) Anzeigen: Alle Beitr\u00e4ge1 Tag7 Tage2 Wochen1 Monat3 Monate6 Monate1 Jahr Sortiere nach: AutorErstellungsdatumBetreff Richtung: AufsteigendAbsteigend 6 Beitr\u00e4ge \u2022 Seite 1 von 1 [ Zur\u00fcck zu \u201eGartenfreunde\u201c ](./viewforum.php?f=1&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Gehe zu * [ Gartenfreunde ](./viewforum.php?f=1&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Gartenpraxis ](./viewforum.php?f=2&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Pflanzendoktor ](./viewforum.php?f=3&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Gartengestaltung ](./viewforum.php?f=4&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Rund um die Rose ](./viewforum.php?f=7&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Pflanzenfragen ](./viewforum.php?f=9&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Terrasse & Balkon ](./viewforum.php?f=12&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Foto-Treff ](./viewforum.php?f=14&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Natur & Tiere ](./viewforum.php?f=15&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Gartenteich ](./viewforum.php?f=216&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Deko & Kreatives ](./viewforum.php?f=416&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Landleben ](./viewforum.php?f=417&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * [ Foren-\u00dcbersicht ](./index.php?sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) * Alle Zeiten sind UTC * [ Alle Cookies des Boards l\u00f6schen ](./ucp.php?mode=delete_cookies&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779) Powered by phpBB\u00ae Forum Software \u00a9 phpBB Limited Deutsche \u00dcbersetzung durch phpBB.de [ ](#) [ ](#) Newsletter Jetzt Heft abonnieren! Service \u00dcber unsere Werbung Mediadaten Kontakt Nutzungsbedingungen Datenschutz Netiquette Rechteeinr\u00e4umung Sitemap Impressum",
 "gold_standard_annotation": [
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hallo zusammen, ich habe ein sch\u00f6nes Zitronenb\u00e4uchen (citrus limon - 160cm H\u00f6he), welches regelm\u00e4\u00dfig sch\u00f6n bl\u00fcht und Fr\u00fcchte tr\u00e4gt. Das B\u00e4umchen ist veredelt (Veredlungsunterlage ist nicht bekannt) und wurde ganz normal gekauft (nicht selbst gezogen). Es ist jetzt 4 Jahre alt und ist das j\u00fcngste Mitglied meiner kleinen Citrusfamilie. Meine Frage ist nun: Besteht die Chance das B\u00e4umchen zu einem richtigen Baum auf ca. 3 m H\u00f6he zu ziehen? W\u00e4chst der veredelte Stamm mit? Bei der Zitrone wachsen die Triebe sehr gut und werden schnell sehr ausladend. Oder macht es mehr Sinn die Samen aus diesem B\u00e4umchen zu nehmen und daraus neue unveredelte Zitronen zu ziehen. Einen guten Platz zur \u00dcberwinterung habe ich zum Gl\u00fcck. Vielleicht k\u00f6nnt ihr mir helfen. Ich w\u00fcrde mich freuen, euren Rat zu h\u00f6ren. Viele Gr\u00fc\u00dfe Bj\u00f6rn",
    "start": 1215,
    "end": 2028
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "10 Apr 2020, 09:06",
    "start": 1196,
    "end": 1214
   },
   "user": {
    "surface_form": "./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779",
    "start": 747,
    "end": 827
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "./viewtopic.php?p=25019023&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019023",
    "start": 1020,
    "end": 1093
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hallo Meine Freundin in Spanien hat einen Zitronenbaum vor etwa 4 Jahren gepflanzt, damals war er knapp einen Meter hoch. Heute hat er ca. 2 Meter und ist recht breit geworden. Aber er hat in Andalusien auch andere Bedingungen wie hier. In Schloss Trautmannsdorf bei Meran gibt es wundersch\u00f6ne Zitronenpflanzen, eher Str\u00e4ucher oder B\u00fcsche. Einen Baum habe ich vor drei Jahren nicht gesehen. F\u00fcr einen Baum m\u00fcsstest du wohl immer die untersten \u00c4ste kappen. Und sehr viel Geduld haben. Hund einen Recht grossen Topf braucht die Pflanze dann auch. Das mit dem Pflanztopf wird irgendwann ein Problem. Ich habe eine vier Meter hohe can. Dattelpalme. Vor drei\u00dfig Jahren als Geschenk bekommen, heute ein Schmuckst\u00fcck das in einer 500 Liter Regentonne wohnt. Nur mit 4 Mann und einer grossen Sackkarre kann die bewegt werden, zwei Mal j\u00e4hrlich f\u00fcr raus und rein zum \u00dcberwintern. Viel Erfolg beim g\u00e4rtnern.",
    "start": 2536,
    "end": 3433
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "12 Apr 2020, 17:32",
    "start": 2517,
    "end": 2535
   },
   "user": {
    "surface_form": "./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6080898&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779",
    "start": 2063,
    "end": 2143
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "./viewtopic.php?p=25019391&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019391",
    "start": 2340,
    "end": 2413
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hallo Saint Marie, danke f\u00fcr deine Info. War der Baum von deiner Freundin ein gepfropfter/veredelter Baum oder aus einem Kern gezogen? Geduld ist vorhanden;-) Die Dattelpalme ist ja ein Traum. Meine selbstgezogenen Palmen sind ca. 6 Jahre alt. VG",
    "start": 3939,
    "end": 4185
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "16 Apr 2020, 10:26",
    "start": 3920,
    "end": 3938
   },
   "user": {
    "surface_form": "./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779",
    "start": 3467,
    "end": 3547
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "./viewtopic.php?p=25019920&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25019920",
    "start": 3744,
    "end": 3817
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "hallo, \u00fcblicherweise wachsen die st\u00e4mme von veredelten/gepfropften geh\u00f6lzen nicht weiter in die h\u00f6he. das wird bei deiner zitrone sicher auch nicht anders sein.",
    "start": 4807,
    "end": 4967
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17 Apr 2020, 10:17",
    "start": 4788,
    "end": 4806
   },
   "user": {
    "surface_form": "./memberlist.php?mode=viewprofile&u=2704&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779",
    "start": 4209,
    "end": 4286
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "./viewtopic.php?p=25020047&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25020047",
    "start": 4614,
    "end": 4687
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hallo Wuchtbrumme, Super, danke f\u00fcr die Information. Dann brauche ich dies bzgl dort keine Energie rein stecken. Dann m\u00fcsste ich also Kerne auss\u00e4hen und gro\u00dfziehen? Ich hatte gelesen dass sich dazu am besten die Kerne von einer eigene Zitrone am besten eignen.. Warum genau ist mir nicht klar. Letztlich haben doch alle Zitronen vorher gebl\u00fcht und Fr\u00fcchte bzw. Samen gebildet.",
    "start": 5567,
    "end": 5943
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "23 Apr 2020, 14:09",
    "start": 5548,
    "end": 5566
   },
   "user": {
    "surface_form": "./memberlist.php?mode=viewprofile&u=6081013&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779",
    "start": 5095,
    "end": 5175
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "./viewtopic.php?p=25020912&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25020912",
    "start": 5372,
    "end": 5445
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Ich denke mal die Zitronen welche man im Supermarkt im gem\u00fcseregal findet, sind bestimmt Hybriden so wie die Tomaten auch. Deshalb werden die eigenen Fr\u00fcchte besser geeignet sein. Warum versucht du nicht mal Stecklinge? Geht bestimmt schneller.",
    "start": 6557,
    "end": 6801
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "28 Apr 2020, 11:51",
    "start": 6538,
    "end": 6556
   },
   "user": {
    "surface_form": "./memberlist.php?mode=viewprofile&u=15707&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779",
    "start": 5967,
    "end": 6045
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "./viewtopic.php?p=25021528&sid=cd2b4caf1a270bee96ffc57d1b679779#p25021528",
    "start": 6366,
    "end": 6439
   }
  }
 ]
}