{
 "id": "i1031194842017244093406073642825302386",
 "url": "https://forums.maladiesraresinfo.org/post11011.html#p11011",
 "html": "<!DOCTYPE html PUBLIC \"-//W3C//DTD XHTML 1.0 Strict//EN\" \"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-strict.dtd\">\r\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" dir=\"ltr\" lang=\"fr\" xml:lang=\"fr\">\r\n<head>\r\n\r\n<meta http-equiv=\"content-type\" content=\"text/html; charset=UTF-8\" />\r\n<meta http-equiv=\"content-style-type\" content=\"text/css\" />\r\n<meta http-equiv=\"content-language\" content=\"fr\" />\r\n<meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\" />\r\n<meta name=\"resource-type\" content=\"document\" />\r\n<meta name=\"distribution\" content=\"global\" />\r\n<meta name=\"keywords\" content=\"\" />\r\n<meta name=\"description\" content=\"\" />\r\n<meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1\">\r\n\r\n<title>Le Forum maladies rares &bull; recherche de contacts : Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3X - Page 3</title>\r\n\r\n\r\n\r\n<!--\r\n\tphpBB style name: MRIS\r\n\tBased on style:   prosilver & Metro (PixelGoose Studio)\r\n-->\r\n\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n// <![CDATA[\r\n\tvar jump_page = 'Saisissez le num\u00e9ro de page o\u00f9 vous souhaitez aller.:';\r\n\tvar on_page = '3';\r\n\tvar per_page = '10';\r\n\tvar base_url = 'https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129.html';\r\n\tvar style_cookie = 'phpBBstyle';\r\n\tvar style_cookie_settings = '; path=/; domain=forums.maladiesraresinfo.org; secure';\r\n\tvar onload_functions = new Array();\r\n\tvar onunload_functions = new Array();\r\n\r\n\t\r\n\r\n\t/**\r\n\t* Find a member\r\n\t*/\r\n\tfunction find_username(url)\r\n\t{\r\n\t\tpopup(url, 760, 570, '_usersearch');\r\n\t\treturn false;\r\n\t}\r\n\r\n\t/**\r\n\t* New function for handling multiple calls to window.onload and window.unload by pentapenguin\r\n\t*/\r\n\twindow.onload = function()\r\n\t{\r\n\t\tfor (var i = 0; i < onload_functions.length; i++)\r\n\t\t{\r\n\t\t\teval(onload_functions[i]);\r\n\t\t}\r\n\t};\r\n\r\n\twindow.onunload = function()\r\n\t{\r\n\t\tfor (var i = 0; i < onunload_functions.length; i++)\r\n\t\t{\r\n\t\t\teval(onunload_functions[i]);\r\n\t\t}\r\n\t};\r\n\r\n// ]]>\r\n</script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/styleswitcher.js\"></script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/forum_fn.js\"></script>\r\n\r\n<link href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/print.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" media=\"print\" title=\"printonly\" />\r\n<link href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/style.php?id=3&amp;lang=fr&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" media=\"screen, projection\" />\r\n<link href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/bootstrap-modal.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" media=\"screen, projection\" />\r\n\r\n\r\n<link href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/normal.css\" rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" title=\"A\" />\r\n<link href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/medium.css\" rel=\"alternate stylesheet\" type=\"text/css\" title=\"A+\" />\r\n<link href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/large.css\" rel=\"alternate stylesheet\" type=\"text/css\" title=\"A++\" />\r\n\r\n\r\n\r\n<!-- <script type=\"text/javascript\" src=\"//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.6.4/jquery.min.js\"></script> -->\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.9.1/jquery.min.js\"></script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/jquery.collapse.js\"></script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/jquery.collapse_storage.js\"></script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/jquery.collapse_cookie_storage.js\"></script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/bootstrap-modal.min.js\"></script>\r\n<script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/jquery.cookie.js\"></script>\r\n\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n$(document).ready(function() {\r\n\t$('a.login-window').click(function() {\r\n\t\t\r\n\t\t// Getting the variable's value from a link \r\n\t\tvar loginBox = this.hash;\r\n\r\n\t\t//Fade in the Popup and add close button\r\n\t\t$(loginBox).fadeIn(300);\r\n\t\t\r\n\t\t//Set the center alignment padding + border\r\n\t\tvar popMargTop = ($(loginBox).height() + 24) / 2; \r\n\t\tvar popMargLeft = ($(loginBox).width() + 24) / 2; \r\n\t\t\r\n\t\t$(loginBox).css({ \r\n\t\t\t'margin-top' : -popMargTop,\r\n\t\t\t'margin-left' : -popMargLeft\r\n\t\t});\r\n\t\t\r\n\t\t// Add the mask to body\r\n\t\t$('body').append('<div id=\"mask\"></div>');\r\n\t\t$('#mask').fadeIn(300);\r\n\t\t\r\n\t\treturn false;\r\n\t});\r\n\t\r\n\t// When clicking on the button close or the mask layer the popup closed\r\n\t$('body').on('click','a.close, #mask', function() {\r\n\t  $('#mask , .login-popup').fadeOut(300 , function() {\r\n\t\t$('#mask').remove();  \r\n\t}); \r\n\treturn false;\r\n\t});\r\n\t\r\n\t$('#navbar_username').focus(function() {\r\n\t\t$('#navbar_username').parent().addClass('active');\r\n\t}); \r\n\t$('#navbar_username').blur(function() {\r\n\t\t$('#navbar_username').parent().removeClass('active');\r\n\t}); \r\n\t$('#navbar_password').focus(function() {\r\n\t\t$('#navbar_password').parent().addClass('active');\r\n\t}); \r\n\t$('#navbar_password').blur(function() {\r\n\t\t$('#navbar_password').parent().removeClass('active');\r\n\t}); \r\n\r\n});\r\n</script>\r\n\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n\t$(document).ready(function() {\r\n\t\t$(\".toggleMenuButton\").click(function () {\r\n\t\t\t$(\".tabs\").slideToggle(\"fast\");\r\n\t\t\t$(\".toggleMenuButton\").toggleClass(\"active\");\r\n\t\t})\r\n\r\n\t\t$(window).resize(function() {\r\n\t\t    //small-screen\r\n\t\t    if (window.innerWidth < 767) {\r\n\t\t        $(\".tabs\").css('display', '');\r\n\t\t\t    $('.toggleMenuButton').removeClass('active');\r\n\t\t    }\r\n\t\t        //end small-screen\r\n\t\t}) .resize(); // trigger resize event\r\n\r\n\t});\r\n</script>\r\n\r\n<!--[if lte IE 8]><script type=\"text/javascript\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/template/respond.min.js\"></script><![endif]-->\r\n\r\n<!-- Google Web Fonts -->\r\n<link href='//fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans:300,400,600' rel='stylesheet' type='text/css'>\r\n\r\n</head>\r\n\r\n<body id=\"phpbb\" class=\"section-viewtopic ltr\">\r\n\r\n<div id=\"wrap\">\r\n\t<!--banner 1201*80 par ex-->\r\n\t<!--/banner-->\r\n\t\r\n\t<a id=\"top\" name=\"top\" accesskey=\"t\"></a>\r\n\t<div id=\"page-header\">\r\n    \t<div id=\"above-headerbar\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t<ul class=\"user-links\">\r\n                <li><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?mode=register&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\">Inscription</a>&nbsp;&nbsp;|</li>\r\n                <li><a href=\"#login-box\" class=\"login-window\" title=\"Connexion\" accesskey=\"x\">Connexion</a><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?mode=login&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" class=\"login-link\" title=\"Connexion\" accesskey=\"x\">Connexion</a></li>\r\n\t\t\t</ul>\r\n\r\n\t\t\t<div id=\"login-box\" class=\"login-popup\">\r\n\t\t\t    <a href=\"#\" class=\"close\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/close_popup.png\" class=\"close-button\" title=\"Close\" alt=\"Close\" /></a>\r\n\t\t\t    <div id=\"login-text\">Connexion</div>\r\n\r\n\t\t\t\t<form method=\"post\" action=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?mode=login&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" class=\"quick-login\">\r\n\t\t\t\t\t<fieldset>\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"navbar_username_outer\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"username\">Pseudonyme:</label>&nbsp;<br /><input type=\"text\" name=\"username\" id=\"navbar_username\" size=\"10\" class=\"inputbox\" title=\"Pseudonyme\" />\r\n\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"navbar_password_outer\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"password\">Mot de passe:</label>&nbsp;<br /><input type=\"password\" name=\"password\" id=\"navbar_password\" size=\"10\" class=\"inputbox\" title=\"Mot de passe\" />\r\n\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"login-buttons\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"submit\" name=\"login\" value=\"Connexion\" class=\"button2\" />\r\n\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"redirect\" value=\"./viewtopic.php?p=11011&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" />\n\r\n\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t<label id=\"autologin_label\" for=\"autologin\">Se souvenir de moi <input type=\"checkbox\" name=\"autologin\" id=\"autologin\" /></label>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t</div>\r\n\t\t\t\t\t</fieldset>\r\n\t\t\t\t</form>\t\t\t        \r\n\t\t\t\t\t<a class=\"register-link\" href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?mode=register&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\">Inscription</a>\r\n\t\t\t        \r\n\t\t\t</div>\r\n\r\n            \r\n\t\t\t<div class=\"search-box\">\r\n\t\t\t\t<form action=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/search.php\" method=\"get\" id=\"search\">\r\n\t\t\t\t<fieldset>\r\n                \t<div class=\"search-box-inner\">\r\n                        <input class=\"button2\" value=\"Rechercher\" type=\"submit\" />\r\n                        <input name=\"keywords\" id=\"keywords\" type=\"text\" maxlength=\"128\" title=\"Rechercher par mots-cl\u00e9s\" class=\"inputbox search\" value=\"Recherche\u2026\" onclick=\"if(this.value=='Recherche\u2026')this.value='';\" onblur=\"if(this.value=='')this.value='Recherche\u2026';\" />\r\n                    </div>\r\n                    &nbsp;<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/search.php\" class=\"search-adv-link\" title=\"Voir les options de recherche avanc\u00e9e\">Recherche avanc\u00e9e</a> <input type=\"hidden\" name=\"sid\" value=\"4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" />\n\r\n\t\t\t\t</fieldset>\r\n\t\t\t\t</form>\r\n\t\t\t</div>\r\n            \r\n        </div>\r\n        <!-- Modal -->\r\n        <div id=\"modalHibou\" class=\"modal fade popup-hibou\" role=\"dialog\" aria-labelledby=\"myModalLabel\" aria-hidden=\"true\">\r\n            <div class=\"modal-dialog\">\r\n                <div class=\"modal-content\">\r\n                    <div class=\"modal-header\">\r\n                        <img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/close_popup.png\" class=\"close-button\" data-dismiss=\"modal\" title=\"Close\" alt=\"Close\">\r\n                        \r\n                        <h3>Vous cherchez une information ?<br><div style=\"text-indent: 60px;\"> Vous avez besoin d\u2019un conseil&nbsp;?</div></h3>\r\n                        <div class=\"row mt-md\">\r\n                            <div style=\"width:30%; float: left;\">\r\n                                <img class=\"img-responsive\" src=\"https://www.maladiesraresinfo.org/assets/img/chouette.png\" alt=\"Logo SVP EI\">\r\n                            </div>\r\n                            <div style=\"width:70%; float: left; text-align: center;\">\r\n                                <h4>Appelez notre \u00e9quipe de professionnels<br>au 01 56 53 81 36<br><span style=\"font-size: 14px\">(inclus dans les forfaits)</span>\r\n                                <p class=\"m-sm\">ou</p>\r\n                                <a href=\"https://www.maladiesraresinfo.org/ecoute/par-e-mail.html?utm_source=popupHibou\" class=\"btn btn-lg\">envoyer leur un email</a></h4>\r\n                            </div>\r\n                        </div>\r\n                    </div>\r\n                </div>\r\n            </div>\r\n        </div>\r\n        <!-- /.modal -->\r\n\r\n       <!--  <div id=\"annonce-top\">\r\n\t\t\t\t<img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/medicament.png\" alt=\"\">\r\n\t\t\t\t<strong>Vous ou un proche \u00eates concern\u00e9(e) par les effets ind\u00e9sirables d\u2019un m\u00e9dicament pris pour une maladie rare ?</strong> <br />\r\nD\u00e9clarer ces effets ind\u00e9sirables est important et peut \u00eatre utile \u00e0 tous les utilisateurs de ce m\u00e9dicament. <br />\r\n<strong><span>Pour b\u00e9n\u00e9ficier de cette aide et d\u00e9couvrir la vid\u00e9o, <a href=\"http://www.maladiesraresinfo.org/news/effets-indesirables-info-services.html\">cliquez ici</a></span></strong></div>  -->\r\n<!-- debut annonce-top\"\r\n\t\t\t<div id=\"annonce-top\" style=\"margin: 15px 0;\">\r\n\t\t\t\t<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=ymDhprpJm58\" target=\"_blank\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/film-insertion-bg.jpg\" alt=\"\"></a>\r\n\t\t\t\t</div>\r\n fin annonce-top\"-->\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n        <div id=\"header\">\r\n        \t<div id=\"logo\">\r\n        \t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/\" title=\"Accueil du Forum\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/imageset/logo-mris2018.png\" width=\"268\" height=\"140\" alt=\"\" title=\"\" /></a>\r\n        \t</div>\t\r\n\r\n\t\t\t<div id=\"heading\">\r\n\t\t\t\t<h1>Le Forum maladies rares</h1>\r\n\t\t\t\t<em>Partageons pour \u00eatre plus forts !</em>\r\n\t\t\t</div>\r\n<div class=\"tabs-outer\">\r\n            \t<a href=\"javascript:void(0);\" title=\"Menu\" class=\"toggleMenuButton\"></a>\r\n            \t<ul class=\"tabs\">\r\n\t\t\t\t\t\t<li id=\"site-link\"><a href=\"https://www.maladiesraresinfo.org/index.html\" title=\"Visitez le site Internet de Maladies Rares Info Services dans une nouvelle fen\u00eatre\"><span>Aller sur le site Internet</span></a></li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li id=\"ei-link\"><a href=\"https://www.maladiesraresinfo.org/effets-indesirables-info-services.html\" title=\"D\u00e9clarer les effets ind\u00e9sirables d'un m\u00e9dicament pris pour une maladie rare\"><span>D\u00e9clarer un effet ind\u00e9sirable</span></a></li>\r\n\t\t\t\t\t\t<li id=\"newforum-link\"><a href=\"mailto:info-services@maladiesraresinfo.org\" title=\"Demander un nouveau forum\"><span>Demander un nouveau forum</span></a></li>\r\n\r\n                        <!-- Add tabs below -->\r\n                  \r\n            \t</ul>\r\n            </div>\r\n\r\n        </div>\r\n\t\t        \r\n\t\t\t<!--\r\n\t\t\t<div id=\"annonce\">\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t<a href=\"http://www.modalisa-enquete.com/mris-avis\" target=\"_blank\">Que pensez-vous du Forum Maladies Rares ?</a>\r\n\t\t\t</div>\r\n\t\t\t-->     \r\n        <div id=\"breadcrumbs\">\r\n        \t<a class=\"icon-home\" href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/\" accesskey=\"h\">Accueil du Forum</a> &nbsp;<img class=\"navbit-arrow\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/navbit-arrow-right.png\" alt=\"\" />&nbsp;<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/anomalies-rares-developpement-deficience-intellectuelle-anomalies-genetiques-ultrarares-diagnostiquees-par-sequencage-f393.html\">Anomalies rares du developpement et d\u00e9ficience intellectuelle : anomalies g\u00e9n\u00e9tiques ultrarares diagnostiqu\u00e9es par s\u00e9quen\u00e7age</a>&nbsp;<img class=\"navbit-arrow\" src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/navbit-arrow-right.png\" alt=\"\" />&nbsp;<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/anomalies-dans-gene-ddx3x-f308.html\">Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3X</a>\r\n        </div>\r\n\r\n\t\t<ul class=\"thread-icons\">\r\n          <li class=\"rightside\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/viewtopic.php?f=308&amp;t=2129&amp;start=20&amp;view=print&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"Imprimer le sujet\" accesskey=\"p\" class=\"print\">Imprimer le sujet</a></li>\r\n          \t<li class=\"rightside\"><a href=\"http://www.facebook.com/share.php?u=https://forums.maladiesraresinfo.org/viewtopic.php?f=308%26t=2129\" target=\"_blank\" title=\"Partager le sujet\"><img src=\"/images/share/facebook.png\" alt=\"Partager le sujet\" /></a></li>\r\n        \t\r\n          \t<li class=\"rightside\"><a href=\"http://twitter.com/home?status=recherche de contacts: https://forums.maladiesraresinfo.org/viewtopic.php?f=308%26t=2129\" target=\"_blank\" title=\"Partager le sujet\"><img src=\"/images/share/twitter.png\" alt=\"Partager le sujet\" /></a></li>\r\n        \t\r\n\t\t</ul>\r\n\r\n\t</div>\r\n\r\n\t<a name=\"start_here\"></a>\r\n\r\n\t<div id=\"page-body\">\r\n\t\t\r\n\r\n<h2>recherche de contacts</h2>\r\n<!-- NOTE: remove the style=\"display: none\" when you want to have the forum description on the topic body --><div style=\"display: none !important;\">Les anomalies dans ce g\u00e8ne se manifestent habituellement chez les filles par une d\u00e9ficience intellectuelle souvent associ\u00e9e \u00e0 une hypotonie, un retard moteur, des probl\u00e8mes de comportement et une \u00e9pilepsie.<br /></div>\r\n\r\n<div id=\"page-body-inner\" class=\"no-sidebar\">\r\n\r\n<div class=\"topic-actions\">\r\n\r\n\t<div class=\"buttons\">\r\n\t\r\n\t\t<div class=\"reply-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=reply&amp;f=308&amp;t=2129&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre\"><span></span>R\u00e9pondre</a></div>\r\n\t\r\n\t</div>\r\n\r\n\t\r\n        <div class=\"search-box\">\r\n\t\t\t<form method=\"get\" id=\"forum-search\" action=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/search.php\">\r\n            <fieldset>\r\n                <div class=\"search-box-inner\">\r\n                    <input class=\"button2\" type=\"submit\" value=\"Rechercher\" />\r\n                    <input class=\"inputbox search tiny\" type=\"text\" name=\"keywords\" id=\"keywords\" size=\"20\" value=\"Dans ce sujet\u2026\" onclick=\"if (this.value == 'Dans ce sujet\u2026') this.value = '';\" onblur=\"if (this.value == '') this.value = 'Dans ce sujet\u2026';\" />\r\n                    <input type=\"hidden\" name=\"t\" value=\"2129\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"sf\" value=\"msgonly\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"sid\" value=\"4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" />\n\r\n                </div>\r\n            </fieldset>\r\n            </form>\r\n        </div>\r\n\t\r\n\t\t<div class=\"pagination\">\r\n\t\t\t25 messages\r\n\t\t\t &bull; <a href=\"#\" onclick=\"jumpto(); return false;\" title=\"Cliquer pour aller \u00e0 la page\u2026\">Page <strong>3</strong> sur <strong>3</strong></a> &bull; <span><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129.html\">1</a><span class=\"page-sep\">, </span><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-10.html\">2</a><span class=\"page-sep\">, </span><strong>3</strong></span>\r\n\t\t</div>\r\n\t\r\n\r\n</div>\r\n<div class=\"clear\"></div>\r\n\r\n\r\n\t<div id=\"p10595\" class=\"post bg2\">\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"postbody\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"quote-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=quote&amp;f=308&amp;p=10595&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre en citant le message\"><span>R\u00e9pondre en citant le message</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<h3 class=\"first\"><a href=\"#p10595\">Re: recherche de contacts</a></h3>\r\n\t\t\t<p class=\"author\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p10595\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/imageset/icon_post_target.png\" width=\"11\" height=\"9\" alt=\"Message\" title=\"Message\" /></a>par <strong><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6665/\">Nanette63</a></strong> &raquo; Lun 8 Jan 2018 15:33 </p>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"content\">Bonjour, <br />Apr\u00e8s des ann\u00e9es de recherche ma fille Laure 12 ans vient d'avoir le diagnostic de mutation sur le g\u00e8ne DDX3X.<br />Nous sommes du Puy-de-D\u00f4me</div>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t<dl class=\"postprofile\" id=\"profile10595\">\r\n\t\t\t<dt>\r\n\t\t\t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6665/\">Nanette63</a>\r\n\t\t\t</dt>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t<dd>&nbsp;</dd>\r\n\r\n\t\t<dd><strong>Messages:</strong> 1</dd><dd><strong>Enregistr\u00e9 le:</strong> Lun 8 Jan 2018 15:31</dd>\r\n\t\t\t<dd>\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"pm-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?i=pm&amp;mode=compose&amp;action=quotepost&amp;p=10595&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"Message priv\u00e9\"><span>Message priv\u00e9</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t</dd>\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t</dl>\r\n\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"back2top\"><a href=\"#wrap\" class=\"top\" title=\"Haut\">Haut</a></div>\r\n\r\n\t</div>\r\n\r\n\t<hr class=\"divider\" />\r\n\r\n\t<div id=\"p10597\" class=\"post bg1\">\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"postbody\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"quote-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=quote&amp;f=308&amp;p=10597&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre en citant le message\"><span>R\u00e9pondre en citant le message</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<h3 ><a href=\"#p10597\">Re: recherche de contacts</a></h3>\r\n\t\t\t<p class=\"author\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p10597\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/imageset/icon_post_target.png\" width=\"11\" height=\"9\" alt=\"Message\" title=\"Message\" /></a>par <strong><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6527/\">camille59</a></strong> &raquo; Lun 8 Jan 2018 18:17 </p>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"content\">bienvenue \u00e0 vous et \u00e0 votre fille,<br />le quotidien aupr\u00e8s de nos enfants nous rapproche malgr\u00e9 la distance qui nous s\u00e9pare, saisissons la chance que ce forum nous offre de pouvoir \u00e9changer <br />\u00e0 tr\u00e8s vite<br />Camille (maman de Nell, 6 ans, dont le diagnostic a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 il y a un mois) - Lille (Nord)</div>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t<dl class=\"postprofile\" id=\"profile10597\">\r\n\t\t\t<dt>\r\n\t\t\t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6527/\">camille59</a>\r\n\t\t\t</dt>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t<dd>&nbsp;</dd>\r\n\r\n\t\t<dd><strong>Messages:</strong> 3</dd><dd><strong>Enregistr\u00e9 le:</strong> Ven 8 D\u00e9c 2017 19:38</dd>\r\n\t\t\t<dd>\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"pm-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?i=pm&amp;mode=compose&amp;action=quotepost&amp;p=10597&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"Message priv\u00e9\"><span>Message priv\u00e9</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t</dd>\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t</dl>\r\n\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"back2top\"><a href=\"#wrap\" class=\"top\" title=\"Haut\">Haut</a></div>\r\n\r\n\t</div>\r\n\r\n\t<hr class=\"divider\" />\r\n\r\n\t<div id=\"p11011\" class=\"post bg2\">\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"postbody\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"quote-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=quote&amp;f=308&amp;p=11011&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre en citant le message\"><span>R\u00e9pondre en citant le message</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<h3 ><a href=\"#p11011\">Re: recherche de contacts</a></h3>\r\n\t\t\t<p class=\"author\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p11011\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/imageset/icon_post_target.png\" width=\"11\" height=\"9\" alt=\"Message\" title=\"Message\" /></a>par <strong><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6927/\">charlotte59</a></strong> &raquo; Lun 5 Mar 2018 22:06 </p>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"content\">Bonjour, <br />Apres des ann\u00e9es de recherche et examens en tout genre... \u00c7a y est le diag tombe mutation et ddx3x... April a eu 6 ans en d\u00e9cembre dernier. Des pb qui nous ont fait penser a un syndrome d angelman assez lgt ! Apres 3ans d \u00e9cole maternelle classique accompagn\u00e9e d une avs a temps plein elle est entr\u00e9e en ime en septembre dernier. Quel soulagement car 21rdv par mois c est compliquer a g\u00e9rer. Tout se fait en ime et m\u00eame le makaton ou elle a tr\u00e8s bien adh\u00e9rer et ou j ai du mois m\u00eame me former pour la comprendre. La chose frustrante sur cette maladie c est au il n y a pas assez de recul pour connaitre l \u00e9volution en gros c est r\u00e9cent donc nos enfants seront les testeur pour dire au prochain voila comment \u00e7a \u00e9volue ! <br />Une maman du nord</div>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t<dl class=\"postprofile\" id=\"profile11011\">\r\n\t\t\t<dt>\r\n\t\t\t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6927/\">charlotte59</a>\r\n\t\t\t</dt>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t<dd>&nbsp;</dd>\r\n\r\n\t\t<dd><strong>Messages:</strong> 1</dd><dd><strong>Enregistr\u00e9 le:</strong> Lun 5 Mar 2018 21:54</dd>\r\n\t\t\t<dd>\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"pm-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?i=pm&amp;mode=compose&amp;action=quotepost&amp;p=11011&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"Message priv\u00e9\"><span>Message priv\u00e9</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t</dd>\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t</dl>\r\n\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"back2top\"><a href=\"#wrap\" class=\"top\" title=\"Haut\">Haut</a></div>\r\n\r\n\t</div>\r\n\r\n\t<hr class=\"divider\" />\r\n\r\n\t<div id=\"p11108\" class=\"post bg1\">\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"postbody\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"quote-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=quote&amp;f=308&amp;p=11108&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre en citant le message\"><span>R\u00e9pondre en citant le message</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<h3 ><a href=\"#p11108\">Re: recherche de contacts</a></h3>\r\n\t\t\t<p class=\"author\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p11108\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/imageset/icon_post_target.png\" width=\"11\" height=\"9\" alt=\"Message\" title=\"Message\" /></a>par <strong><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre7005/\">Naomie</a></strong> &raquo; Mer 21 Mar 2018 15:15 </p>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"content\">Bonjour, <br />Un groupe facebook de parents d'enfants porteurs d'une anomalie au g\u00e8ne DDX3X vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous rejoindre .... DDX3X France<br /><a href=\"https://www.facebook.com/groups/1679339988815522/\" class=\"postlink\">https://www.facebook.com/groups/1679339988815522/</a></div>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t<dl class=\"postprofile\" id=\"profile11108\">\r\n\t\t\t<dt>\r\n\t\t\t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre7005/\">Naomie</a>\r\n\t\t\t</dt>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t<dd>&nbsp;</dd>\r\n\r\n\t\t<dd><strong>Messages:</strong> 1</dd><dd><strong>Enregistr\u00e9 le:</strong> Mer 21 Mar 2018 15:11</dd>\r\n\t\t\t<dd>\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"pm-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?i=pm&amp;mode=compose&amp;action=quotepost&amp;p=11108&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"Message priv\u00e9\"><span>Message priv\u00e9</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t</dd>\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t</dl>\r\n\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"back2top\"><a href=\"#wrap\" class=\"top\" title=\"Haut\">Haut</a></div>\r\n\r\n\t</div>\r\n\r\n\t<hr class=\"divider\" />\r\n\r\n\t<div id=\"p14835\" class=\"post bg2\">\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"postbody\">\r\n\t\t\t\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"quote-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=quote&amp;f=308&amp;p=14835&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre en citant le message\"><span>R\u00e9pondre en citant le message</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<h3 ><a href=\"#p14835\">Re: recherche de contacts</a></h3>\r\n\t\t\t<p class=\"author\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p14835\"><img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/imageset/icon_post_target.png\" width=\"11\" height=\"9\" alt=\"Message\" title=\"Message\" /></a>par <strong><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre9250/\">Alicia74</a></strong> &raquo; Sam 27 Juil 2019 14:05 </p>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t\t<div class=\"content\">Bonjour<br />Notre fille Jade a 4 ans et demi et nous venons d\u2019apprendre qu\u2019elle est atteinte du g\u00e8ne ddx3x<br />Il est important pour moi de pouvoir \u00e9changer avec d\u2019autres familles peut \u00eatre m\u00eame de les rencontrer. Nous habitons en Haute-Savoie \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019annecy. <br />Merci de vos reponses</div>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t</div>\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t<dl class=\"postprofile\" id=\"profile14835\">\r\n\t\t\t<dt>\r\n\t\t\t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/membre9250/\">Alicia74</a>\r\n\t\t\t</dt>\r\n\r\n\t\t\t\r\n\r\n\t\t<dd>&nbsp;</dd>\r\n\r\n\t\t<dd><strong>Messages:</strong> 1</dd><dd><strong>Enregistr\u00e9 le:</strong> Sam 27 Juil 2019 14:00</dd>\r\n\t\t\t<dd>\r\n\t\t\t\t<ul class=\"profile-icons\">\r\n\t\t\t\t\t<li class=\"pm-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/ucp.php?i=pm&amp;mode=compose&amp;action=quotepost&amp;p=14835&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"Message priv\u00e9\"><span>Message priv\u00e9</span></a></li>\r\n\t\t\t\t</ul>\r\n\t\t\t</dd>\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t</dl>\r\n\t\r\n\r\n\t\t<div class=\"back2top\"><a href=\"#wrap\" class=\"top\" title=\"Haut\">Haut</a></div>\r\n\r\n\t</div>\r\n\r\n\t<hr class=\"divider\" />\r\n\r\n\t<form id=\"viewtopic\" method=\"post\" action=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html\">\r\n\r\n\t<fieldset class=\"display-options\" style=\"margin-top: 0; \">\r\n\t\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-10.html\" class=\"left-box left\">Pr\u00e9c\u00e9dente</a>\r\n\t\t<label>Afficher les messages post\u00e9s depuis: <select name=\"st\" id=\"st\"><option value=\"0\" selected=\"selected\">Tous</option><option value=\"1\">1 jour</option><option value=\"7\">7 jours</option><option value=\"14\">2 semaines</option><option value=\"30\">1 mois</option><option value=\"90\">3 mois</option><option value=\"180\">6 mois</option><option value=\"365\">1 an</option></select></label>\r\n\t\t<label>Trier par <select name=\"sk\" id=\"sk\"><option value=\"a\">Auteur</option><option value=\"t\" selected=\"selected\">Date</option><option value=\"s\">Sujet de discussion</option></select></label> <label><select name=\"sd\" id=\"sd\"><option value=\"a\" selected=\"selected\">Croissant</option><option value=\"d\">D\u00e9croissant</option></select> <input type=\"submit\" name=\"sort\" value=\"Aller\" class=\"button2\" /></label>\r\n\t\t\r\n\t</fieldset>\r\n\r\n\t</form>\r\n\t<hr />\r\n\r\n\r\n<div class=\"topic-actions\">\r\n\t<div class=\"buttons\">\r\n\t\r\n\t\t<div class=\"reply-icon\"><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/posting.php?mode=reply&amp;f=308&amp;t=2129&amp;sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\" title=\"R\u00e9pondre\"><span></span>R\u00e9pondre</a></div>\r\n\t\r\n\t</div>\r\n\r\n\t\r\n\t\t<div class=\"pagination\">\r\n\t\t\t25 messages\r\n\t\t\t &bull; <a href=\"#\" onclick=\"jumpto(); return false;\" title=\"Cliquer pour aller \u00e0 la page\u2026\">Page <strong>3</strong> sur <strong>3</strong></a> &bull; <span><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129.html\">1</a><span class=\"page-sep\">, </span><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-10.html\">2</a><span class=\"page-sep\">, </span><strong>3</strong></span>\r\n\t\t</div>\r\n\t\r\n</div>\r\n\r\n\n\t<a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/anomalies-dans-gene-ddx3x-f308.html\" class=\"left-box left block-link\" accesskey=\"r\">Retourner vers Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3X</a>\n\n\t<form method=\"post\" id=\"jumpbox\" action=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/viewforum.php\" onsubmit=\"if(this.f.value == -1){return false;}\">\n\n\t\n\t\t<fieldset class=\"jumpbox\">\n\t\n\t\t\t<label for=\"f\" accesskey=\"j\">Aller \u00e0:</label>\n\t\t\t<select name=\"f\" id=\"f\" onchange=\"if(this.options[this.selectedIndex].value != -1){ document.forms['jumpbox'].submit() }\">\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"-1\">S\u00e9lectionner un forum</option>\n\t\t\t<option value=\"-1\">------------------</option>\n\t\t\t\t<option value=\"1\">Th\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"50\">&nbsp; &nbsp;Les aidants familiaux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"163\">&nbsp; &nbsp;Education th\u00e9rapeutique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"10\">&nbsp; &nbsp;Questions g\u00e9n\u00e9tiques</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"7\">&nbsp; &nbsp;Isolement et maladies rares</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"261\">&nbsp; &nbsp;Emprunts bancaires et maladies rares</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"191\">&nbsp; &nbsp;Parents d\u2019enfants malades</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"8\">&nbsp; &nbsp;Scolarisation et maladies rares</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"5\">&nbsp; &nbsp;Vie professionnelle et maladies rares</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"9\">&nbsp; &nbsp;Remboursement des frais m\u00e9dicaux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"516\">&nbsp; &nbsp;Perte d'un enfant</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"262\">&nbsp; &nbsp;Prise en charge du handicap</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"266\">Maladies sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"276\">&nbsp; &nbsp;Aucun des forums ci-dessous ne correspond \u00e0 votre situation ?</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"267\">&nbsp; &nbsp;Anomalies du d\u00e9veloppement d'origine g\u00e9n\u00e9tique sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"286\">&nbsp; &nbsp;Maladies neurologiques ou musculaires de l'enfant sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"284\">&nbsp; &nbsp;Maladies neurologiques et musculaires de l'adulte sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"278\">&nbsp; &nbsp;Maladies syst\u00e9miques sans orientation diagnostique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"279\">&nbsp; &nbsp;Maladies auto-immunes de l'adulte sans diagnostic pr\u00e9cis</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"280\">&nbsp; &nbsp;Maladies auto-immunes de l'enfant sans diagnostic pr\u00e9cis</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"296\">&nbsp; &nbsp;Maladies de l'appareil digestif sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"495\">&nbsp; &nbsp;Maladies du c\u0153ur et des vaisseaux sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"482\">&nbsp; &nbsp;Maladies endocriniennes sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"282\">&nbsp; &nbsp;Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires du m\u00e9tabolisme sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"299\">&nbsp; &nbsp;Maladies de la sph\u00e8re ORL sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"288\">&nbsp; &nbsp;Maladies de l'appareil g\u00e9nital sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"300\">&nbsp; &nbsp;Maladies oculaires sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"344\">&nbsp; &nbsp;Maladies de la peau sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"304\">&nbsp; &nbsp;Maladies du sang et d\u00e9ficits immunitaires sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"103\">Anomalies chromosomiques - Syndromes microd\u00e9l\u00e9tionnels</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"396\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion 1q21</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"400\">&nbsp; &nbsp;Duplication 1q22q24</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"429\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion 2q14.3-q22</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"332\">&nbsp; &nbsp;Syndrome du Cri du Chat ou monosomie 5p</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"464\">&nbsp; &nbsp;Microd\u00e9l\u00e9tion 7q31.33</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"412\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Kleefstra</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"397\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion 7q36</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"399\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion 15q11.2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"401\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion 15q13.2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"405\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion 15q13.3 ou d\u00e9l\u00e9tion du g\u00e8ne CHRNA7</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"402\">&nbsp; &nbsp;Microd\u00e9l\u00e9tion 16p11.2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"403\">&nbsp; &nbsp;Duplication 16p13.11</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"406\">&nbsp; &nbsp;Duplication 16p13.3 et d\u00e9l\u00e9tion 7q35</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"499\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9l\u00e9tion  16p13.11</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"404\">&nbsp; &nbsp;Trisomie 16q23.3</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"381\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Smith Magenis ou d\u00e9l\u00e9tion 17p11.2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"431\">&nbsp; &nbsp;Microduplication 17q12</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"407\">&nbsp; &nbsp;Microd\u00e9l\u00e9tion 17p13.1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"408\">&nbsp; &nbsp;Microd\u00e9l\u00e9tion 17q21.31 ou syndrome de Koolen-De Vries</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"409\">&nbsp; &nbsp;Monosomie 18 partielle</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"411\">&nbsp; &nbsp;Trisomie 18 partielle et monosomie 8</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"410\">&nbsp; &nbsp;Trisomie 18 partielle et monosomie 17 partielle</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"45\">&nbsp; &nbsp;Microdeletion 22q11</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"34\">&nbsp; &nbsp;Syndrome Phelan-McDermid ou monosomie 22q13</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"49\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Turner</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"466\">&nbsp; &nbsp;Duplication Xq24-q25</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"394\">Anomalies rares du developpement avec ou sans d\u00e9ficience intellectuelle : syndromes connus et nomm\u00e9s</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"86\">&nbsp; &nbsp;Syndrome d'Angelman</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"421\">&nbsp; &nbsp;Anomalie dans le g\u00e8ne ATRX</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"249\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Beckwith Wiedemann</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"448\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Borjeson Forssman Lehmann</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"219\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Coffin-Lowry</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"326\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Coffin Siris</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"135\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Corn\u00e9lia de Lange</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"501\">&nbsp; &nbsp;Dysostose mandibulo faciale - microc\u00e9phalie (MFDM)</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"242\">&nbsp; &nbsp;Dysplasie septo-optique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"77\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Greig</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"369\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Heimler</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"339\">&nbsp; &nbsp;Syndrome IMAGe</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"375\">&nbsp; &nbsp;Syndrome KBG</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"178\">&nbsp; &nbsp;Syndrome m\u00e9galenc\u00e9phalie-malformation capillaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"136\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Mowat-Wilson</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"159\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Noonan</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"223\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Pierre Robin</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"212\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Pitt Hopkins</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"313\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Seckel</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"459\">&nbsp; &nbsp;Retard mental li\u00e9 \u00e0 l\u2019X de type Shashi</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"20\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Silver-Russell</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"515\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Treacher-Collins</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"315\">&nbsp; &nbsp;Syndrome VACTERL/VATER</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"244\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Wolcott Rallison</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"393\">Anomalies rares du developpement et d\u00e9ficience intellectuelle : anomalies g\u00e9n\u00e9tiques ultrarares diagnostiqu\u00e9es par s\u00e9quen\u00e7age</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"444\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne ADNP-Syndrome de Helsmoortel-van der AA</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"362\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne AHDC1-Syndrome de Xia-Gibbs</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"517\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne ASPM</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"360\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne ASXL3-Syndrome de Bainbridge-Ropers</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"356\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne BCAP31</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"366\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne CHD3</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"428\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne CHD4-Syndrome de Sifrim-Hitz-Weiss</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"457\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne CNOT3</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"476\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne CSNK2B</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"308\" selected=\"selected\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3X</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"519\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne DHX30</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"514\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne DYNC1H1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"481\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne FGF12</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"426\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne FOXP1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"463\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne GATAD2B</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"380\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne GRIN1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"357\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne GRIN2B</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"447\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne HNRNPH2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"387\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne IQSEC2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"441\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KAT6B-Syndrome d'Ohdo variant SBBYS</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"364\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KCNB1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"434\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KCNQ2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"494\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KIAA2022</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"417\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KIF1A</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"505\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KIF5C</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"221\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne KMT2A-Syndrome de Wiedemann-Steiner</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"365\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne MED13L</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"314\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne MEF2C</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"445\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne MYT1L</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"518\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne NAA10</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"508\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne NOVA2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"414\">&nbsp; &nbsp;Anomalie dans le g\u00e8ne NR2F1 - Syndrome de Bosch Boonstra Schaaf</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"468\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne OGT</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"423\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne PACS1 ou syndrome de Schuurs-Hoeijmakers</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"440\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne PACS2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"490\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne PHIP</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"488\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Pierpont</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"442\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne POGZ-Syndrome de White-Sutton</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"438\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne PPM1D</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"310\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans g\u00e8ne PPP2R5D</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"419\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne SATB2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"503\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne SCN2A</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"467\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne SCN8A</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"458\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne SETBP1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"382\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne SMARCA2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"374\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne STXBP1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"462\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne TBR1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"510\">&nbsp; &nbsp;Anomalie dans le g\u00e8ne SLC6A1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"437\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne TCF20</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"427\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne TFE3</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"522\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne TLK2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"512\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne TRRAP</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"348\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne USP7</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"521\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne USP9X</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"461\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne WWOX</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"245\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne ZBTB20-Syndrome de Primrose</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"101\">Maladies syst\u00e9miques et auto immunes</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"271\">&nbsp; &nbsp;Maladies syst\u00e9miques sans orientation diagnostique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"274\">&nbsp; &nbsp;Maladies auto-immunes de l'adulte sans diagnostic pr\u00e9cis</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"275\">&nbsp; &nbsp;Maladies auto-immunes de l'enfant sans diagnostic pr\u00e9cis.</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"317\">&nbsp; &nbsp;Angio-\u0153d\u00e8me</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"83\">&nbsp; &nbsp;Syndrome des antiphospholipides SAPL</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"345\">&nbsp; &nbsp;Syndrome des anti-synth\u00e9tases</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"12\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Behcet</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"14\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Churg et Strauss</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"491\">&nbsp; &nbsp;Fasciite \u00e0 \u00e9osinophiles</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"96\">&nbsp; &nbsp;Fi\u00e8vre p\u00e9riodique type Marshall</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"69\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de fuite capillaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"121\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Gougerot-Sj\u00f6gren</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"53\">&nbsp; &nbsp;Histiocytose Langerhansienne</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"358\">&nbsp; &nbsp;Syndrome hyper\u00e9osinophilique idiopathique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"56\">&nbsp; &nbsp;Lupus</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"207\">&nbsp; &nbsp;Purpura rhumato\u00efde</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"384\">&nbsp; &nbsp;Purpura thrombotique thrombocyt\u00e9mique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"253\">&nbsp; &nbsp;P\u00e9riart\u00e9rite noueuse</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"333\">&nbsp; &nbsp;Sarco\u00efdose</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"418\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Schnitzler</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"57\">&nbsp; &nbsp;Scl\u00e9rodermie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"73\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Sharp</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"177\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Still</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"182\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Takayasu</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"479\">&nbsp; &nbsp;Vascularite cryoglobulin\u00e9mique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"455\">&nbsp; &nbsp;Granulomatose avec polyang\u00e9ite - Maladie de Wegener</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"102\">Tumeurs canc\u00e9reuses ou non</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"229\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Castleman</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"336\">&nbsp; &nbsp;Chondrosarcome</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"309\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Cowden</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"32\">&nbsp; &nbsp;Ependymome</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"164\">&nbsp; &nbsp;Maladie g\u00e9latineuse du p\u00e9ritoine</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"225\">&nbsp; &nbsp;Gliomatose</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"311\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Kaposi</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"226\">&nbsp; &nbsp;N\u00e9oplasies endocriniennes multiples - NEM</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"525\">&nbsp; &nbsp;L\u00e9iomyome de l'\u0153sophage.</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"371\">&nbsp; &nbsp;Lymphome non hodgkinien</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"98\">&nbsp; &nbsp;Syndromes paran\u00e9oplasiques</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"373\">&nbsp; &nbsp;Polypose ad\u00e9nomateuse familiale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"123\">&nbsp; &nbsp;R\u00e9tinoblastome</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"60\">&nbsp; &nbsp;Rhabdomyosarcome</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"51\">&nbsp; &nbsp;Tumeur Desmo\u00efde</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"386\">&nbsp; &nbsp;Tumeur fibreuse solitaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"446\">&nbsp; &nbsp;Tumeurs germinales du m\u00e9diastin</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"353\">&nbsp; &nbsp;Tumeur de la granulosa de l'ovaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"55\">&nbsp; &nbsp;Tumeurs Neuroendocrines</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"509\">&nbsp; &nbsp;Ph\u00e9ochromocytomes</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"236\">Maladies de la cavit\u00e9 buccale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"237\">&nbsp; &nbsp;Am\u00e9logen\u00e8se imparfaite</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"104\">Maladies du c\u0153ur et des vaisseaux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"496\">&nbsp; &nbsp;Maladies du c\u0153ur et des vaisseaux sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"122\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Brugada</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"325\">&nbsp; &nbsp;Cardiomyopathie hypertrophique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"240\">&nbsp; &nbsp;Dysplasie fibromusculaire art\u00e9rielle</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"485\">&nbsp; &nbsp;H\u00e9mangiome vert\u00e9bral</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"24\">&nbsp; &nbsp;Hypotension orthostatique idiopathique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"23\">&nbsp; &nbsp;Lymphoed\u00e8me primaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"526\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Moya Moya</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"460\">&nbsp; &nbsp;P\u00e9ricardite r\u00e9currente idiopathique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"199\">&nbsp; &nbsp;Transposition des gros vaisseaux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"105\">Maladies de l'appareil digestif</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"297\">&nbsp; &nbsp;Maladie de l'appareil digestif sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"75\">&nbsp; &nbsp;Achalasie \u0153sophagienne</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"478\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne UNC45A</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"194\">&nbsp; &nbsp;Cholangite scl\u00e9rosante primitive</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"341\">&nbsp; &nbsp;Cirrhose biliaire primitive</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"176\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit en saccharase-isomaltase</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"192\">&nbsp; &nbsp;Fibrose h\u00e9patique cong\u00e9nitale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"349\">&nbsp; &nbsp;Gastrite hypertrophique de M\u00e9n\u00e9trier</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"377\">&nbsp; &nbsp;Lymphangectasie intestinale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"520\">&nbsp; &nbsp;\u0152sophage marteau piqueur</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"154\">&nbsp; &nbsp;Pancr\u00e9as annulaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"42\">&nbsp; &nbsp;Panniculite m\u00e9sent\u00e9rique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"474\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Shwachman-Diamond</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"106\">Maladies endocriniennes</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"483\">&nbsp; &nbsp;Maladies endocriniennes sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"11\">&nbsp; &nbsp;Acrom\u00e9galie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"206\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Cushing</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"257\">&nbsp; &nbsp;Exc\u00e8s apparent de min\u00e9ralocortico\u00efdes</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"484\">&nbsp; &nbsp;Hyperplasie cong\u00e9nitale des surr\u00e9nales</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"330\">&nbsp; &nbsp;Insuffisance surr\u00e9nale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"76\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Kallmann</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"391\">&nbsp; &nbsp;Lipodystrophies</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"376\">&nbsp; &nbsp;Pseudohypoparathyro\u00efdies</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"107\">Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires du m\u00e9tabolisme</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"289\">&nbsp; &nbsp;Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires du m\u00e9tabolisme sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"128\">&nbsp; &nbsp;Acid\u00e9mie isoval\u00e9rique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"87\">&nbsp; &nbsp;Acid\u00e9mie m\u00e9thylmalonique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"347\">&nbsp; &nbsp;Acidurie 2-hydroxyglutarique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"497\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans le g\u00e8ne ACO2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"511\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de crises enc\u00e9phalomyopathiques m\u00e9taboliques r\u00e9currentes</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"449\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit en acyl-CoA d\u00e9shydrog\u00e9nase des acides gras \u00e0 cha\u00eene courte</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"180\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit en M\u00e9valonate Kinase</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"241\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit en OCT</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"473\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit multiple en sulfatases</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"388\">&nbsp; &nbsp;Glycog\u00e9noses</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"127\">&nbsp; &nbsp;Homocystinurie classique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"41\">&nbsp; &nbsp;Hyperglycin\u00e9mie non c\u00e9tosique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"343\">&nbsp; &nbsp;Hyperprolin\u00e9mie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"472\">&nbsp; &nbsp;Leucinose</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"190\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Wilson</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"334\">&nbsp; &nbsp;Niemann Pick type C</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"238\">&nbsp; &nbsp;Syndrome triple H</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"115\">&nbsp; &nbsp;Tyrosin\u00e9mie de type 1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"322\">Maladies infectieuses rares</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"323\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Whipple</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"269\">Maladies de l'appareil g\u00e9nital</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"294\">&nbsp; &nbsp;Maladies de l'appareil g\u00e9nital sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"108\">Maladies neurologiques et musculaires</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"283\">&nbsp; &nbsp;Maladies neurologiques ou musculaires de l'adulte sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"285\">&nbsp; &nbsp;Maladies neurologiques ou musculaires de l'enfant sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"90\">&nbsp; &nbsp;Ag\u00e9n\u00e9sie du corps calleux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"430\">&nbsp; &nbsp;Anomalies dans les g\u00e8nes COL4A1 et COL4A2</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"420\">&nbsp; &nbsp;Ataxie c\u00e9r\u00e9belleuse</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"80\">&nbsp; &nbsp;Atrophie multisyst\u00e9matis\u00e9e</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"337\">&nbsp; &nbsp;CADASIL</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"493\">&nbsp; &nbsp;Calcifications c\u00e9r\u00e9brales primaires familiales</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"13\">&nbsp; &nbsp;Cavernome c\u00e9r\u00e9bral</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"216\">&nbsp; &nbsp;C\u00e9phal\u00e9e hypnique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"200\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Charcot-Marie-Tooth</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"125\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit en  tyrosine hydroxylase</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"359\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence cortico-basale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"15\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9mence fronto temporale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"17\">&nbsp; &nbsp;Dystonie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"204\">&nbsp; &nbsp;Dystrophie musculaire oculo-pharyng\u00e9e</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"246\">&nbsp; &nbsp;Dystrophie myotonique de Steinert</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"84\">&nbsp; &nbsp;Embryopathie au valproate</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"435\">&nbsp; &nbsp;Enc\u00e9phalite limbique auto-immune</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"443\">&nbsp; &nbsp;Enc\u00e9phalite de Rasmussen</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"188\">&nbsp; &nbsp;Erythermalgie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"507\">&nbsp; &nbsp;syndrome de Kearns-Sayre</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"210\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Kennedy</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"72\">&nbsp; &nbsp;Kystes de Tarlov</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"157\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Landau-Kleffner</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"453\">&nbsp; &nbsp;Leucoenc\u00e9phalopathie h\u00e9r\u00e9ditaire diffuse \u00e0 sph\u00e9ro\u00efdes axonaux</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"268\">&nbsp; &nbsp;Malformation d'Arnold Chiari</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"480\">&nbsp; &nbsp;Malformation art\u00e9rio-veineuse c\u00e9r\u00e9brale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"372\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de MELAS</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"211\">&nbsp; &nbsp;Migraine h\u00e9mipl\u00e9gique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"39\">&nbsp; &nbsp;Mouvements en miroir</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"92\">&nbsp; &nbsp;Myasth\u00e9nie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"524\">&nbsp; &nbsp;My\u00e9lite aigu\u00eb transverse idiopathique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"203\">&nbsp; &nbsp;Myosites</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"231\">&nbsp; &nbsp;Neuromy\u00e9lite optique ou Maladie de DEVIC</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"318\">&nbsp; &nbsp;Neuropathie des petites fibres</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"303\">&nbsp; &nbsp;Neuropathie tomaculaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"340\">&nbsp; &nbsp;Parapl\u00e9gie  spastique h\u00e9r\u00e9ditaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"30\">&nbsp; &nbsp;Polyradiculon\u00e9vrite chronique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"351\">&nbsp; &nbsp;Scl\u00e9rose lat\u00e9rale amyotrophique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"258\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Stiff Man</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"439\">&nbsp; &nbsp;syndrome de Sturge Weber</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"117\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Susac</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"252\">&nbsp; &nbsp;Syringomy\u00e9lie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"184\">&nbsp; &nbsp;Tremblement orthostatique primaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"132\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Vivo</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"109\">Maladies oculaires</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"329\">&nbsp; &nbsp;maladies oculaires sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"220\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Coats</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"66\">&nbsp; &nbsp;Choro\u00efdite multifocale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"475\">&nbsp; &nbsp;Chorior\u00e9tinite type Birdshot</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"116\">&nbsp; &nbsp;Colobome oculaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"209\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Goldmann-Favre</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"22\">&nbsp; &nbsp;K\u00e9ratoconjonctivite vernale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"454\">&nbsp; &nbsp;Iridocyclite h\u00e9t\u00e9rochromique de Fuchs</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"513\">&nbsp; &nbsp;Syndrome d\u2019iris plateau</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"94\">&nbsp; &nbsp;Microphtalmie Anophtalmie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"392\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Norrie</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"328\">&nbsp; &nbsp;Rosac\u00e9e oculaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"36\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Stargardt</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"477\">&nbsp; &nbsp;Vitr\u00e9or\u00e9tinopathie exsudative familiale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"110\">Maladies osseuses et articulaires</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"416\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Camurati-Engelmann</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"350\">&nbsp; &nbsp;Dysplasie spondylo\u00e9piphysaire cong\u00e9nitale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"256\">&nbsp; &nbsp;Dysplasie spondylo\u00e9piphysaire tardive</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"452\">&nbsp; &nbsp;Enchondromatose d\u2019Ollier</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"487\">&nbsp; &nbsp;Hemi-hypertrophie cong\u00e9nitale isol\u00e9e</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"368\">&nbsp; &nbsp;H\u00e9t\u00e9roplasie osseuse progressive</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"361\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Jarcho-Levin</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"224\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Klippel Feil</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"198\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Larsen</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"255\">&nbsp; &nbsp;Nail patella</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"250\">&nbsp; &nbsp;ost\u00e9og\u00e9n\u00e8se imparfaite</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"158\">&nbsp; &nbsp;Ost\u00e9opathie stri\u00e9e-scl\u00e9rose cranienne</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"19\">&nbsp; &nbsp;Ost\u00e9op\u00e9trose</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"21\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Prot\u00e9e</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"270\">Maladies de la sph\u00e8re ORL</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"292\">&nbsp; &nbsp;Maladies de la sph\u00e8re ORL sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"370\">&nbsp; &nbsp;Aplasie de Michel</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"298\">&nbsp; &nbsp;Maladie du d\u00e9barquement.</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"504\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9hiscence du canal semi circulaire sup\u00e9rieur</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"321\">&nbsp; &nbsp;Hydrops endolymphatique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"355\">&nbsp; &nbsp;Neurinome de l'acoustique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"500\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Pendred</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"352\">&nbsp; &nbsp;St\u00e9nose sous-glottique cong\u00e9nitale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"425\">&nbsp; &nbsp;syndromes de Waardenburg</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"111\">Maladies de la peau et du cuir chevelu</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"331\">&nbsp; &nbsp;Cutis marmorata telengiectatica congenita</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"70\">&nbsp; &nbsp;Dermatose bulleuse \u00e0 IgA lin\u00e9aire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"195\">&nbsp; &nbsp;Epidermolyses bulleuses</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"456\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Gardner-Diamond</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"71\">&nbsp; &nbsp;Hydroa vacciniforme</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"222\">&nbsp; &nbsp;K\u00e9ratodermies palmo-plantaires</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"424\">&nbsp; &nbsp;KID syndrome</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"81\">&nbsp; &nbsp;Lichen plan pilaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"470\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Melkersson-Rosenthal</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"433\">&nbsp; &nbsp;Naevus s\u00e9bac\u00e9 et syndrome de Schimmelpenning</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"82\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Netherton</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"78\">&nbsp; &nbsp;Neurofibromatose NF1</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"385\">&nbsp; &nbsp;Panniculite de Weber-Christian</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"390\">&nbsp; &nbsp;Papillomatose confluente et r\u00e9ticul\u00e9e de Gougerot et Carteaud</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"324\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Parry Romberg</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"173\">&nbsp; &nbsp;Pelade universelle</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"422\">&nbsp; &nbsp;Pemphigo\u00efde bulleuse</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"415\">&nbsp; &nbsp;Porok\u00e9ratose actinique superfielle diss\u00e9min\u00e9e</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"469\">&nbsp; &nbsp;Pemphigus</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"471\">&nbsp; &nbsp;Pityriasis rubra pilaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"174\">&nbsp; &nbsp;Pseudoxanthome Elastique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"354\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Sweet</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"124\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Verneuil</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"112\">Maladies pulmonaires</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"114\">&nbsp; &nbsp;Bronchiolite obstructive</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"214\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Carrington</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"18\">&nbsp; &nbsp;Fibrose pulmonaire idiopathique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"202\">&nbsp; &nbsp;Papillomatose respiratoire r\u00e9currente</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"413\">&nbsp; &nbsp;Pneumopathie interstitielle granulomato-lymphocytaire</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"142\">Maladies r\u00e9nales</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"465\">&nbsp; &nbsp;Acidose tubulaire r\u00e9nale distale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"378\">&nbsp; &nbsp;Syndrome d'Alport</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"165\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Cacchi Ricci</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"492\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Gitelman</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"432\">&nbsp; &nbsp;N\u00e9phronophtise</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"436\">&nbsp; &nbsp;Polykystose r\u00e9nale autosomique r\u00e9cessive</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"383\">&nbsp; &nbsp;Syndrome Nutcracker</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"389\">&nbsp; &nbsp;Valves ur\u00e8tre post\u00e9rieur</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"113\">Maladies sanguines et d\u00e9ficits immunitaires</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"305\">&nbsp; &nbsp;Maladies du sang et d\u00e9ficits immunitaires sans diagnostic</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"498\">&nbsp; &nbsp;An\u00e9mies sid\u00e9roblastiques cong\u00e9nitales</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"40\">&nbsp; &nbsp;Aplasie m\u00e9dullaire idiopathique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"43\">&nbsp; &nbsp;Syndrome de Buckley</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"502\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit immunitaire commun variable</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"451\">&nbsp; &nbsp;D\u00e9ficit en pyruvate kinase dans les globules rouges</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"16\">&nbsp; &nbsp;Dr\u00e9panocytose</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"506\">&nbsp; &nbsp;Lymphohistiocytose familiale</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"346\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Minkowski Chauffard</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"79\">&nbsp; &nbsp;Neutrop\u00e9nie cong\u00e9nitale s\u00e9v\u00e8re</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"118\">&nbsp; &nbsp;Purpura Thrombop\u00e9nique Immunologique</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"523\">&nbsp; &nbsp;Syndrome lymphoprolif\u00e9ratif auto-immun</option>\n\t\t\t\n\t\t\t\t<option value=\"327\">&nbsp; &nbsp;Maladie de Willebrand</option>\n\t\t\t\n\t\t\t</select>\n\t\t\t<input type=\"submit\" value=\"Aller\" class=\"button2\" />\n\t\t</fieldset>\n\t</form>\n\n<!-- Suppression online_list -->\r\n\r\n</div>\r\n\r\n<!-- Sidebar goes below --></div>\r\n\r\n<ul class=\"linklist\" style=\"margin-bottom:12px\">\r\n\t\t\t\r\n</ul>\r\n\r\n<div id=\"bloc-social2\">\r\n\t<div class=\"social-icons\">\r\n\t\t<h2>Nous suivre</h2>\r\n\t\t<ul>\r\n\t\t\t<li><a href=\"https://twitter.com/maladierareinfo\" target=\"_blank\" class=\"twitter\"></a></li>\r\n\t\t\t<li><a href=\"https://www.facebook.com/Maladies-Rares-Info-Services-141961802618072/\" target=\"_blank\" class=\"facebook\"></a></li>\r\n\t\t\t<li><a href=\"https://www.youtube.com/channel/UCGDbPtHM1LEV1GdvK8KF_Gg\" target=\"_blank\" class=\"youtube\"></a></li>\r\n\t\t</ul>\r\n\t</div>\r\n</div>\r\n\r\n<!-- Prefooter blocks go below -->\r\n\r\n<div id=\"page-footer\">\r\n\r\n\t<div class=\"navbar\">\r\n\r\n\t\t<ul class=\"linklist\">\r\n\t\t\t<li><a href=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/faq.php?sid=4ae2cf7fdb1365d9adc4cc17a646c41b\">FAQ</a></li>\r\n\t\t\t<li><a href=\"/apropos.php\">\u00c0 propos du Forum</a></li>\r\n\t\t\t<li><a href=\"/ucp.php?mode=terms\">La Charte</a></li>\r\n\t\t\t<li><a href=\"mailto:info-services@maladiesraresinfo.org?subject=Contact Forum\"> Contacter les mod\u00e9rateurs</a></li>\r\n\t\t</ul>\r\n\r\n\t</div>\r\n\t<div class=\"partenaires\">\r\n\t\tForum cr\u00e9\u00e9 avec le soutien de\r\n\t\t<img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/logo-fondation_groupama.png\" alt=\"\" />\r\n\t</div>\r\n\t<div class=\"partenaires\">\r\n\t\tLe Forum fonctionne gr\u00e2ce au soutien de\r\n\t\t<img src=\"https://forums.maladiesraresinfo.org/styles/mris/theme/images/logo-afm_telethon.png\" alt=\"\" />\r\n\t</div>\r\n\t<div class=\"copyright\">\r\n\t\t\r\n\t\tNous sommes le Mar 26 Nov 2019 14:35<br /><br />\r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\t</div>\r\n</div>\r\n\r\n</div>\r\n\r\n<div>\r\n\t<a id=\"bottom\" name=\"bottom\" accesskey=\"z\"></a>\r\n\t\r\n</div>\r\n<!-- Script Modal Popup avec delay -->\r\n<script>\r\n    $(document).ready(function() {\r\n        if ($.cookie('pophibou') == null) {\r\n                 setTimeout(function(){\r\n       $('#modalHibou').modal('show');\r\n   }, 25000);\r\n            $.cookie('pophibou', 'WvKTq9WY1uJ', { expires: 1, domain: 'maladiesraresinfo.org' });\r\n        }\r\n    });\r\n</script>\r\n<!-- \\Script Modal Popup avec delay -->\r\n<script type=\"text/javascript\">\r\n\r\nvar _gaq = _gaq || [];\r\n_gaq.push(['_setAccount', 'UA-1038875-1']);\r\n_gaq.push(['_setDomainName', 'maladiesraresinfo.org']);\r\n_gaq.push(['_trackPageview']);\r\n\r\n(function() {\r\n\tvar ga = document.createElement('script'); ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;\r\n\tga.src = ('https:' == document.location.protocol ? 'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';\r\n\tvar s = document.getElementsByTagName('script')[0]; s.parentNode.insertBefore(ga, s);\r\n})();\r\n\r\n</script>\u200b\r\n</body>\r\n</html>",
 "text": "[](top)Inscription | * [Connexion](#login-box)Connexion [](#) Connexion Pseudonyme: Mot de passe: Se souvenir de moi Inscription Recherche avanc\u00e9e Vous cherchez une information ? Vous avez besoin d\u2019un conseil ? Appelez notre \u00e9quipe de professionnels au 01 56 53 81 36 (inclus dans les forfaits) ou envoyer leur un email  Le Forum maladies rares Partageons pour \u00eatre plus forts ! [](javascript:void(0);) Aller sur le site Internet  D\u00e9clarer un effet ind\u00e9sirable  * [ Demander un nouveau forum ](mailto:info-services@maladiesraresinfo.org) Accueil du Forum Anomalies rares du developpement et d\u00e9ficience intellectuelle : anomalies g\u00e9n\u00e9tiques ultrarares diagnostiqu\u00e9es par s\u00e9quen\u00e7age Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3XImprimer le sujet [](start_here) recherche de contacts Les anomalies dans ce g\u00e8ne se manifestent habituellement chez les filles par une d\u00e9ficience intellectuelle souvent associ\u00e9e \u00e0 une hypotonie, un retard moteur, des probl\u00e8mes de comportement et une \u00e9pilepsie. R\u00e9pondre 25 messages \u2022 [Page 3 sur 3](#) \u2022 1 , 2 , 3 R\u00e9pondre en citant le message  [Re: recherche de contacts](#p10595) [](https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p10595)par [Nanette63](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6665/) \u00bb Lun 8 Jan 2018 15:33 Bonjour, Apr\u00e8s des ann\u00e9es de recherche ma fille Laure 12 ans vient d'avoir le diagnostic de mutation sur le g\u00e8ne DDX3X. Nous sommes du Puy-de-D\u00f4me [Nanette63](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6665/) Messages: 1Enregistr\u00e9 le: Lun 8 Jan 2018 15:31 Message priv\u00e9  [Haut](#wrap) R\u00e9pondre en citant le message  [Re: recherche de contacts](#p10597) [](https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p10597)par [camille59](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6527/) \u00bb Lun 8 Jan 2018 18:17 bienvenue \u00e0 vous et \u00e0 votre fille, le quotidien aupr\u00e8s de nos enfants nous rapproche malgr\u00e9 la distance qui nous s\u00e9pare, saisissons la chance que ce forum nous offre de pouvoir \u00e9changer \u00e0 tr\u00e8s vite Camille (maman de Nell, 6 ans, dont le diagnostic a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 il y a un mois) - Lille (Nord) [camille59](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6527/) Messages: 3Enregistr\u00e9 le: Ven 8 D\u00e9c 2017 19:38 Message priv\u00e9  [Haut](#wrap) R\u00e9pondre en citant le message  [Re: recherche de contacts](#p11011) [](https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p11011)par [charlotte59](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6927/) \u00bb Lun 5 Mar 2018 22:06 Bonjour, Apres des ann\u00e9es de recherche et examens en tout genre... \u00c7a y est le diag tombe mutation et ddx3x... April a eu 6 ans en d\u00e9cembre dernier. Des pb qui nous ont fait penser a un syndrome d angelman assez lgt ! Apres 3ans d \u00e9cole maternelle classique accompagn\u00e9e d une avs a temps plein elle est entr\u00e9e en ime en septembre dernier. Quel soulagement car 21rdv par mois c est compliquer a g\u00e9rer. Tout se fait en ime et m\u00eame le makaton ou elle a tr\u00e8s bien adh\u00e9rer et ou j ai du mois m\u00eame me former pour la comprendre. La chose frustrante sur cette maladie c est au il n y a pas assez de recul pour connaitre l \u00e9volution en gros c est r\u00e9cent donc nos enfants seront les testeur pour dire au prochain voila comment \u00e7a \u00e9volue ! Une maman du nord [charlotte59](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6927/) Messages: 1Enregistr\u00e9 le: Lun 5 Mar 2018 21:54 Message priv\u00e9  [Haut](#wrap) R\u00e9pondre en citant le message  [Re: recherche de contacts](#p11108) [](https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p11108)par [Naomie](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre7005/) \u00bb Mer 21 Mar 2018 15:15 Bonjour, Un groupe facebook de parents d'enfants porteurs d'une anomalie au g\u00e8ne DDX3X vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous rejoindre .... DDX3X France https://www.facebook.com/groups/1679339988815522/ [Naomie](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre7005/) Messages: 1Enregistr\u00e9 le: Mer 21 Mar 2018 15:11 Message priv\u00e9  [Haut](#wrap) R\u00e9pondre en citant le message  [Re: recherche de contacts](#p14835) [](https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p14835)par [Alicia74](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre9250/) \u00bb Sam 27 Juil 2019 14:05 Bonjour Notre fille Jade a 4 ans et demi et nous venons d\u2019apprendre qu\u2019elle est atteinte du g\u00e8ne ddx3x Il est important pour moi de pouvoir \u00e9changer avec d\u2019autres familles peut \u00eatre m\u00eame de les rencontrer. Nous habitons en Haute-Savoie \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019annecy. Merci de vos reponses [Alicia74](https://forums.maladiesraresinfo.org/membre9250/) Messages: 1Enregistr\u00e9 le: Sam 27 Juil 2019 14:00 Message priv\u00e9  [Haut](#wrap) Pr\u00e9c\u00e9dente Afficher les messages post\u00e9s depuis: Tous1 jour7 jours2 semaines1 mois3 mois6 mois1 an Trier par AuteurDateSujet de discussion CroissantD\u00e9croissant R\u00e9pondre 25 messages \u2022 [Page 3 sur 3](#) \u2022 1 , 2 , 3 Retourner vers Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3X Aller \u00e0: S\u00e9lectionner un forum ------------------ Th\u00e8mes g\u00e9n\u00e9raux Les aidants familiaux Education th\u00e9rapeutique Questions g\u00e9n\u00e9tiques Isolement et maladies rares Emprunts bancaires et maladies rares Parents d\u2019enfants malades Scolarisation et maladies rares Vie professionnelle et maladies rares Remboursement des frais m\u00e9dicaux Perte d'un enfant Prise en charge du handicap Maladies sans diagnostic Aucun des forums ci-dessous ne correspond \u00e0 votre situation ? Anomalies du d\u00e9veloppement d'origine g\u00e9n\u00e9tique sans diagnostic Maladies neurologiques ou musculaires de l'enfant sans diagnostic Maladies neurologiques et musculaires de l'adulte sans diagnostic Maladies syst\u00e9miques sans orientation diagnostique Maladies auto-immunes de l'adulte sans diagnostic pr\u00e9cis Maladies auto-immunes de l'enfant sans diagnostic pr\u00e9cis Maladies de l'appareil digestif sans diagnostic Maladies du c\u0153ur et des vaisseaux sans diagnostic Maladies endocriniennes sans diagnostic Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires du m\u00e9tabolisme sans diagnostic Maladies de la sph\u00e8re ORL sans diagnostic Maladies de l'appareil g\u00e9nital sans diagnostic Maladies oculaires sans diagnostic Maladies de la peau sans diagnostic Maladies du sang et d\u00e9ficits immunitaires sans diagnostic Anomalies chromosomiques - Syndromes microd\u00e9l\u00e9tionnels D\u00e9l\u00e9tion 1q21 Duplication 1q22q24 D\u00e9l\u00e9tion 2q14.3-q22 Syndrome du Cri du Chat ou monosomie 5p Microd\u00e9l\u00e9tion 7q31.33 Syndrome de Kleefstra D\u00e9l\u00e9tion 7q36 D\u00e9l\u00e9tion 15q11.2 D\u00e9l\u00e9tion 15q13.2 D\u00e9l\u00e9tion 15q13.3 ou d\u00e9l\u00e9tion du g\u00e8ne CHRNA7 Microd\u00e9l\u00e9tion 16p11.2 Duplication 16p13.11 Duplication 16p13.3 et d\u00e9l\u00e9tion 7q35 D\u00e9l\u00e9tion 16p13.11 Trisomie 16q23.3 Syndrome de Smith Magenis ou d\u00e9l\u00e9tion 17p11.2 Microduplication 17q12 Microd\u00e9l\u00e9tion 17p13.1 Microd\u00e9l\u00e9tion 17q21.31 ou syndrome de Koolen-De Vries Monosomie 18 partielle Trisomie 18 partielle et monosomie 8 Trisomie 18 partielle et monosomie 17 partielle Microdeletion 22q11 Syndrome Phelan-McDermid ou monosomie 22q13 Syndrome de Turner Duplication Xq24-q25 Anomalies rares du developpement avec ou sans d\u00e9ficience intellectuelle : syndromes connus et nomm\u00e9s Syndrome d'Angelman Anomalie dans le g\u00e8ne ATRX Syndrome de Beckwith Wiedemann Syndrome de Borjeson Forssman Lehmann Syndrome de Coffin-Lowry Syndrome de Coffin Siris Syndrome de Corn\u00e9lia de Lange Dysostose mandibulo faciale - microc\u00e9phalie (MFDM) Dysplasie septo-optique Syndrome de Greig Syndrome de Heimler Syndrome IMAGe Syndrome KBG Syndrome m\u00e9galenc\u00e9phalie-malformation capillaire Syndrome de Mowat-Wilson Syndrome de Noonan Syndrome de Pierre Robin Syndrome de Pitt Hopkins Syndrome de Seckel Retard mental li\u00e9 \u00e0 l\u2019X de type Shashi Syndrome de Silver-Russell Syndrome de Treacher-Collins Syndrome VACTERL/VATER Syndrome de Wolcott Rallison Anomalies rares du developpement et d\u00e9ficience intellectuelle : anomalies g\u00e9n\u00e9tiques ultrarares diagnostiqu\u00e9es par s\u00e9quen\u00e7age Anomalies dans le g\u00e8ne ADNP-Syndrome de Helsmoortel-van der AA Anomalies dans le g\u00e8ne AHDC1-Syndrome de Xia-Gibbs Anomalies dans le g\u00e8ne ASPM Anomalies dans le g\u00e8ne ASXL3-Syndrome de Bainbridge-Ropers Anomalies dans le g\u00e8ne BCAP31 Anomalies dans le g\u00e8ne CHD3 Anomalies dans le g\u00e8ne CHD4-Syndrome de Sifrim-Hitz-Weiss Anomalies dans le g\u00e8ne CNOT3 Anomalies dans le g\u00e8ne CSNK2B Anomalies dans le g\u00e8ne DDX3X Anomalies dans le g\u00e8ne DHX30 Anomalies dans le g\u00e8ne DYNC1H1 Anomalies dans le g\u00e8ne FGF12 Anomalies dans le g\u00e8ne FOXP1 Anomalies dans le g\u00e8ne GATAD2B Anomalies dans le g\u00e8ne GRIN1 Anomalies dans le g\u00e8ne GRIN2B Anomalies dans le g\u00e8ne HNRNPH2 Anomalies dans le g\u00e8ne IQSEC2 Anomalies dans le g\u00e8ne KAT6B-Syndrome d'Ohdo variant SBBYS Anomalies dans le g\u00e8ne KCNB1 Anomalies dans le g\u00e8ne KCNQ2 Anomalies dans le g\u00e8ne KIAA2022 Anomalies dans le g\u00e8ne KIF1A Anomalies dans le g\u00e8ne KIF5C Anomalies dans le g\u00e8ne KMT2A-Syndrome de Wiedemann-Steiner Anomalies dans le g\u00e8ne MED13L Anomalies dans le g\u00e8ne MEF2C Anomalies dans le g\u00e8ne MYT1L Anomalies dans le g\u00e8ne NAA10 Anomalies dans le g\u00e8ne NOVA2 Anomalie dans le g\u00e8ne NR2F1 - Syndrome de Bosch Boonstra Schaaf Anomalies dans le g\u00e8ne OGT Anomalies dans le g\u00e8ne PACS1 ou syndrome de Schuurs-Hoeijmakers Anomalies dans le g\u00e8ne PACS2 Anomalies dans le g\u00e8ne PHIP Syndrome de Pierpont Anomalies dans le g\u00e8ne POGZ-Syndrome de White-Sutton Anomalies dans le g\u00e8ne PPM1D Anomalies dans g\u00e8ne PPP2R5D Anomalies dans le g\u00e8ne SATB2 Anomalies dans le g\u00e8ne SCN2A Anomalies dans le g\u00e8ne SCN8A Anomalies dans le g\u00e8ne SETBP1 Anomalies dans le g\u00e8ne SMARCA2 Anomalies dans le g\u00e8ne STXBP1 Anomalies dans le g\u00e8ne TBR1 Anomalie dans le g\u00e8ne SLC6A1 Anomalies dans le g\u00e8ne TCF20 Anomalies dans le g\u00e8ne TFE3 Anomalies dans le g\u00e8ne TLK2 Anomalies dans le g\u00e8ne TRRAP Anomalies dans le g\u00e8ne USP7 Anomalies dans le g\u00e8ne USP9X Anomalies dans le g\u00e8ne WWOX Anomalies dans le g\u00e8ne ZBTB20-Syndrome de Primrose Maladies syst\u00e9miques et auto immunes Maladies syst\u00e9miques sans orientation diagnostique Maladies auto-immunes de l'adulte sans diagnostic pr\u00e9cis Maladies auto-immunes de l'enfant sans diagnostic pr\u00e9cis. Angio-\u0153d\u00e8me Syndrome des antiphospholipides SAPL Syndrome des anti-synth\u00e9tases Maladie de Behcet Maladie de Churg et Strauss Fasciite \u00e0 \u00e9osinophiles Fi\u00e8vre p\u00e9riodique type Marshall Syndrome de fuite capillaire Syndrome de Gougerot-Sj\u00f6gren Histiocytose Langerhansienne Syndrome hyper\u00e9osinophilique idiopathique Lupus Purpura rhumato\u00efde Purpura thrombotique thrombocyt\u00e9mique P\u00e9riart\u00e9rite noueuse Sarco\u00efdose Syndrome de Schnitzler Scl\u00e9rodermie Syndrome de Sharp Maladie de Still Maladie de Takayasu Vascularite cryoglobulin\u00e9mique Granulomatose avec polyang\u00e9ite - Maladie de Wegener Tumeurs canc\u00e9reuses ou non Maladie de Castleman Chondrosarcome Syndrome de Cowden Ependymome Maladie g\u00e9latineuse du p\u00e9ritoine Gliomatose Maladie de Kaposi N\u00e9oplasies endocriniennes multiples - NEM L\u00e9iomyome de l'\u0153sophage. Lymphome non hodgkinien Syndromes paran\u00e9oplasiques Polypose ad\u00e9nomateuse familiale R\u00e9tinoblastome Rhabdomyosarcome Tumeur Desmo\u00efde Tumeur fibreuse solitaire Tumeurs germinales du m\u00e9diastin Tumeur de la granulosa de l'ovaire Tumeurs Neuroendocrines Ph\u00e9ochromocytomes Maladies de la cavit\u00e9 buccale Am\u00e9logen\u00e8se imparfaite Maladies du c\u0153ur et des vaisseaux Maladies du c\u0153ur et des vaisseaux sans diagnostic Syndrome de Brugada Cardiomyopathie hypertrophique Dysplasie fibromusculaire art\u00e9rielle H\u00e9mangiome vert\u00e9bral Hypotension orthostatique idiopathique Lymphoed\u00e8me primaire Maladie de Moya Moya P\u00e9ricardite r\u00e9currente idiopathique Transposition des gros vaisseaux Maladies de l'appareil digestif Maladie de l'appareil digestif sans diagnostic Achalasie \u0153sophagienne Anomalies dans le g\u00e8ne UNC45A Cholangite scl\u00e9rosante primitive Cirrhose biliaire primitive D\u00e9ficit en saccharase-isomaltase Fibrose h\u00e9patique cong\u00e9nitale Gastrite hypertrophique de M\u00e9n\u00e9trier Lymphangectasie intestinale \u0152sophage marteau piqueur Pancr\u00e9as annulaire Panniculite m\u00e9sent\u00e9rique Syndrome de Shwachman-Diamond Maladies endocriniennes Maladies endocriniennes sans diagnostic Acrom\u00e9galie Syndrome de Cushing Exc\u00e8s apparent de min\u00e9ralocortico\u00efdes Hyperplasie cong\u00e9nitale des surr\u00e9nales Insuffisance surr\u00e9nale Syndrome de Kallmann Lipodystrophies Pseudohypoparathyro\u00efdies Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires du m\u00e9tabolisme Maladies h\u00e9r\u00e9ditaires du m\u00e9tabolisme sans diagnostic Acid\u00e9mie isoval\u00e9rique Acid\u00e9mie m\u00e9thylmalonique Acidurie 2-hydroxyglutarique Anomalies dans le g\u00e8ne ACO2 Syndrome de crises enc\u00e9phalomyopathiques m\u00e9taboliques r\u00e9currentes D\u00e9ficit en acyl-CoA d\u00e9shydrog\u00e9nase des acides gras \u00e0 cha\u00eene courte D\u00e9ficit en M\u00e9valonate Kinase D\u00e9ficit en OCT D\u00e9ficit multiple en sulfatases Glycog\u00e9noses Homocystinurie classique Hyperglycin\u00e9mie non c\u00e9tosique Hyperprolin\u00e9mie Leucinose Maladie de Wilson Niemann Pick type C Syndrome triple H Tyrosin\u00e9mie de type 1 Maladies infectieuses rares Maladie de Whipple Maladies de l'appareil g\u00e9nital Maladies de l'appareil g\u00e9nital sans diagnostic Maladies neurologiques et musculaires Maladies neurologiques ou musculaires de l'adulte sans diagnostic Maladies neurologiques ou musculaires de l'enfant sans diagnostic Ag\u00e9n\u00e9sie du corps calleux Anomalies dans les g\u00e8nes COL4A1 et COL4A2 Ataxie c\u00e9r\u00e9belleuse Atrophie multisyst\u00e9matis\u00e9e CADASIL Calcifications c\u00e9r\u00e9brales primaires familiales Cavernome c\u00e9r\u00e9bral C\u00e9phal\u00e9e hypnique Maladie de Charcot-Marie-Tooth D\u00e9ficit en tyrosine hydroxylase D\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence cortico-basale D\u00e9mence fronto temporale Dystonie Dystrophie musculaire oculo-pharyng\u00e9e Dystrophie myotonique de Steinert Embryopathie au valproate Enc\u00e9phalite limbique auto-immune Enc\u00e9phalite de Rasmussen Erythermalgie syndrome de Kearns-Sayre Maladie de Kennedy Kystes de Tarlov Syndrome de Landau-Kleffner Leucoenc\u00e9phalopathie h\u00e9r\u00e9ditaire diffuse \u00e0 sph\u00e9ro\u00efdes axonaux Malformation d'Arnold Chiari Malformation art\u00e9rio-veineuse c\u00e9r\u00e9brale Syndrome de MELAS Migraine h\u00e9mipl\u00e9gique Mouvements en miroir Myasth\u00e9nie My\u00e9lite aigu\u00eb transverse idiopathique Myosites Neuromy\u00e9lite optique ou Maladie de DEVIC Neuropathie des petites fibres Neuropathie tomaculaire Parapl\u00e9gie spastique h\u00e9r\u00e9ditaire Polyradiculon\u00e9vrite chronique Scl\u00e9rose lat\u00e9rale amyotrophique Syndrome de Stiff Man syndrome de Sturge Weber Syndrome de Susac Syringomy\u00e9lie Tremblement orthostatique primaire Syndrome de Vivo Maladies oculaires maladies oculaires sans diagnostic Maladie de Coats Choro\u00efdite multifocale Chorior\u00e9tinite type Birdshot Colobome oculaire Syndrome de Goldmann-Favre K\u00e9ratoconjonctivite vernale Iridocyclite h\u00e9t\u00e9rochromique de Fuchs Syndrome d\u2019iris plateau Microphtalmie Anophtalmie Maladie de Norrie Rosac\u00e9e oculaire Maladie de Stargardt Vitr\u00e9or\u00e9tinopathie exsudative familiale Maladies osseuses et articulaires Maladie de Camurati-Engelmann Dysplasie spondylo\u00e9piphysaire cong\u00e9nitale Dysplasie spondylo\u00e9piphysaire tardive Enchondromatose d\u2019Ollier Hemi-hypertrophie cong\u00e9nitale isol\u00e9e H\u00e9t\u00e9roplasie osseuse progressive Syndrome de Jarcho-Levin Syndrome de Klippel Feil Syndrome de Larsen Nail patella ost\u00e9og\u00e9n\u00e8se imparfaite Ost\u00e9opathie stri\u00e9e-scl\u00e9rose cranienne Ost\u00e9op\u00e9trose Syndrome de Prot\u00e9e Maladies de la sph\u00e8re ORL Maladies de la sph\u00e8re ORL sans diagnostic Aplasie de Michel Maladie du d\u00e9barquement. D\u00e9hiscence du canal semi circulaire sup\u00e9rieur Hydrops endolymphatique Neurinome de l'acoustique Syndrome de Pendred St\u00e9nose sous-glottique cong\u00e9nitale syndromes de Waardenburg Maladies de la peau et du cuir chevelu Cutis marmorata telengiectatica congenita Dermatose bulleuse \u00e0 IgA lin\u00e9aire Epidermolyses bulleuses Syndrome de Gardner-Diamond Hydroa vacciniforme K\u00e9ratodermies palmo-plantaires KID syndrome Lichen plan pilaire Syndrome de Melkersson-Rosenthal Naevus s\u00e9bac\u00e9 et syndrome de Schimmelpenning Syndrome de Netherton Neurofibromatose NF1 Panniculite de Weber-Christian Papillomatose confluente et r\u00e9ticul\u00e9e de Gougerot et Carteaud Syndrome de Parry Romberg Pelade universelle Pemphigo\u00efde bulleuse Porok\u00e9ratose actinique superfielle diss\u00e9min\u00e9e Pemphigus Pityriasis rubra pilaire Pseudoxanthome Elastique Syndrome de Sweet Maladie de Verneuil Maladies pulmonaires Bronchiolite obstructive Maladie de Carrington Fibrose pulmonaire idiopathique Papillomatose respiratoire r\u00e9currente Pneumopathie interstitielle granulomato-lymphocytaire Maladies r\u00e9nales Acidose tubulaire r\u00e9nale distale Syndrome d'Alport Maladie de Cacchi Ricci Syndrome de Gitelman N\u00e9phronophtise Polykystose r\u00e9nale autosomique r\u00e9cessive Syndrome Nutcracker Valves ur\u00e8tre post\u00e9rieur Maladies sanguines et d\u00e9ficits immunitaires Maladies du sang et d\u00e9ficits immunitaires sans diagnostic An\u00e9mies sid\u00e9roblastiques cong\u00e9nitales Aplasie m\u00e9dullaire idiopathique Syndrome de Buckley D\u00e9ficit immunitaire commun variable D\u00e9ficit en pyruvate kinase dans les globules rouges Dr\u00e9panocytose Lymphohistiocytose familiale Maladie de Minkowski Chauffard Neutrop\u00e9nie cong\u00e9nitale s\u00e9v\u00e8re Purpura Thrombop\u00e9nique Immunologique Syndrome lymphoprolif\u00e9ratif auto-immun Maladie de Willebrand Nous suivreFAQ\u00c0 propos du ForumLa Charte * [ Contacter les mod\u00e9rateurs](mailto:info-services@maladiesraresinfo.org?subject=Contact Forum) Forum cr\u00e9\u00e9 avec le soutien de Le Forum fonctionne gr\u00e2ce au soutien de Nous sommes le Mar 26 Nov 2019 14:35 [](bottom) \u200b",
 "gold_standard_annotation": [
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Bonjour, Apr\u00e8s des ann\u00e9es de recherche ma fille Laure 12 ans vient d'avoir le diagnostic de mutation sur le g\u00e8ne DDX3X. Nous sommes du Puy-de-D\u00f4me"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "8 Jan 2018 15:33"
   },
   "user": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6665/"
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p10595"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "bienvenue \u00e0 vous et \u00e0 votre fille, le quotidien aupr\u00e8s de nos enfants nous rapproche malgr\u00e9 la distance qui nous s\u00e9pare, saisissons la chance que ce forum nous offre de pouvoir \u00e9changer \u00e0 tr\u00e8s vite Camille (maman de Nell, 6 ans, dont le diagnostic a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 il y a un mois) - Lille (Nord)"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "8 Jan 2018 18:17"
   },
   "user": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6527/"
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p10597"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Bonjour, Apres des ann\u00e9es de recherche et examens en tout genre... \u00c7a y est le diag tombe mutation et ddx3x... April a eu 6 ans en d\u00e9cembre dernier. Des pb qui nous ont fait penser a un syndrome d angelman assez lgt ! Apres 3ans d \u00e9cole maternelle classique accompagn\u00e9e d une avs a temps plein elle est entr\u00e9e en ime en septembre dernier. Quel soulagement car 21rdv par mois c est compliquer a g\u00e9rer. Tout se fait en ime et m\u00eame le makaton ou elle a tr\u00e8s bien adh\u00e9rer et ou j ai du mois m\u00eame me former pour la comprendre. La chose frustrante sur cette maladie c est au il n y a pas assez de recul pour connaitre l \u00e9volution en gros c est r\u00e9cent donc nos enfants seront les testeur pour dire au prochain voila comment \u00e7a \u00e9volue ! Une maman du nord"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "Lun 5 Mar 2018 22:06"
   },
   "user": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/membre6927/"
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p11011"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Bonjour, Un groupe facebook de parents d'enfants porteurs d'une anomalie au g\u00e8ne DDX3X vient d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9, n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous rejoindre .... DDX3X France https://www.facebook.com/groups/1679339988815522/"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "21 Mar 2018 15:15"
   },
   "user": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/membre7005/"
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p11108"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Bonjour Notre fille Jade a 4 ans et demi et nous venons d\u2019apprendre qu\u2019elle est atteinte du g\u00e8ne ddx3x Il est important pour moi de pouvoir \u00e9changer avec d\u2019autres familles peut \u00eatre m\u00eame de les rencontrer. Nous habitons en Haute-Savoie \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019annecy. Merci de vos reponses"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "2019 14:05"
   },
   "user": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/membre9250/"
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "https://forums.maladiesraresinfo.org/recherche-contacts-t2129-20.html#p14835"
   }
  }
 ]
}