{
 "id": "i55110520989733449053247685763903288343",
 "url": "https://www.amsel.de/multiple-sklerose-forum/?tnr=1&mnr=217239&archiv_flag=2&fv=1",
 "html": "<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN\" \"http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd\">\n<html>\n<head>\n<meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text/html; charset=iso-8859-1\">\n<meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\">\n<meta id=\"myViewport\" name=\"viewport\" content=\"width=1095\">\n<script type=\"text/javascript\">\n\tif (screen.width <= 1094) {\n\t\tvar mvp = document.getElementById('myViewport');\n\t\tmvp.setAttribute('content', 'width=905');\n\t}\n</script>\n<title>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS - Forum: Multiple Sklerose Forum - AMSEL e.V.</title>\n<meta http-equiv=\"Language\" content=\"de\">\n<meta name=\"content-language\" content=\"de\">\n<meta name=\"author\" content=\"AMSEL e.V. - Landesverband der DMSG\">\n<meta name=\"publisher\" content=\"AMSEL e.V. - Landesverband der DMSG\">\n<meta name=\"copyright\" content=\"AMSEL e.V. - Landesverband der DMSG\">\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:standard, max-video-preview:-1\">\n\n<link rel=\"canonical\" href=\"https://www.amsel.de/multiple-sklerose-forum/?tnr=1&amp;mnr=217239&amp;archiv_flag=2&amp;fv=1\">\n\n<meta property=\"og:image\" content=\"https://www.amsel.de/bildarchiv/amsel_fb.png\">\n<meta property=\"og:type\" content=\"website\">\n<meta property=\"og:url\" content=\"https://www.amsel.de/multiple-sklerose-forum/?tnr=1&amp;mnr=217239&amp;archiv_flag=2&amp;fv=1\">\n\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/css/markup.css.php?1393344514\">\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"\n\t  href=\"/css/elements.css.php?1490967674\">\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"\n\t  href=\"/css/templates.css.php?1522856872\">\n\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"\n\t  href=\"/css/colors_fonts.css.php?1393344514\">\n\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/css/msforum.css.php?1393344514\">\n<link rel=\"stylesheet\" href=\"/css/layout_print.css.php?1393344515\"\n\t  type=\"text/css\" media=\"print\">\n\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\"\n\t\t  href=\"/css/layout.css.php?1436381461\" media=\"screen\"\n\t\t  title=\"Bildschirmansicht\">\n\t<link rel=\"alternate stylesheet\"\n\t\t  href=\"/css/layout_print.css.php?1393344515\" type=\"text/css\"\n\t\t  media=\"screen\" title=\"Druckvorschau\">\n    \n<!-- \t<link rel=\"stylesheet\" href=\"/css/barrierefrei.css\" type=\"text/css\">\t -->\n\n\n<style type=\"text/css\">body {font-size: 0.8em;}</style><!--[if IE 6]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/css/workarounds_ie7.css.php\">\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/css/workarounds_ie6.css.php\">\n<![endif]-->\n<!--[if IE 7]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/css/workarounds_ie7.css.php\">\n<![endif]-->\n<!--[if IE 8]>\n<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"/css/workarounds_ie8.css.php\">\n<![endif]-->\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/standard.js\"></script>\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/jquery-1.7.1.min.js\"></script>\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/jquery-ui-1.8.18.custom.min.js\"></script>\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/jquery.lightbox_me.js\"></script>\n\t<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/lexikon.js\"></script>\n    <script type='text/javascript'>var w3p_path_backroot='../../';</script>\n<script type=\"text/javascript\">\n\t// Set to the same value as the web property used on the site\n\tvar gaProperty = 'UA-22735330-1';\n\n\t// Disable tracking if the opt-out cookie exists.\n\tvar disableStr = 'ga-disable-' + gaProperty;\n\n\tif (navigator.doNotTrack == 1) {\n\t\twindow[disableStr] = true;\n\t} else if (document.cookie.indexOf(disableStr + '=true') > -1) {\n\t\twindow[disableStr] = true;\n\t}\n</script>\n\n\n\t<script>\n\t\t(function (i, s, o, g, r, a, m) {\n\t\t\ti['GoogleAnalyticsObject'] = r;\n\t\t\ti[r] = i[r] || function () {\n\t\t\t\t(i[r].q = i[r].q || []).push(arguments)\n\t\t\t}, i[r].l = 1 * new Date();\n\t\t\ta = s.createElement(o),\n\t\t\t\tm = s.getElementsByTagName(o)[0];\n\t\t\ta.async = 1;\n\t\t\ta.src = g;\n\t\t\tm.parentNode.insertBefore(a, m)\n\t\t})(window, document, 'script', 'https://www.google-analytics.com/analytics.js', 'ga');\n\n\t\tga('create', 'UA-22735330-1', 'auto');\n\t\tga('send', 'pageview');\n\n\t</script>\n\n    </head>\n<body style=\"margin-top: 0; background-color: #ccc;\">\n\n<!-- <div style=\"position:absolute;top:200px;left:781px;z-index:100;\"><a href=\"#\" rel=\"nofollow\"><img src=\"../images/fahne_mitgliedwerden.gif\" width=\"130\" height=\"29\" alt=\"\"></a></div> -->\n\n<a name=\"seitenanfang\"></a>\n\n<div id=\"container\" style=\"float: none; margin: 0 auto; border-left: 1px solid #a1a1a1; border-right: 1px solid #a1a1a1;background-color:#ffffff;\">\n\n<div id=\"container_bg\">\n\n\t<div id=\"visualkey_klein\">\t\t<div class=\"barrierefrei\"><hr>AMSEL - Aktion Multiple Skleroser Erkrankter - Landesverband der DMSG (AMSEL, Landesverband e.V.)</div>\t\n\t\t\n\t\t<a href=\"../../multiple-sklerose-news\" id=\"vk_logo_klein\"><img src=\"../../images/vk_logo_klein.png\" width=\"163\" height=\"49\" alt=\"\"></a>\n\t\t\n\t\t<a href=\"/multiple-sklerose-forum/allgemein/\" class=\"vk_categorie\">Multiple Sklerose Forum</a>\n\n</div>\n    <div id=\"pagepath\">&nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href=\"/\">Startseite</a> &gt; <a href=\"../../multiple-sklerose-forum/allgemein/\">Forum</a> &gt; <a href=\"/multiple-sklerose-forum/allgemein/index.php?w3pid=msforum&amp;kategorie=forum\">Multiple Sklerose Forum</a><style>\n#pagepath\n{\nposition: relative;\n}\n</style>\n</div>\n\n\t<a name=\"inhalt\"></a>\n\t<div class=\"barrierefrei\"><hr>Inhaltsbereich</div>\n\t\t\n\t<div id=\"content\">\n\t\t\n\t\t\t<div id=\"content_full\">\n \n\t\t\t\t<p style=\"text-align:right;padding:0;margin: 2em 1em 1em 0;\"><a href=\"index.php?kategorie=msforen&forum_login=1\" class=\"navigation vor\">Anmelden</a></p><div style=\"overflow:auto;\"><div style=\"margin:1em 0 4em 0;\"><h1 style=\"font-size: 1em; margin: 0; color: #000000;\">Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</h1></div><div style=\"margin-top:-3em;text-align:right;\">\n\n<form action=\"https://www.amsel.de/multiple-sklerose-forum/index.php\" name=\"forumsuche\" id=\"forumsuche\">\n\n<div class=\"formular_feld\">\n<input type=\"text\" style=\"display:inline;width:150px;\" name=\"keywords\" id=\"keywords\" size=\"10\" maxlength=\"255\" value=\"\">\n<input class=\"form_senden\" type=\"submit\" value=\"Suchen\">\n</div>\n\n<input type=\"hidden\" name=\"fsuchen\" value=\"1\">\n<input type=\"hidden\" name=\"kategorie\" value=\"forum\">\n<input type=\"hidden\" name=\"kategorie2\" value=\"\">\n<input type=\"hidden\" name=\"tnr\" value=\"1\">\n<input type=\"hidden\" name=\"forum_typ\" value=\"allgemein\">\n<input type=\"hidden\" name=\"archiv_flag\" value=\"2\">\n\n</form>\n\n</div><p><a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&archiv_flag=2\" class=\"navigation zurueck\">Zur Themen&uuml;bersicht</a></p><p><a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&showtheme=&aktpos_nav=&archiv_flag=2&mnr=217239&beitragnr=217239\" class=\"navigation vor\">Diskussion als Baumstruktur darstellen</a></p><table width=\"100%\" id=\"forum_themaflach\" border=\"0\" cellspacing=\"1\" cellpadding=\"6\">\n\t\t\t<tr id=\"m217308\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=493\">UWE59</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>19.11.2019, 16:38</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Die Bezugsquelle hatte ich angegeben.<br />\r\n<br />\r\nLG<br />\r\nUwe</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217308&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217307\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1814\">motorschiffbesitzer</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>19.11.2019, 14:25</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Kurzes Intermezzo:<br />\r\n<br />\r\nIch versp&#252;rre eine h&#246;here Empfindlichkeit (im negativen Sinne) der Z&#228;hne im Alltag und in der Nacht, wenn ich eine floridfreie Zahnpasta benutze.<br />\r\nIst das nachvollziehbar?</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217307&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217306\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=2464\">Bluna</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>19.11.2019, 13:47</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Ich mit meiner Fluorid-Unvertr&#228;glichkeit m&#252;sste da wahrscheinlich auch aufpassen, oder?</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217306&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217302\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=793\">Eva</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>19.11.2019, 08:48</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">In der Neurologie m&#246;gen wir fluorierte Kortisonpr&#228;parate nicht so sehr, weil diese h&#228;ufiger zu Muskelbeschwerden f&#252;hren (Steroidmyopathie) &#150; u.a. deswegen bevorzugen Neurologen in Deutschland Methylprednisolon zur Schubbehandlung der MS.<br />\r\n<br />\r\n<a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://www.ms-docblog.de/multiple-sklerose/kortisongabe-wie-macht-man-es-eigentlich-richtig/\" title=\"https://www.ms-docblog.de/multiple-sklerose/kortisongabe-wie-macht-man-es-eigentlich-richtig/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://www.ms-docblog.de/...s-eigentlich-richtig/</a></td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217302&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217294\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720\">MeinSein</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>18.11.2019, 20:39</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Dazu f&#228;llt mir das &#34; Nix&#34;, die Bahnhofskneipe ein.<br />\r\nAber au&#223;er mir kommt kaum jemand.<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\nIch h&#246;re gerade im Radio, dass lange Wartezeiten f&#252;r Sterbeurkunden angesagt sind.<br />\r\nMit anderen Worten: Bitte jetzt f&#252;r sp&#228;ter anmelden, wann man sterben m&#246;chte. :-(<br />\r\nIch glaube, ich verschiebe meine Anmeldung erst mal <br />\r\n<br />\r\n<br />\r\nIch sage erst mal gN8<br />\r\nRainer</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217294&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217293\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>18.11.2019, 19:37</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Einfach nur, eine gute Nacht f&#252;r Dich und Sch&#246;ne Tr&#228;ume :*<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\nNix Bahnhof :)))</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217293&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217287\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720\">MeinSein</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>18.11.2019, 19:00</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Bahnhof...<br />\r\n<br />\r\nWar ja sowieso nicht f&#252;r mich.<br />\r\n<br />\r\nTrotzdem liebe Gr&#252;&#223;e, Rainer</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217287&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217263\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=2259\">H2O</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>18.11.2019, 07:15</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Hydrafinil h&#246;rt sich spannend echt an !!! Bitte berichte. Die Bodybuildingszene hat es auch f&#252;r sich entdeckt, wo kaufst Du es?</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217263&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217262\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=493\">UWE59</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 23:41</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Ein Wort zu Dexa<br />\r\n<br />\r\nDas habe ich das letzte mal echt superschlecht vertragen !!<br />\r\n<br />\r\n-- Falls jemals wieder Corti, dann doch wieder Infiusionen 3-5x 1.000mg<br />\r\n<br />\r\nJeder reagiert anders.<br />\r\n<br />\r\nLG<br />\r\nUwe</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217262&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217261\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=493\">UWE59</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 23:37</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Wenn Dir der Cort-Puls hilft, dann mach weiter damit !!<br />\r\n<br />\r\nMir hilfts leider nicht mehr.<br />\r\n<br />\r\nUm mehr Energie zu bekommen probier ich jetzt das :<br />\r\n<br />\r\n- Spezielles unger&#246;stetes Kakao-Pulver (H&#246;hle der L&#246;wen)  <br />\r\n<a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://elimba.de/products/elimba-3er-pack\" title=\"https://elimba.de/products/elimba-3er-pack\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://elimba.de/products/elimba-3er-pack</a><br />\r\n<br />\r\n- Hydrafinil in &#34;Notsituationen&#34; <br />\r\n<a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://mentalhealthdaily.com/2015/12/23/hydrafinil-fluorenol-a-modafinil-analogue-with-questionable-safety/\" title=\"https://mentalhealthdaily.com/2015/12/23/hydrafinil-fluorenol-a-modafinil-analogue-with-questionable-safety/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://mentalhealthdaily.com/...stionable-safety/</a><br />\r\n<br />\r\nBezug:<br />\r\n<a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://www.x-nootropics.com/de/hydrafinil-kapseln-pulver\" title=\"https://www.x-nootropics.com/de/hydrafinil-kapseln-pulver\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://www.x-nootropics.com/...nil-kapseln-pulver</a><br />\r\n<br />\r\nDas alles versuche ich nach Bedarf zu nehmen, oder als Kurzkur.<br />\r\n<br />\r\nLG<br />\r\nUwe</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217261&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217259\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=9\">Renate S.</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 22:58</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Liebe Idefix,<br />\r\n<br />\r\nstimmt, in der Onkologie hat Dexamethason einen sehr guten Ruf, siehe auch hier: <a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://www.onkologie-partner.de/krebsbehandlungen/medikamente-gegen-uebelkeit#dexamethason\" title=\"https://www.onkologie-partner.de/krebsbehandlungen/medikamente-gegen-uebelkeit#dexamethason\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://www.onkologie-partner.de/...t#dexamethason</a><br />\r\n<br />\r\nWahrscheinlich sind nur die deutschen Neuros fixiert auf ihr ultrahochdosiertes (Methyl)Prednisolon, weil sie sich noch 27 Jahre nach der Ver&#246;ffentlichung im NEJM an die fehlerhafte Becksche Optikusneuritis-Studie klammern. Darin sehen sie ihre Legitimation f&#252;r ihre Overkill-Dosen.<br />\r\n<br />\r\nEs gibt auch irgendwo eine pseudo-wissenschaftliche Begr&#252;ndung daf&#252;r, dass man zur Schubbehandlung die hohen Grammdosen verwendet, aber die habe ich vergessen. Mein erstes Cortison habe ich mit ~16 vom Allergologen bekommen. <br />\r\n<br />\r\nTatsache ist, dass Hormone (wie Cortisonpr&#228;parate) in unserem K&#246;rper in winzigen Mengen (in Milligramm-Dosen) wirken. Tatsache ist aber auch, dass selbst eine &#220;berdosis nicht t&#246;dlich ist. Von welchem Medikament kann man das Hundertfache der Normaldosis nehmen, ohne daran zu sterben? <br />\r\n<br />\r\nDie geradezu hysterische Angst mancher Anwender vor Cortisonpr&#228;paraten ist ebenso unbegr&#252;ndet wie ihr lockerer Umgang mit gef&#228;hrlichen rezeptfreien NSAR wie Aspirin oder Thomapyrin, an denen j&#228;hrlich mehrere Tausend PatientInnen versterben ( <a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://www.aerzteblatt.de/archiv/21437/Studie-zur-Mortalitaet-durch-NSAR\" title=\"https://www.aerzteblatt.de/archiv/21437/Studie-zur-Mortalitaet-durch-NSAR\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://www.aerzteblatt.de/...rtalitaet-durch-NSAR</a> ).<br />\r\n<br />\r\nAn den Cortison-Grammdosen der Neurologenbranche sterben die wenigsten PatientInnen, obwohl sie&#39;s bei mir vielleicht geschafft h&#228;tten, mit 4 x 500 mg Solu-Decortin H (i.v. Prednisolon) ohne Kaliumsubstitution bei meinem Diagnose-Schub. Sie hatten wohl das &#34;Cave&#34; in der Pr&#228;parate-Info nicht gelesen, worin vor der Hypokali&#228;mie gewarnt wird.<br />\r\n<br />\r\nDas einzige Argument, das die Neuros gegen Dexamethason bringen, ist, dass  es zu einer Steroidmyopathie f&#252;hren kann. Diese ist eine Folge der Einnahme von hohen Cortisondosen, oder von deren Anwendung &#252;ber l&#228;ngere Zeit. Das gilt aber f&#252;r alle Glucocorticoide, nicht nur f&#252;r Dexamethason. <br />\r\n<br />\r\nIch erinnere mich, vor ein paar Jahren einen Artikel gelesen zu haben, in dem eine Steroidmyopathie speziell mit Dexamethason in Zusammenhang gebracht wurde. Was aber nicht haltbar war. Bei den Beckschen Overkill-Dosen habe ich noch keine Warnung vor einer Steroidmyopathie gelesen, und bei dem immer noch nicht ganz abgeschafften &#34;Ausschleichen&#34; auch nicht.<br />\r\n<br />\r\nMeine Argumente, warum die Becksche Optikus-Neuritis-&#34;Studie&#34; keine solche war, habe ich schon x-mal angef&#252;hrt. Selbst W.W. hat es irgendwann gerafft. Es wurden unverblindet zwei verschieden starke Cortisone gegeneinander getestet, was hat das mit einer &#34;Studie&#34; zu tun. Nichts. <br />\r\n<br />\r\nBeck wollte mit der &#34;Studie&#34; nur Reklame f&#252;r die Firma machen, die er im Jahr darauf gr&#252;ndete, das &#34;Jaeb Center for Health Research&#34; in Tampa, Fla., das kommerziell Studien durchf&#252;hrt. Und diese Werbe-&#34;Studie&#34; beten vor allem die deutschen Neuros seit &#252;ber 25 Jahren kritiklos nach. Liegt diese Autorit&#228;tsgl&#228;ubigkeit im deutschen Wesen? <br />\r\n<br />\r\nLiebe Gr&#252;&#223;e<br />\r\nRenate</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217259&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217255\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 21:32</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Anna, un semana buena para ti tambien... :)<br />\r\n<br />\r\nBuenas noches y suenos dulce para ti  Rainiero<br />\r\n<br />\r\nIdeflitz</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217255&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217254\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720\">MeinSein</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 20:51</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Hola Idefix,<br />\r\n<br />\r\nmit den Sprachen haben wir es ja heute.<br />\r\nIch verstehe h&#228;ufig nur Bahnhof, aber ich habe ja meine Assistent*innen.<br />\r\nDie retten mich dann ins Deutsche zur&#252;ck.<br />\r\nHier ist momentan russisch sehr angesagt, weshalb ich das auch lernen wollte.<br />\r\nAber meine heutige Assistentin kann eher spanisch, da kann ich gar nichts.<br />\r\nIch &#252;bergebe deshalb die Wortfindung mal an sie:<br />\r\nHola Idefix, me llamo Anna :)<br />\r\ndeseamos una semana buena para ti y buenos noches!<br />\r\n<br />\r\ngN8 auch von Rainer</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217254&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217253\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 19:50</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Liebe Renate,<br />\r\n<br />\r\nmeinen Neuro von Dexa zu &#252;berzeugen wird das Schwierigste sein. Mein Onkodoc hat mir Dexa glaube ich zur Chemo gegeben...<br />\r\n<br />\r\nBeim herunterhandeln auf 3x konnte ich mein Gewicht anbringen.... Jetzt meine Osteoporose, meine blauen Flecken? Einmal kurz wo gegengelaufen,... blauer Fleck,... ich seh oft aus als ob ich mich geschl&#228;gert h&#228;tte (gehen wir auf die Stra&#223;e oder holen wir die Stra&#223;e rein ;)))<br />\r\n<br />\r\nVielleicht hast Du eine kurze und pr&#228;gnante Idee, die ich ihm pr&#228;sentieren kann...<br />\r\n<br />\r\nLiebe Gr&#252;&#223;e<br />\r\nIdeflitz ziemlich langsam heute Abend...</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217253&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217252\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 19:32</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Mir fiel erst zu sp&#228;t ein: Argentina habla espanol <br />\r\nDa&#223; Curcumin fl&#252;ssig besser vertr&#228;glich ist wu&#223;te ich nicht... mGracias (schlie&#223;lich hab ich mal Spanisch gelernt ;)))<br />\r\nEigentlich hab ich schon bei Latein hab ich konjugieren schon geha&#223;t...<br />\r\n<br />\r\nBuenas tardes para ti <br />\r\nSorry my English is much more better...<br />\r\n<br />\r\nIdeflitz</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217252&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217251\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720\">MeinSein</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 18:09</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Liebe M&#246;chtgern-Portugiesin,<br />\r\n<br />\r\nich habe vergessen, was ich schreiben wollte.<br />\r\nZu Kurkuma: Curcumin ist der Wirkstoff darin und das gibt es auch fl&#252;ssig in Kapseln und dann ist es besser verwertbar als in Pulverform. <br />\r\nOhne Werbung machen zu wollen: mehr Wissen dazu auf dieser Seite:<br />\r\n<a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://www.lebenskraftpur.de/curcumin-fluessig\" title=\"https://www.lebenskraftpur.de/curcumin-fluessig\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://www.lebenskraftpur.de/curcumin-fluessig</a><br />\r\n<br />\r\nTsch&#252;&#252;&#252;&#223;<br />\r\nRainer</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217251&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217250\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=9\">Renate S.</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 16:58</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Hallo Idefix,<br />\r\n<br />\r\nich finde es bescheuert, das schlecht vertr&#228;gliche (Methyl)Prednisolon der Neurobranche reinpumpen zu lassen, und dann wom&#246;glich auch noch in den branchen&#252;blichen Overkill-Grammdosen. Das muss man sich nicht antun.<br />\r\n<br />\r\nCurcuma in &#220;berdosen vertrage ich nicht, da streikt mein Magen - obwohl ich Curry liebe.<br />\r\nWarum versuchst du es nicht mit Dexamethason? Das ist besser vertr&#228;glich und besser schrankeng&#228;ngig. Wobei Cortisone grunds&#228;tzlich individualisiert und evidenzbasiert angewendet werden.<br />\r\n<br />\r\nDu brauchst vermutlich auch nicht die Standarddosis von 40 mg, bei dir d&#252;rften 32 mg am 1. Tag reichen. Dexamethason hat fast gar keine mineralocorticoiden Nebenwirkungen, verursacht also keine Hypokali&#228;mie. <br />\r\n<br />\r\nUnd du musst es dir nicht infundieren lassen. Ich  war nur einmal in meiner MS-Karriere wegen der MS im Krankenhaus: vor 14 Jahren beim Diagnose-Schub.<br />\r\n<br />\r\nLiebe Gr&#252;&#223;e<br />\r\nRenate</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217250&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217249\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 16:48</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Obrigado Rainer, mu&#223; gerade Maradonna gucken, mal schauen ob ich danach genauso beeindruckt bin wie von Senna...<br />\r\n<br />\r\nDas mit MPC hab mit Interesse gelesen und im Hinterkopf... Curcuma wird seit Jahren in jedem Essen mit Pfeffer kombiniert au&#223;er bei Dampfnudeln ;)))<br />\r\n<br />\r\nIch bin gerade dabei Mails an die Forscherinnen zu schreiben...<br />\r\n<br />\r\nHasta Luego<br />\r\n<br />\r\nFlitzefix</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217249&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217248\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720\">MeinSein</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 15:59</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Hallo Flitzefix ;-)<br />\r\nKurkuma in Kapseln? Ich nehme es immer in Teel&#246;ffeln in Pulverform ins Essen. Zum Fr&#252;hst&#252;ck ins M&#252;sli und die H&#228;lfte Pfeffer dazu.<br />\r\nMit Corti und anderen Mittelchen habe ich gar nichts am Hut, aber ich denke das wei&#223;t du sowieso.<br />\r\nIch habe es neulich schon mal hier genannt, ich werde demn&#228;chst auch MPC ausprobieren. Das soll &#228;hnlich wie OPC nur wesentlich wirkungsvoller sein.<br />\r\nIch habe es noch nicht probiert (das muss jeder selbst versuchen).<br />\r\nEiner meiner Assistenten hat das empfohlen nachdem er es sehr positiv aufgenommen hat.<br />\r\n<br />\r\nMeine Bestellung ist noch auf dem Versandweg. Wenn es da ist und ich es genommen habe, berichte ich davon.<br />\r\n<a href=\"/w3p_includes/w3p_externerlink.php?url=https://www.lebenskraftpur.de/mpc-traubenkernextrakt?number=2025\" title=\"https://www.lebenskraftpur.de/mpc-traubenkernextrakt?number=2025\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow ugc\">https://www.lebenskraftpur.de/...trakt?number=2025</a><br />\r\n<br />\r\nPaka sagen meine neuen Russischkenntnisse<br />\r\nRainer</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217248&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217246\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 12:30</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Ich nehm Corti-Puls seit 2009. Corti ist eben Immunsubpressiv. Ich merke wenn Corti am Ende ist. <br />\r\nIch rege mich ja immer &#252;ber dauerhafte Anwendung von Immunsunsubpression auf. Aber was sonst??? Die Klopfer will ich nicht, weil ich keine Lust auf Antik&#246;rper hab. Ich hatte Brustkrebs, <br />\r\nMitox ist ein Therapeutikum daf&#252;r warum soll ich das nehmen, und falls ich es mal doch nochmal brauch geht es nimmer.... jaaaa ich wei&#223; es gibt Alrernariven, aber jede Chemo ist heftig und wenn es sich vermeiden l&#228;&#223;t och n&#246;&#246;&#246;<br />\r\n<br />\r\n<br />\r\nWas haltet ihr von der Idee 3x500mg + Kurkuma???<br />\r\n<br />\r\nIdeflitz (jedenfalls manchmal:)))</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217246&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217245\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 12:08</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Sollte ich wohl nehmen.</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217245&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217244\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 12:07</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Danke MSB, Du Stimme der Vernunft :)</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217244&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217243\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=2259\">H2O</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 08:01</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Warum brauchst Du eine Alternative zu Kortison? ...oder willst Du etwas anti-entz. zu Dir nehmen zum vorbeugen?</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217243&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217241\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=882\">Spyke</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>17.11.2019, 06:40</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Kurkuma Kapseln, hochdosiert.</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217241&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217240\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_7 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=1814\">motorschiffbesitzer</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>16.11.2019, 23:06</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_7\">Mir ist nicht klar, was Du willst.<br />\r\n<br />\r\nPulstherapie ist eine Verzweiflungstat, weil man nichts anderes hat.<br />\r\n<br />\r\nWirkt sie, ist gut. Wirkt sie nicht, kann man auch darauf verzichten.<br />\r\n<br />\r\nSollte mich wundern, wenn das ein Neurologe anders sieht. Dann ist er vielleicht mit den Leitlinien nicht so vertraut?</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_7 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217240&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr id=\"m217239\">\n\t\t\t\t<td rowspan=\"3\" class=\"bg_3 x_textsize_1\" valign=\"top\" nowrap>\n\t\t\t\t\t<p><a name=\"mnr<?php echo $mnr; ?>\"></a><a href=\"index.php?kategorie=msforen&user_profile=6\">Idefix</a></p>\n\t\t\t\t\t<p>16.11.2019, 21:37</p>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\" class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n\t\t\t\t\t<strong>Alternative zu Corti-Puls bei SPMS</strong></td>\n\t\t\t</tr>\n\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td valign=\"top\" width=\"100%\"\n\t\t\t\t\tclass=\"forum_message bg_3\">Aaaaaaalso es ist also wieder Termin beim Neuro und bin mal wieder auf Suche nach einer Alternative zu Corti<br />\r\n<br />\r\nMit Kurkuma koche ich seit Jahren und erh&#246;he die Bioverf&#252;gbarkeit mit Pfeffer,<br />\r\nBromealin... Enzym der Ananasw... wei&#223; net<br />\r\nAch ja ich hab mal was von Wermut gelesen und wollte meinen Doc von einer Absinth-Therapie &#252;berzeugen ;) Soll gut f&#252;r die Kreativit&#228;t sein... dann folglich den Kunstmarkt mit mit Gem&#228;lder der Idefix auf ;D<br />\r\nWeihrauch wirkt immunsuppresiv<br />\r\n<br />\r\nOcrevus und Rituxi m&#252;ssen nicht sein... ok ich hab keinen Bock.<br />\r\nNach Ansicht mancher hab ich ne Micky Maus Ms weil doch einiges kann.<br />\r\n<br />\r\nDer beste Mist ist der Optimist...<br />\r\n<br />\r\nIch mach Sport und k&#246;nnte locker der Katzenbande beitreten bei meinem aktuellen Muskelkater...<br />\r\n<br />\r\nHabt ihr Ideen womit ich meinen Neuro &#252;berzeugen kann???<br />\r\n<br />\r\nIdeflitz</td>\n\t\t\t</tr>\n\t\t\t<tr>\n\t\t\t\t<td class=\"bg_3 x_textsize_1\">\n                    <a href=\"index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217239&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2\" class=\"navigation vor\" style=\"float:right;\">Antworten</a>\n\t\t\t\t</td>\n\t\t\t</tr></table></div>\n        \n\t\t\t</div>\n\n\t</div>\n\n\t<div id=\"pagenavigation\"><div class=\"barrierefrei\"><hr>Seitennavigation</div>\n\t<ul>\n\t<li style=\"float:right;\"><a href=\"#seitenanfang\" class=\"navigation2 top\" rel=\"nofollow\">Seitenanfang</a></li>\n</ul></div>\n \t<div id=\"content_bottom_specials\"><div class=\"bottom_box_specials\">\r\n<h4>Online spenden</h4>\r\n<a href=\"../../spenden-und-helfen\"><img src=\"../../images/werbung/box_specials_onlinespenden.gif\" alt=\"Logo Online Spenden\" width=\"200\" height=\"123\" border=\"0\" title=\"Online spenden: Helfen Sie mit Ihrer Spende!\"></a>\r\n<p>Helfen Sie mit Ihrer Spende!<br>Mehrere Spendenm\u00f6glichkeiten stehen zur Auswahl.</p>\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"bottom_box_specials\">\r\n<h4>MS Kognition</h4>\r\n<a href=\"../../ms-kognition\"><img src=\"../../images/werbung/box_specials_mskognition.gif\" alt=\"Logo Online eTrain MS\" width=\"200\" height=\"123\" border=\"0\" title=\"eTrain MS: Lernprogramm zu Multiple Sklerose\"></a>\r\n<p>MS Kognition l\u00e4dt dazu ein, Aufmerksamkeit, Ged\u00e4chtnis und Exekutivfunktionen zu trainieren.</p>\r\n</div>\r\n\r\n<div class=\"bottom_box_specials\">\r\n<h4>MS verstehen</h4>\r\n<a href=\"../../ms-verstehen/flash\" onclick=\"openSpecial('msverstehen');return false;\"><img src=\"../../images/werbung/box_specials_msverstehen.gif\" alt=\"Logo MS verstehen\" width=\"200\" height=\"123\" border=\"0\" title=\"Multple Sklerose verstehen: Erfahren Sie mehr \u00fcber MS!\"></a>\r\n<p>Verstehen Sie die biologischen und neurologischen Vorg\u00e4nge die sich bei MS abspielen.</p>\r\n</div>\r\n\r\n\r\n<div class=\"bottom_box_specials\" style=\"padding:0;\">\r\n<h4>MS behandeln</h4>\r\n<a href=\"../../ms-behandeln\" target=\"_blank\"><img src=\"../../images/werbung/box_specials_msbehandeln.gif\" alt=\"MS behandeln\" width=\"200\" height=\"123\" border=\"0\" title=\"Zu www.amsel.de/ms-behandeln\"></a>\r\n<p>MS behandeln gibt die M\u00f6glichkeit, Therapien und ihre Auswirkungen besser zu verstehen.</p>\r\n</div></div>\n \t<div id=\"content_bottom_logos\"><div class=\"bottom_box_logos\">\n<a href=\"../../multiple-sklerose-news/index.php?kategorie=ausdemlandesverband&amp;anr=2456\"><img src=\"../images/werbung/box_logos_iso.gif\" alt=\"Logo Zertifikat DIN EN ISO 9001\" width=\"111\" height=\"89\" border=\"0\" title=\"AMSEL e.V. zertifiziert nach DIN EN ISO 9001.\"></a>\n<p><a href=\"../../multiple-sklerose-news/index.php?kategorie=ausdemlandesverband&amp;anr=2456\">Die AMSEL, Landesverband der DMSG in Baden-W\u00fcrttemberg e.V. ist nach DIN EN ISO 9001:2008 zertifiziert.</a></p>\n</div>\n<div class=\"bottom_box_logos\">\n<a href=\"https://www.healthonnet.org/HONcode/German/?HONConduct667171\" target=\"_blank\"><img src=\"../images/werbung/icon-logo-certificate-HON.min.png\" alt=\"Logo HON-Code\" width=\"44\" height=\"55\" border=\"0\" title=\"Zur Stiftung 'Health On the Net'.\"></a>\n<p><a href=\"https://www.healthonnet.org/HONcode/German/?HONConduct667171\">Wir befolgen den HONcode-Standard f\u00fcr vertrauensvolle Gesundheitsinformationen.</a></p>\n<p><a href=\"https://www.healthonnet.org/HONcode/German/?HONConduct667171\">Kontrollieren Sie dies hier.</a></p>\n</div></div>\n\t\n</div></div>\n\n\n<div id=\"page_bottom\" style=\"float: none; margin: 0 auto;\"><!--  <a class=\"left\" id=\"agency\" href=\"http://www.w3-werk.de\">Eine W3 WERK Produktion</a>-->\n\n<span class=\"right\" id=\"copyright\">\n<em>&copy; AMSEL e.V. 2019. Alle Rechte vorbehalten</em>\n<a id=\"datenschutz\" href=\"../../amsel-ev/index.php?w3pid=amsel&amp;kategorie=kontaktamsel&amp;kategorie2=datenschutz\">Datenschutzerkl\u00e4rung</a>\n &#124; \n<a id=\"impressum\" href=\"../../amsel-ev/index.php?w3pid=amsel&amp;kategorie=kontaktamsel&amp;kategorie2=impressum\">Impressum</a>\n</span>\n\n\n</div>\n\n<div id=\"lex_popup_container\"></div>\n\n\n<div id=\"lightbox\">\r\n<div class=\"lightbox_header\">\r\n<h4 id=\"lightbox_title\" class=\"textcolor_5\"></h4>\r\n<p><a href=\"#\" rel=\"nofollow\" class=\"lightbox_close\"><strong>x</strong></a></p>\r\n</div>\r\n\r\n<div id=\"special\">\r\n<iframe id=\"special_cnt\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\"></iframe>\r\n</div>\r\n\r\n</div>\n\n\n\n<!-- t_p_o_c -->\n<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/w3p.min.js\"></script>\n<script type=\"text/javascript\" src=\"/js/doubletaptogo.min.js\"></script>\n</body>\n</html>",
 "text": "[](seitenanfang) AMSEL - Aktion Multiple Skleroser Erkrankter - Landesverband der DMSG (AMSEL, Landesverband e.V.) [](../../multiple-sklerose-news) Multiple Sklerose Forum Startseite > [Forum](../../multiple-sklerose-forum/allgemein/) > Multiple Sklerose Forum [](inhalt) Inhaltsbereich [Anmelden](index.php?kategorie=msforen&forum_login=1) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [Zur Themen\u00fcbersicht](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&archiv_flag=2) [Diskussion als Baumstruktur darstellen](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&showtheme=&aktpos_nav=&archiv_flag=2&mnr=217239&beitragnr=217239) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[UWE59](index.php?kategorie=msforen&user_profile=493) 19.11.2019, 16:38 Die Bezugsquelle hatte ich angegeben. LG Uwe [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217308&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[motorschiffbesitzer](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1814) 19.11.2019, 14:25 Kurzes Intermezzo: Ich versp\u00fcrre eine h\u00f6here Empfindlichkeit (im negativen Sinne) der Z\u00e4hne im Alltag und in der Nacht, wenn ich eine floridfreie Zahnpasta benutze. Ist das nachvollziehbar? [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217307&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Bluna](index.php?kategorie=msforen&user_profile=2464) 19.11.2019, 13:47 Ich mit meiner Fluorid-Unvertr\u00e4glichkeit m\u00fcsste da wahrscheinlich auch aufpassen, oder? [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217306&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Eva](index.php?kategorie=msforen&user_profile=793) 19.11.2019, 08:48 In der Neurologie m\u00f6gen wir fluorierte Kortisonpr\u00e4parate nicht so sehr, weil diese h\u00e4ufiger zu Muskelbeschwerden f\u00fchren (Steroidmyopathie) \u0096 u.a. deswegen bevorzugen Neurologen in Deutschland Methylprednisolon zur Schubbehandlung der MS. https://www.ms-docblog.de/...s-eigentlich-richtig/ [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217302&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[MeinSein](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720) 18.11.2019, 20:39 Dazu f\u00e4llt mir das \" Nix\", die Bahnhofskneipe ein. Aber au\u00dfer mir kommt kaum jemand. Ich h\u00f6re gerade im Radio, dass lange Wartezeiten f\u00fcr Sterbeurkunden angesagt sind. Mit anderen Worten: Bitte jetzt f\u00fcr sp\u00e4ter anmelden, wann man sterben m\u00f6chte. :-( Ich glaube, ich verschiebe meine Anmeldung erst mal Ich sage erst mal gN8 Rainer [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217294&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 18.11.2019, 19:37 Einfach nur, eine gute Nacht f\u00fcr Dich und Sch\u00f6ne Tr\u00e4ume :* Nix Bahnhof :))) [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217293&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[MeinSein](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720) 18.11.2019, 19:00 Bahnhof... War ja sowieso nicht f\u00fcr mich. Trotzdem liebe Gr\u00fc\u00dfe, Rainer [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217287&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[H2O](index.php?kategorie=msforen&user_profile=2259) 18.11.2019, 07:15 Hydrafinil h\u00f6rt sich spannend echt an !!! Bitte berichte. Die Bodybuildingszene hat es auch f\u00fcr sich entdeckt, wo kaufst Du es? [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217263&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[UWE59](index.php?kategorie=msforen&user_profile=493) 17.11.2019, 23:41 Ein Wort zu Dexa Das habe ich das letzte mal echt superschlecht vertragen !! -- Falls jemals wieder Corti, dann doch wieder Infiusionen 3-5x 1.000mg Jeder reagiert anders. LG Uwe [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217262&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[UWE59](index.php?kategorie=msforen&user_profile=493) 17.11.2019, 23:37 Wenn Dir der Cort-Puls hilft, dann mach weiter damit !! Mir hilfts leider nicht mehr. Um mehr Energie zu bekommen probier ich jetzt das : - Spezielles unger\u00f6stetes Kakao-Pulver (H\u00f6hle der L\u00f6wen) https://elimba.de/products/elimba-3er-pack - Hydrafinil in \"Notsituationen\" https://mentalhealthdaily.com/...stionable-safety/ Bezug: https://www.x-nootropics.com/...nil-kapseln-pulver Das alles versuche ich nach Bedarf zu nehmen, oder als Kurzkur. LG Uwe [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217261&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Renate S.](index.php?kategorie=msforen&user_profile=9) 17.11.2019, 22:58 Liebe Idefix, stimmt, in der Onkologie hat Dexamethason einen sehr guten Ruf, siehe auch hier: https://www.onkologie-partner.de/...t#dexamethason Wahrscheinlich sind nur die deutschen Neuros fixiert auf ihr ultrahochdosiertes (Methyl)Prednisolon, weil sie sich noch 27 Jahre nach der Ver\u00f6ffentlichung im NEJM an die fehlerhafte Becksche Optikusneuritis-Studie klammern. Darin sehen sie ihre Legitimation f\u00fcr ihre Overkill-Dosen. Es gibt auch irgendwo eine pseudo-wissenschaftliche Begr\u00fcndung daf\u00fcr, dass man zur Schubbehandlung die hohen Grammdosen verwendet, aber die habe ich vergessen. Mein erstes Cortison habe ich mit ~16 vom Allergologen bekommen. Tatsache ist, dass Hormone (wie Cortisonpr\u00e4parate) in unserem K\u00f6rper in winzigen Mengen (in Milligramm-Dosen) wirken. Tatsache ist aber auch, dass selbst eine \u00dcberdosis nicht t\u00f6dlich ist. Von welchem Medikament kann man das Hundertfache der Normaldosis nehmen, ohne daran zu sterben? Die geradezu hysterische Angst mancher Anwender vor Cortisonpr\u00e4paraten ist ebenso unbegr\u00fcndet wie ihr lockerer Umgang mit gef\u00e4hrlichen rezeptfreien NSAR wie Aspirin oder Thomapyrin, an denen j\u00e4hrlich mehrere Tausend PatientInnen versterben ( https://www.aerzteblatt.de/...rtalitaet-durch-NSAR ). An den Cortison-Grammdosen der Neurologenbranche sterben die wenigsten PatientInnen, obwohl sie's bei mir vielleicht geschafft h\u00e4tten, mit 4 x 500 mg Solu-Decortin H (i.v. Prednisolon) ohne Kaliumsubstitution bei meinem Diagnose-Schub. Sie hatten wohl das \"Cave\" in der Pr\u00e4parate-Info nicht gelesen, worin vor der Hypokali\u00e4mie gewarnt wird. Das einzige Argument, das die Neuros gegen Dexamethason bringen, ist, dass es zu einer Steroidmyopathie f\u00fchren kann. Diese ist eine Folge der Einnahme von hohen Cortisondosen, oder von deren Anwendung \u00fcber l\u00e4ngere Zeit. Das gilt aber f\u00fcr alle Glucocorticoide, nicht nur f\u00fcr Dexamethason. Ich erinnere mich, vor ein paar Jahren einen Artikel gelesen zu haben, in dem eine Steroidmyopathie speziell mit Dexamethason in Zusammenhang gebracht wurde. Was aber nicht haltbar war. Bei den Beckschen Overkill-Dosen habe ich noch keine Warnung vor einer Steroidmyopathie gelesen, und bei dem immer noch nicht ganz abgeschafften \"Ausschleichen\" auch nicht. Meine Argumente, warum die Becksche Optikus-Neuritis-\"Studie\" keine solche war, habe ich schon x-mal angef\u00fchrt. Selbst W.W. hat es irgendwann gerafft. Es wurden unverblindet zwei verschieden starke Cortisone gegeneinander getestet, was hat das mit einer \"Studie\" zu tun. Nichts. Beck wollte mit der \"Studie\" nur Reklame f\u00fcr die Firma machen, die er im Jahr darauf gr\u00fcndete, das \"Jaeb Center for Health Research\" in Tampa, Fla., das kommerziell Studien durchf\u00fchrt. Und diese Werbe-\"Studie\" beten vor allem die deutschen Neuros seit \u00fcber 25 Jahren kritiklos nach. Liegt diese Autorit\u00e4tsgl\u00e4ubigkeit im deutschen Wesen? Liebe Gr\u00fc\u00dfe Renate [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217259&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 21:32 Anna, un semana buena para ti tambien... :) Buenas noches y suenos dulce para ti Rainiero Ideflitz [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217255&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[MeinSein](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720) 17.11.2019, 20:51 Hola Idefix, mit den Sprachen haben wir es ja heute. Ich verstehe h\u00e4ufig nur Bahnhof, aber ich habe ja meine Assistent*innen. Die retten mich dann ins Deutsche zur\u00fcck. Hier ist momentan russisch sehr angesagt, weshalb ich das auch lernen wollte. Aber meine heutige Assistentin kann eher spanisch, da kann ich gar nichts. Ich \u00fcbergebe deshalb die Wortfindung mal an sie: Hola Idefix, me llamo Anna :) deseamos una semana buena para ti y buenos noches! gN8 auch von Rainer [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217254&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 19:50 Liebe Renate, meinen Neuro von Dexa zu \u00fcberzeugen wird das Schwierigste sein. Mein Onkodoc hat mir Dexa glaube ich zur Chemo gegeben... Beim herunterhandeln auf 3x konnte ich mein Gewicht anbringen.... Jetzt meine Osteoporose, meine blauen Flecken? Einmal kurz wo gegengelaufen,... blauer Fleck,... ich seh oft aus als ob ich mich geschl\u00e4gert h\u00e4tte (gehen wir auf die Stra\u00dfe oder holen wir die Stra\u00dfe rein ;))) Vielleicht hast Du eine kurze und pr\u00e4gnante Idee, die ich ihm pr\u00e4sentieren kann... Liebe Gr\u00fc\u00dfe Ideflitz ziemlich langsam heute Abend... [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217253&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 19:32 Mir fiel erst zu sp\u00e4t ein: Argentina habla espanol Da\u00df Curcumin fl\u00fcssig besser vertr\u00e4glich ist wu\u00dfte ich nicht... mGracias (schlie\u00dflich hab ich mal Spanisch gelernt ;))) Eigentlich hab ich schon bei Latein hab ich konjugieren schon geha\u00dft... Buenas tardes para ti Sorry my English is much more better... Ideflitz [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217252&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[MeinSein](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720) 17.11.2019, 18:09 Liebe M\u00f6chtgern-Portugiesin, ich habe vergessen, was ich schreiben wollte. Zu Kurkuma: Curcumin ist der Wirkstoff darin und das gibt es auch fl\u00fcssig in Kapseln und dann ist es besser verwertbar als in Pulverform. Ohne Werbung machen zu wollen: mehr Wissen dazu auf dieser Seite: https://www.lebenskraftpur.de/curcumin-fluessig Tsch\u00fc\u00fc\u00fc\u00df Rainer [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217251&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Renate S.](index.php?kategorie=msforen&user_profile=9) 17.11.2019, 16:58 Hallo Idefix, ich finde es bescheuert, das schlecht vertr\u00e4gliche (Methyl)Prednisolon der Neurobranche reinpumpen zu lassen, und dann wom\u00f6glich auch noch in den branchen\u00fcblichen Overkill-Grammdosen. Das muss man sich nicht antun. Curcuma in \u00dcberdosen vertrage ich nicht, da streikt mein Magen - obwohl ich Curry liebe. Warum versuchst du es nicht mit Dexamethason? Das ist besser vertr\u00e4glich und besser schrankeng\u00e4ngig. Wobei Cortisone grunds\u00e4tzlich individualisiert und evidenzbasiert angewendet werden. Du brauchst vermutlich auch nicht die Standarddosis von 40 mg, bei dir d\u00fcrften 32 mg am 1. Tag reichen. Dexamethason hat fast gar keine mineralocorticoiden Nebenwirkungen, verursacht also keine Hypokali\u00e4mie. Und du musst es dir nicht infundieren lassen. Ich war nur einmal in meiner MS-Karriere wegen der MS im Krankenhaus: vor 14 Jahren beim Diagnose-Schub. Liebe Gr\u00fc\u00dfe Renate [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217250&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 16:48 Obrigado Rainer, mu\u00df gerade Maradonna gucken, mal schauen ob ich danach genauso beeindruckt bin wie von Senna... Das mit MPC hab mit Interesse gelesen und im Hinterkopf... Curcuma wird seit Jahren in jedem Essen mit Pfeffer kombiniert au\u00dfer bei Dampfnudeln ;))) Ich bin gerade dabei Mails an die Forscherinnen zu schreiben... Hasta Luego Flitzefix [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217249&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[MeinSein](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720) 17.11.2019, 15:59 Hallo Flitzefix ;-) Kurkuma in Kapseln? Ich nehme es immer in Teel\u00f6ffeln in Pulverform ins Essen. Zum Fr\u00fchst\u00fcck ins M\u00fcsli und die H\u00e4lfte Pfeffer dazu. Mit Corti und anderen Mittelchen habe ich gar nichts am Hut, aber ich denke das wei\u00dft du sowieso. Ich habe es neulich schon mal hier genannt, ich werde demn\u00e4chst auch MPC ausprobieren. Das soll \u00e4hnlich wie OPC nur wesentlich wirkungsvoller sein. Ich habe es noch nicht probiert (das muss jeder selbst versuchen). Einer meiner Assistenten hat das empfohlen nachdem er es sehr positiv aufgenommen hat. Meine Bestellung ist noch auf dem Versandweg. Wenn es da ist und ich es genommen habe, berichte ich davon. https://www.lebenskraftpur.de/...trakt?number=2025 Paka sagen meine neuen Russischkenntnisse Rainer [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217248&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 12:30 Ich nehm Corti-Puls seit 2009. Corti ist eben Immunsubpressiv. Ich merke wenn Corti am Ende ist. Ich rege mich ja immer \u00fcber dauerhafte Anwendung von Immunsunsubpression auf. Aber was sonst??? Die Klopfer will ich nicht, weil ich keine Lust auf Antik\u00f6rper hab. Ich hatte Brustkrebs, Mitox ist ein Therapeutikum daf\u00fcr warum soll ich das nehmen, und falls ich es mal doch nochmal brauch geht es nimmer.... jaaaa ich wei\u00df es gibt Alrernariven, aber jede Chemo ist heftig und wenn es sich vermeiden l\u00e4\u00dft och n\u00f6\u00f6\u00f6 Was haltet ihr von der Idee 3x500mg + Kurkuma??? Ideflitz (jedenfalls manchmal:))) [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217246&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 12:08 Sollte ich wohl nehmen. [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217245&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 17.11.2019, 12:07 Danke MSB, Du Stimme der Vernunft :) [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217244&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[H2O](index.php?kategorie=msforen&user_profile=2259) 17.11.2019, 08:01 Warum brauchst Du eine Alternative zu Kortison? ...oder willst Du etwas anti-entz. zu Dir nehmen zum vorbeugen? [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217243&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Spyke](index.php?kategorie=msforen&user_profile=882) 17.11.2019, 06:40 Kurkuma Kapseln, hochdosiert. [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217241&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[motorschiffbesitzer](index.php?kategorie=msforen&user_profile=1814) 16.11.2019, 23:06 Mir ist nicht klar, was Du willst. Pulstherapie ist eine Verzweiflungstat, weil man nichts anderes hat. Wirkt sie, ist gut. Wirkt sie nicht, kann man auch darauf verzichten. Sollte mich wundern, wenn das ein Neurologe anders sieht. Dann ist er vielleicht mit den Leitlinien nicht so vertraut? [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217240&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Alternative zu Corti-Puls bei SPMS [](mnr<?php echo $mnr; ?>)[Idefix](index.php?kategorie=msforen&user_profile=6) 16.11.2019, 21:37 Aaaaaaalso es ist also wieder Termin beim Neuro und bin mal wieder auf Suche nach einer Alternative zu Corti Mit Kurkuma koche ich seit Jahren und erh\u00f6he die Bioverf\u00fcgbarkeit mit Pfeffer, Bromealin... Enzym der Ananasw... wei\u00df net Ach ja ich hab mal was von Wermut gelesen und wollte meinen Doc von einer Absinth-Therapie \u00fcberzeugen ;) Soll gut f\u00fcr die Kreativit\u00e4t sein... dann folglich den Kunstmarkt mit mit Gem\u00e4lder der Idefix auf ;D Weihrauch wirkt immunsuppresiv Ocrevus und Rituxi m\u00fcssen nicht sein... ok ich hab keinen Bock. Nach Ansicht mancher hab ich ne Micky Maus Ms weil doch einiges kann. Der beste Mist ist der Optimist... Ich mach Sport und k\u00f6nnte locker der Katzenbande beitreten bei meinem aktuellen Muskelkater... Habt ihr Ideen womit ich meinen Neuro \u00fcberzeugen kann??? Ideflitz [Antworten](index.php?kategorie=forum&kategorie2=forum&tnr=1&refer=217239&mnr=217239&root=217239&aktpos_nav=0&thread_aktpos_nav=&thread_showtheme=&archiv_flag=2) Seitennavigation * [Seitenanfang](#seitenanfang) Online spenden [](../../spenden-und-helfen) Helfen Sie mit Ihrer Spende! Mehrere Spendenm\u00f6glichkeiten stehen zur Auswahl. MS Kognition [](../../ms-kognition) MS Kognition l\u00e4dt dazu ein, Aufmerksamkeit, Ged\u00e4chtnis und Exekutivfunktionen zu trainieren. MS verstehen [](../../ms-verstehen/flash) Verstehen Sie die biologischen und neurologischen Vorg\u00e4nge die sich bei MS abspielen. MS behandeln [](../../ms-behandeln) MS behandeln gibt die M\u00f6glichkeit, Therapien und ihre Auswirkungen besser zu verstehen. [](../../multiple-sklerose-news/index.php?kategorie=ausdemlandesverband&anr=2456) [Die AMSEL, Landesverband der DMSG in Baden-W\u00fcrttemberg e.V. ist nach DIN EN ISO 9001:2008 zertifiziert.](../../multiple-sklerose-news/index.php?kategorie=ausdemlandesverband&anr=2456)  Wir befolgen den HONcode-Standard f\u00fcr vertrauensvolle Gesundheitsinformationen. Kontrollieren Sie dies hier. \u00a9 AMSEL e.V. 2019. Alle Rechte vorbehalten [Datenschutzerkl\u00e4rung](../../amsel-ev/index.php?w3pid=amsel&kategorie=kontaktamsel&kategorie2=datenschutz) | [Impressum](../../amsel-ev/index.php?w3pid=amsel&kategorie=kontaktamsel&kategorie2=impressum) [x](#)",
 "gold_standard_annotation": [
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Die Bezugsquelle hatte ich angegeben. LG Uwe"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "19.11.2019, 16:38"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=493"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Kurzes Intermezzo: Ich versp\u00fcrre eine h\u00f6here Empfindlichkeit (im negativen Sinne) der Z\u00e4hne im Alltag und in der Nacht, wenn ich eine floridfreie Zahnpasta benutze. Ist das nachvollziehbar?"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "19.11.2019, 14:25"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1814"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Ich mit meiner Fluorid-Unvertr\u00e4glichkeit m\u00fcsste da wahrscheinlich auch aufpassen, oder?"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "19.11.2019, 13:47"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=2464"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "In der Neurologie m\u00f6gen wir fluorierte Kortisonpr\u00e4parate nicht so sehr, weil diese h\u00e4ufiger zu Muskelbeschwerden f\u00fchren (Steroidmyopathie) \u0096 u.a. deswegen bevorzugen Neurologen in Deutschland Methylprednisolon zur Schubbehandlung der MS. https://www.ms-docblog.de/...s-eigentlich-richtig/"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "19.11.2019, 08:48"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=793"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Dazu f\u00e4llt mir das \" Nix\", die Bahnhofskneipe ein. Aber au\u00dfer mir kommt kaum jemand. Ich h\u00f6re gerade im Radio, dass lange Wartezeiten f\u00fcr Sterbeurkunden angesagt sind. Mit anderen Worten: Bitte jetzt f\u00fcr sp\u00e4ter anmelden, wann man sterben m\u00f6chte. :-( Ich glaube, ich verschiebe meine Anmeldung erst mal Ich sage erst mal gN8 Rainer"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "18.11.2019, 20:39"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Einfach nur, eine gute Nacht f\u00fcr Dich und Sch\u00f6ne Tr\u00e4ume :* Nix Bahnhof :)))"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "18.11.2019, 19:37"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Bahnhof... War ja sowieso nicht f\u00fcr mich. Trotzdem liebe Gr\u00fc\u00dfe, Rainer"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "18.11.2019, 19:00"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hydrafinil h\u00f6rt sich spannend echt an !!! Bitte berichte. Die Bodybuildingszene hat es auch f\u00fcr sich entdeckt, wo kaufst Du es?"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "18.11.2019, 07:15"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=2259"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Ein Wort zu Dexa Das habe ich das letzte mal echt superschlecht vertragen !! -- Falls jemals wieder Corti, dann doch wieder Infiusionen 3-5x 1.000mg Jeder reagiert anders. LG Uwe"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 23:41"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=493"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Wenn Dir der Cort-Puls hilft, dann mach weiter damit !! Mir hilfts leider nicht mehr. Um mehr Energie zu bekommen probier ich jetzt das : - Spezielles unger\u00f6stetes Kakao-Pulver (H\u00f6hle der L\u00f6wen) https://elimba.de/products/elimba-3er-pack - Hydrafinil in \"Notsituationen\" https://mentalhealthdaily.com/...stionable-safety/ Bezug: https://www.x-nootropics.com/...nil-kapseln-pulver Das alles versuche ich nach Bedarf zu nehmen, oder als Kurzkur. LG Uwe"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 23:37"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=493"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Liebe Idefix, stimmt, in der Onkologie hat Dexamethason einen sehr guten Ruf, siehe auch hier: https://www.onkologie-partner.de/...t#dexamethason Wahrscheinlich sind nur die deutschen Neuros fixiert auf ihr ultrahochdosiertes (Methyl)Prednisolon, weil sie sich noch 27 Jahre nach der Ver\u00f6ffentlichung im NEJM an die fehlerhafte Becksche Optikusneuritis-Studie klammern. Darin sehen sie ihre Legitimation f\u00fcr ihre Overkill-Dosen. Es gibt auch irgendwo eine pseudo-wissenschaftliche Begr\u00fcndung daf\u00fcr, dass man zur Schubbehandlung die hohen Grammdosen verwendet, aber die habe ich vergessen. Mein erstes Cortison habe ich mit ~16 vom Allergologen bekommen. Tatsache ist, dass Hormone (wie Cortisonpr\u00e4parate) in unserem K\u00f6rper in winzigen Mengen (in Milligramm-Dosen) wirken. Tatsache ist aber auch, dass selbst eine \u00dcberdosis nicht t\u00f6dlich ist. Von welchem Medikament kann man das Hundertfache der Normaldosis nehmen, ohne daran zu sterben? Die geradezu hysterische Angst mancher Anwender vor Cortisonpr\u00e4paraten ist ebenso unbegr\u00fcndet wie ihr lockerer Umgang mit gef\u00e4hrlichen rezeptfreien NSAR wie Aspirin oder Thomapyrin, an denen j\u00e4hrlich mehrere Tausend PatientInnen versterben ( https://www.aerzteblatt.de/...rtalitaet-durch-NSAR ). An den Cortison-Grammdosen der Neurologenbranche sterben die wenigsten PatientInnen, obwohl sie's bei mir vielleicht geschafft h\u00e4tten, mit 4 x 500 mg Solu-Decortin H (i.v. Prednisolon) ohne Kaliumsubstitution bei meinem Diagnose-Schub. Sie hatten wohl das \"Cave\" in der Pr\u00e4parate-Info nicht gelesen, worin vor der Hypokali\u00e4mie gewarnt wird. Das einzige Argument, das die Neuros gegen Dexamethason bringen, ist, dass es zu einer Steroidmyopathie f\u00fchren kann. Diese ist eine Folge der Einnahme von hohen Cortisondosen, oder von deren Anwendung \u00fcber l\u00e4ngere Zeit. Das gilt aber f\u00fcr alle Glucocorticoide, nicht nur f\u00fcr Dexamethason. Ich erinnere mich, vor ein paar Jahren einen Artikel gelesen zu haben, in dem eine Steroidmyopathie speziell mit Dexamethason in Zusammenhang gebracht wurde. Was aber nicht haltbar war. Bei den Beckschen Overkill-Dosen habe ich noch keine Warnung vor einer Steroidmyopathie gelesen, und bei dem immer noch nicht ganz abgeschafften \"Ausschleichen\" auch nicht. Meine Argumente, warum die Becksche Optikus-Neuritis-\"Studie\" keine solche war, habe ich schon x-mal angef\u00fchrt. Selbst W.W. hat es irgendwann gerafft. Es wurden unverblindet zwei verschieden starke Cortisone gegeneinander getestet, was hat das mit einer \"Studie\" zu tun. Nichts. Beck wollte mit der \"Studie\" nur Reklame f\u00fcr die Firma machen, die er im Jahr darauf gr\u00fcndete, das \"Jaeb Center for Health Research\" in Tampa, Fla., das kommerziell Studien durchf\u00fchrt. Und diese Werbe-\"Studie\" beten vor allem die deutschen Neuros seit \u00fcber 25 Jahren kritiklos nach. Liegt diese Autorit\u00e4tsgl\u00e4ubigkeit im deutschen Wesen? Liebe Gr\u00fc\u00dfe Renate"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 22:58"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=9"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Anna, un semana buena para ti tambien... :) Buenas noches y suenos dulce para ti Rainiero Ideflitz"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 21:32"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Idefix, mit den Sprachen haben wir es ja heute. Ich verstehe h\u00e4ufig nur Bahnhof, aber ich habe ja meine Assistent*innen. Die retten mich dann ins Deutsche zur\u00fcck. Hier ist momentan russisch sehr angesagt, weshalb ich das auch lernen wollte. Aber meine heutige Assistentin kann eher spanisch, da kann ich gar nichts. Ich \u00fcbergebe deshalb die Wortfindung mal an sie: Hola Idefix, me llamo Anna :) deseamos una semana buena para ti y buenos noches! gN8 auch von Rainer"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 20:51"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Liebe Renate, meinen Neuro von Dexa zu \u00fcberzeugen wird das Schwierigste sein. Mein Onkodoc hat mir Dexa glaube ich zur Chemo gegeben... Beim herunterhandeln auf 3x konnte ich mein Gewicht anbringen.... Jetzt meine Osteoporose, meine blauen Flecken? Einmal kurz wo gegengelaufen,... blauer Fleck,... ich seh oft aus als ob ich mich geschl\u00e4gert h\u00e4tte (gehen wir auf die Stra\u00dfe oder holen wir die Stra\u00dfe rein ;))) Vielleicht hast Du eine kurze und pr\u00e4gnante Idee, die ich ihm pr\u00e4sentieren kann... Liebe Gr\u00fc\u00dfe Ideflitz ziemlich langsam heute Abend..."
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 19:50"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Mir fiel erst zu sp\u00e4t ein: Argentina habla espanol Da\u00df Curcumin fl\u00fcssig besser vertr\u00e4glich ist wu\u00dfte ich nicht... mGracias (schlie\u00dflich hab ich mal Spanisch gelernt ;))) Eigentlich hab ich schon bei Latein hab ich konjugieren schon geha\u00dft... Buenas tardes para ti Sorry my English is much more better... Ideflitz"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 19:32"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Liebe M\u00f6chtgern-Portugiesin, ich habe vergessen, was ich schreiben wollte. Zu Kurkuma: Curcumin ist der Wirkstoff darin und das gibt es auch fl\u00fcssig in Kapseln und dann ist es besser verwertbar als in Pulverform. Ohne Werbung machen zu wollen: mehr Wissen dazu auf dieser Seite: https://www.lebenskraftpur.de/curcumin-fluessig Tsch\u00fc\u00fc\u00fc\u00df Rainer"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 18:09"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hallo Idefix, ich finde es bescheuert, das schlecht vertr\u00e4gliche (Methyl)Prednisolon der Neurobranche reinpumpen zu lassen, und dann wom\u00f6glich auch noch in den branchen\u00fcblichen Overkill-Grammdosen. Das muss man sich nicht antun. Curcuma in \u00dcberdosen vertrage ich nicht, da streikt mein Magen - obwohl ich Curry liebe. Warum versuchst du es nicht mit Dexamethason? Das ist besser vertr\u00e4glich und besser schrankeng\u00e4ngig. Wobei Cortisone grunds\u00e4tzlich individualisiert und evidenzbasiert angewendet werden. Du brauchst vermutlich auch nicht die Standarddosis von 40 mg, bei dir d\u00fcrften 32 mg am 1. Tag reichen. Dexamethason hat fast gar keine mineralocorticoiden Nebenwirkungen, verursacht also keine Hypokali\u00e4mie. Und du musst es dir nicht infundieren lassen. Ich war nur einmal in meiner MS-Karriere wegen der MS im Krankenhaus: vor 14 Jahren beim Diagnose-Schub. Liebe Gr\u00fc\u00dfe Renate"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 16:58"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=9"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Obrigado Rainer, mu\u00df gerade Maradonna gucken, mal schauen ob ich danach genauso beeindruckt bin wie von Senna... Das mit MPC hab mit Interesse gelesen und im Hinterkopf... Curcuma wird seit Jahren in jedem Essen mit Pfeffer kombiniert au\u00dfer bei Dampfnudeln ;))) Ich bin gerade dabei Mails an die Forscherinnen zu schreiben... Hasta Luego Flitzefix"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 16:48"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hallo Flitzefix ;-) Kurkuma in Kapseln? Ich nehme es immer in Teel\u00f6ffeln in Pulverform ins Essen. Zum Fr\u00fchst\u00fcck ins M\u00fcsli und die H\u00e4lfte Pfeffer dazu. Mit Corti und anderen Mittelchen habe ich gar nichts am Hut, aber ich denke das wei\u00dft du sowieso. Ich habe es neulich schon mal hier genannt, ich werde demn\u00e4chst auch MPC ausprobieren. Das soll \u00e4hnlich wie OPC nur wesentlich wirkungsvoller sein. Ich habe es noch nicht probiert (das muss jeder selbst versuchen). Einer meiner Assistenten hat das empfohlen nachdem er es sehr positiv aufgenommen hat. Meine Bestellung ist noch auf dem Versandweg. Wenn es da ist und ich es genommen habe, berichte ich davon. https://www.lebenskraftpur.de/...trakt?number=2025 Paka sagen meine neuen Russischkenntnisse Rainer"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 15:59"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1720"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Ich nehm Corti-Puls seit 2009. Corti ist eben Immunsubpressiv. Ich merke wenn Corti am Ende ist. Ich rege mich ja immer \u00fcber dauerhafte Anwendung von Immunsunsubpression auf. Aber was sonst??? Die Klopfer will ich nicht, weil ich keine Lust auf Antik\u00f6rper hab. Ich hatte Brustkrebs, Mitox ist ein Therapeutikum daf\u00fcr warum soll ich das nehmen, und falls ich es mal doch nochmal brauch geht es nimmer.... jaaaa ich wei\u00df es gibt Alrernariven, aber jede Chemo ist heftig und wenn es sich vermeiden l\u00e4\u00dft och n\u00f6\u00f6\u00f6 Was haltet ihr von der Idee 3x500mg + Kurkuma??? Ideflitz (jedenfalls manchmal:)))"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 12:30"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Sollte ich wohl nehmen."
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 12:08"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Danke MSB, Du Stimme der Vernunft :)"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 12:07"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Warum brauchst Du eine Alternative zu Kortison? ...oder willst Du etwas anti-entz. zu Dir nehmen zum vorbeugen?"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 08:01"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=2259"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Kurkuma Kapseln, hochdosiert."
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "17.11.2019, 06:40"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=882"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Mir ist nicht klar, was Du willst. Pulstherapie ist eine Verzweiflungstat, weil man nichts anderes hat. Wirkt sie, ist gut. Wirkt sie nicht, kann man auch darauf verzichten. Sollte mich wundern, wenn das ein Neurologe anders sieht. Dann ist er vielleicht mit den Leitlinien nicht so vertraut?"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "16.11.2019, 23:06"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=1814"
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Aaaaaaalso es ist also wieder Termin beim Neuro und bin mal wieder auf Suche nach einer Alternative zu Corti Mit Kurkuma koche ich seit Jahren und erh\u00f6he die Bioverf\u00fcgbarkeit mit Pfeffer, Bromealin... Enzym der Ananasw... wei\u00df net Ach ja ich hab mal was von Wermut gelesen und wollte meinen Doc von einer Absinth-Therapie \u00fcberzeugen ;) Soll gut f\u00fcr die Kreativit\u00e4t sein... dann folglich den Kunstmarkt mit mit Gem\u00e4lder der Idefix auf ;D Weihrauch wirkt immunsuppresiv Ocrevus und Rituxi m\u00fcssen nicht sein... ok ich hab keinen Bock. Nach Ansicht mancher hab ich ne Micky Maus Ms weil doch einiges kann. Der beste Mist ist der Optimist... Ich mach Sport und k\u00f6nnte locker der Katzenbande beitreten bei meinem aktuellen Muskelkater... Habt ihr Ideen womit ich meinen Neuro \u00fcberzeugen kann??? Ideflitz"
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "16.11.2019, 21:37"
   },
   "user": {
    "surface_form": "index.php?kategorie=msforen&user_profile=6"
   }
  }
 ]
}