{
 "id": "i161725705558183355181913688756119189194",
 "url": "http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736",
 "html": "<?xml version=\"1.0\" encoding=\"UTF-8\"?><!DOCTYPE html PUBLIC \"-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN\" \"http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd\">\n\n<!-- START TEMPLATE header.tpl -->\n<html xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xml:lang=\"esn_esp\" lang=\"esn_esp\">\n\n<head>\n\n<title>Compartir experiencias</title>\n\n\n\n\n\n\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/css.php?2,css\" media=\"screen\" />\n  <link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/css.php?2,css_print\" media=\"print\" />\n\n\n<script type=\"text/javascript\" src=\"http://blog.angelman-asa.org/javascript.php?2\"></script>\n\n\n  \n  <link rel=\"alternate\" type=\"application/rss+xml\" title=\"RSS\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/feed.php?2,736,type=rss\" />\n  \n\n\n\n\n\n\n\n  <meta name=\"description\" content=\" Buenas tardes a tod@s, Me presento, mi nombre es Omayra Figueroa, soy psic\u00f3loga y tengo el placer de trabajar con varios ni\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman. Abro este nuevo tema porque me gustar\u00eda compartir con todos cu\u00e1l esta siendo mi experiencia y cu\u00e1les son los a\" />\n\n\n\n\n\n\n\n  <!--[if lte IE 6]>\n  <style type=\"text/css\">\n  #phorum {\n  width:       expression(document.body.clientWidth > 900\n               ? '900px': 'auto' );\n  margin-left: expression(document.body.clientWidth > 900\n               ? parseInt((document.body.clientWidth-900)/2) : 0 );\n  }\n  </style>\n  <![endif]-->\n\n\n<!--\nSome Icons courtesy of:\n  FAMFAMFAM - http://www.famfamfam.com/lab/icons/silk/\n  Tango Project - http://tango-project.org/\n-->\n</head>\n\n<body onload=\"\">\n\n  \n\n  \n\n  \n\n  \n\n  \n\n  \n\n  \n\n  <div id=\"phorum\">\n\n  \n\n    \n\n    \n\n    \n\n    <div id=\"user-info\" class=\"logged-out\">\n\n      \n\n      \n        <span class=\"welcome\">Bienvenido!</span>\n        <a class=\"icon icon-key-go\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/login.php?2\">Entrar</a>\n        <a class=\"icon icon-user-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/register.php?2\">Crear un nuevo perfil</a>\n      \n\n    </div> <!-- end of div id=user-info -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\n    <div id=\"logo\">\n      <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/\">\n        <img src=\"http://blog.angelman-asa.org/templates/emerald/images/logo.png\"\n             width=\"111\" height=\"25\"\n             alt=\"Phorum\" border=\"0\" />\n      </a>\n    </div> <!-- end of div id=logo -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\n    \n\n    <div id=\"breadcrumb\">\n      \n      \n        \n        \n          <a  href=\"http://blog.angelman-asa.org/index.php\">Inicio</a>\n        \n        \n      \n         &gt;\n        \n          <a rel=\"breadcrumb-forum[2]\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/list.php?2\">Foro</a>\n        \n        \n      \n         &gt;\n        \n          Tema\n        \n        \n      \n    </div> <!-- end of div id=breadcrumb -->\n\n    \n\n    <div id=\"search-area\" class=\"icon-zoom\">\n      <form id=\"header-search-form\" action=\"http://blog.angelman-asa.org/search.php?2\" method=\"get\">\n        <input type=\"hidden\" name=\"forum_id\" value=\"2\" />\n<input type=\"hidden\" name=\"posting_token:post\" value=\"45bfbba1b1ec6dd0d38dccfdcf946541\"/>\n\n        <input type=\"hidden\" name=\"phorum_page\" value=\"search\" />\n        <input type=\"hidden\" name=\"match_forum\" value=\"ALL\" />\n        <input type=\"hidden\" name=\"match_dates\" value=\"365\" />\n        <input type=\"hidden\" name=\"match_threads\" value=\"0\" />\n        <input type=\"hidden\" name=\"match_type\" value=\"ALL\" />\n        <input type=\"text\" name=\"search\" size=\"20\" value=\"\" class=\"styled-text\" /><input type=\"submit\" value=\"Buscar\" class=\"styled-button\" /><br />\n        <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/search.php?2\">Avanzado</a>\n      </form>\n    </div> <!-- end of div id=search-area -->\n\n    \n\n    <div id=\"page-info\">\n\n      \n        \n\n        <h1 class=\"heading\">Compartir experiencias</h1>\n        <div class=\"description\">Enviado por <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1678\">abalaspalmas</a>&nbsp;</div>\n      \n\n    </div> <!-- end of div id=page-info -->\n\n    \n\n    \n\n    \n\n    \n\n    \n\n   \n\n<!-- END TEMPLATE header.tpl -->\n\n<!-- BEGIN TEMPLATE read.tpl -->\n<div class=\"nav\">\n    <a class=\"icon icon-folder\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/index.php\">Lista de foros</a>\n    <a class=\"icon icon-list\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/list.php?2\">Lista de mensajes</a>\n    <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/posting.php?2\">Nuevo tema</a>\n</div>\n\n\n\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1678\">abalaspalmas</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,736#msg-736\" rel=\"nofollow\">Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        25-February-2012 21:46\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 16\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Buenas tardes a tod@s,\r<br />\n\r<br />\nMe presento, mi nombre es Omayra Figueroa, soy psic\u00f3loga y tengo el placer de trabajar con varios ni\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman.\r<br />\n\r<br />\nAbro este nuevo tema porque me gustar\u00eda compartir con todos cu\u00e1l esta siendo mi experiencia y cu\u00e1les son los avances que \u00e9stos ni\u00f1os est\u00e1n alcanzando. La metodolog\u00eda que aplico con ellos es el M\u00e9todo ABA (Applied Behavior Analysis), An\u00e1lisis de conducta Aplicado. En estos momentos, una ni\u00f1a con la que trabajo tiene 4 a\u00f1os y ya ha aprendido los n\u00fameros del 1 al 10, relaciona  los n\u00fameros con sus cantidades (lo que implica un mayor nivel de abstracci\u00f3n), discrimina objetos atendiendo a varios criterios (por ejemplo, seg\u00fan color y forma), discrimina conceptos opuestos (por ejemplo, arriba abajo, mucho poco, dentro fuera, encima debajo, etc), identifica algunas letras y relaciona algunas  im\u00e1genes con sus correspondientes palabras.\r<br />\n\r<br />\nEl motivo para contar todo esto es porque no he encontrado en la bibliograf\u00eda el caso de otros ni\u00f1os o ni\u00f1as que a esta edad ya sean capaces de hacer este tipo de tareas. Mi pregunta es, \u00bfalguno de ustedes conoce de alg\u00fan ni\u00f1o o ni\u00f1a de 4 a\u00f1os que presente habilidades similares? Si es el caso, \u00bfpodr\u00edan contarme cual ha sido la experiencia? \r<br />\n\r<br />\nMuchas gracias de antemano, espero poder contribuir a este foro en todo lo que pueda.\r<br />\n\r<br />\nUn saludo\r<br />\n\r<br />\nOmayra\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,736#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,736,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-737\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,7\">mtcano</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,737#msg-737\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        25-February-2012 23:07\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 40\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Buenas noches Omayra.\r<br />\n\r<br />\nMI nombre es Mar\u00eda, soy de Toledo y soy madre de un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman. Se llama Mario y est\u00e1 francamente bien, teniendo en cuenta lo negro que nos lo pusieron al darnos el diagn\u00f3stico.\r<br />\nNosotros no hemos seguido con Mario ning\u00fan m\u00e9todo espec\u00edfico, s\u00f3lo reforzamos lo que trabaja en el logopeda y en el colegio.\r<br />\nAsiste a un colegio ordinario, aunque tiene apoyo de logopeda y una PT una hora diaria. Por la tarde, acude dos veces en semana a piscina y a logopeda.\r<br />\nCuando nos planteamos el tema de la comunicaci\u00f3n, descubrimos que Mario era bueno aprendiendo signos, por lo que empezamos a trabajar con \u00e9l lengua de signos (realmente, &quot;lenguaje bimodal&quot<img class=\"mod_smileys_img\" src=\"/mods/smileys/images/smilie3.gif\" alt=\"winking smiley\" title=\"winking smiley\"/>. A d\u00eda de hoy, \u00e9l solo est\u00e1 eliminando los signos, porque est\u00e1 empezando a hablar. L\u00f3gicamente, no habla como un ni\u00f1o &quot;normal&quot;, pero se expresa muy bien; hay dos fonemas que a\u00fan no pronuncia claramente, la &quot;l&quot; y la &quot;r&quot;, por lo que las palabras que los contienen le cuestan m\u00e1s. Pero \u00e9l intenta repetir absolutamente todas las palabras.\r<br />\nEmpez\u00f3 diciendo bis\u00edlabos como pap\u00e1, mam\u00e1, cama, casa, etc.....Luego sigui\u00f3 con palabras m\u00e1s dif\u00edciles como galleta, zapatilla.......Hoy d\u00eda pronuncia cosas como &quot;helic\u00f3ptero&quot;. Todo lo que dice lo hace con pleno sentido y en el contexto adecuado. Antes s\u00f3lo dec\u00eda palabras suekltas, pero ahora empieza a construir frases completas.\r<br />\nAparte de esto, Mario conoce todos los n\u00fameros del 1 al 10, cuenta correctamente hasta el 15, cuenta del 1 al 10 en ingl\u00e9s, asocia n\u00fameros con cantidades, realiza sumas con apoyo visual.....\r<br />\nCon respecto a la lectura, conoce todas las letras, tanto may\u00fasculas como min\u00fasculas. Estamos empezando a ense\u00f1arle a leer y ya reconoce palabras como mano, mesa, mam\u00e1, pap\u00e1, mira, moto y mu\u00f1eca.\r<br />\nHace poco, en facebook he puesto algunos v\u00eddeos de Mario. MI perfil es Mar\u00eda Cano Moraleda, por si quieres echarle un vistazo.\r<br />\nEstoy a tu disposici\u00f3n para contarte todo lo que quieras, porque soy consciente de que el caso de mi hijo es bastante raro en el SA.\r<br />\n\r<br />\nUn abrazo.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,737#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,737,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-739\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,22\">Mar\u00eda</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,739#msg-739\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        26-February-2012 19:04\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 143\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Omayra, cuentanos m\u00e1s cosas de los ni\u00f1os con los que trabajas, en concreto esta ni\u00f1ita de 4 a\u00f1os \u00bfsabes que tipo de Angelman es? \u00bftiene deleci\u00f3n o es Disom\u00eda Uniparental o mutaci\u00f3n en el gen o defecto de impronta?\r<br />\n\r<br />\nComparte por favor con nuestras familias para que todos podamos aprender de tu trabajo.\r<br />\n\r<br />\nMuchas gracias por tomarte tanto interes para trabajar con estos ni\u00f1os.\r<br />\n\r<br />\nCualquier cosa en que podamos colaborar contigo, cuenta con nosotros.\r<br />\n\r<br />\nUn barazo\r<br />\n\r<br />\nMar\u00eda madre de Elena 27 a\u00f1os (deleci\u00f3n +)\r<br />\nMadrid\r<br />\n[<a href=\"http://www.angel-man.com/\"  rel=\"nofollow\">www.angel-man.com</a>]\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,739#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,739,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-747\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606\">Silvia</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,747#msg-747\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        27-February-2012 21:47\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 11\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola nos podias explicar como estaba la ni\u00f1a antrs de empezar con vosotros? Y en cuanto tiempo aconseguido todo lo que nos cuentas.\r<br />\nPorcieto camina?\r<br />\n\r<br />\nYo tengo una ni\u00f1a de tres a\u00f1os Joana, ha empezado a dar pados sola, entiende el concepto de dentro fuera, da las cosas, el si el no....pero de hablar no pasamos del papa, mam, ta ta que caca...y poco mas\r<br />\n\r<br />\nMe gustaria q me informaras un poco mas para poder valorar si mirar el centro q hay en Barcelona que trabajan el metodo ABA\r<br />\n\r<br />\nUn saludo \r<br />\n\r<br />\nSilvia\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,747#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,747,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-748\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,17\">Patricia</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,748#msg-748\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        28-February-2012 10:35\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola, Oriol la semana que viene cumplir\u00e1 los 3 a\u00f1itos. Camina con total autonom\u00eda desde los dos a\u00f1os y medio, \u00e9l tambi\u00e9n controla los conceptos de dentro y fuera y sabe meter aros en los palos aunque el agujero del circulo sea muy peque\u00f1o. Tiene clarisimo el concepto del &quot;NO&quot; b\u00e1sicamente porque como es un trasto no para de salir de mi boca es m\u00e1s el mueve  la cabeza diciendo no a veces hasta creo que con recochineo!!! Me se\u00f1ala con la mano para pedirme las cosas o bien en el caso del agua me trae la botella para que se la abra, tambi\u00e9n lleva a la estancia donde est\u00e1 el objeto de su deseo. Ha aprendido a comer solito con cuchara porque no he conseguido que ingiera ning\u00fan alimento que necesite ser pinchado por un tenedor.Eso si no ha salido nunca una s\u00edlaba de su boca, no cococe las consonante y todo lo pide con aaaaaaaa o eeeeeee, es un pillo, lo imita todo menos el hablar, ahora me imita hasta cuando toso provocandose \u00e9l su tos y aplaude cada vez que acaba una canci\u00f3n o aplaude alguien en la tele aunque para nosotros pase desapercibido, hay cosas en las que est\u00e1 m\u00e1s atento que los adultos! Espero ser de ayuda pero entiendo que cada logro depende espec\u00edficamente del ni\u00f1o y causa genetica del sindrome.\r<br />\nUn saludo.\r<br />\nPatricia, mama de Oriol ( casi 3 a\u00f1os) disomia uniparental.\r<br />\nMatar\u00f3 ( Barcelona)\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,748#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,748,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-753\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,753#msg-753\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        29-February-2012 20:55\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola soy juanjo el padre de la ni\u00f1a con la que trabaja omaira se llama sara ysu sindrome es por deleccion ,tiene epilepsia ,crisis focales y mioclonicas aunque las tenemos controladas tambien esta con eltratamiento experimental con betaina,b12,folico y creatina. En cuanto a el metodo aba en su caso le ha ido muy bien y ya lo he comentado a la presidente de la asociacion para ver si en mayo va omaira a presentar lo que est\u00e1 haciendo sara de hecho tenemos videos grabados incluso con la logopeda del centro al que va que esta muy sorprndida con lo que hizo,para que comprendas de que va el tema nosotros nunca le habiamos ense\u00f1ado los numeros del 1 al 10 y un dia empezamos a probar si los sab\u00eda y no solo acierta el numero ademas le ponemos por ejemplo 2 circulos y 9 circulos le ense\u00f1amos el 9 y le decimos el numero en voz alta y va hacia el numero adecuado,despues supe que en elcolegio otros ni\u00f1os los trabajaban en voz alta y ella tuvo que quedarse con todo,alguien del foro pregunraba si camina ,solo gatea y camina con ayuda  cuando le realizamos los ejercicios la llevamos por la cintura para darle estabilidad y ella se dirije hacia donde quiere.\r<br />\n   Por ultimo decir que siempre he sido esceptico con lo de que un ni\u00f1o angelman lea y escriba pero despues de lo que he visto en mi hija ya no me pongo un limite es mas aunque me tachen de loco reduciria la escala de retraso mental de severo  a leve ,para mi lo peor en nuestros hijos es que es un trastorno que tiene muchas caracteristicas parecidas al autismo\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,753#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,753,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-754\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,754#msg-754\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        29-February-2012 21:43\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola otra vez soy el padre de sara ,en cuanto a lo que sara hace tambien le ense\u00f1amos dos pictogramas diferentes  le ense\u00f1amos uno igual y le decimos igual o diferente y acierta.Tambien sabe las vocales  ,diferencia dentro fuera metelo sacalo y le vamos cambiando objetos que le nombramos y tiene que acertar ,como platano,coche,lapiz,etc... lo hacemos en tandas de 10 objetos ,lo peor que lleva es el habla ,solo dice la a la e ,agua y mama(con ayuda) el &quot;no&quot; lo hace con la cabeza y se\u00f1ala con el dedo aunque todo eso se lo hemos tenido que ense\u00f1ar por que veo que otros ni\u00f1os lo aprendieron por si solos,saludos .\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,754#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,754,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-755\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1\">angelman</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,755#msg-755\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        29-February-2012 21:46\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                            <strong>Admin</strong><br />\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 49 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 50\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola Juanjo,\r<br />\n\r<br />\nen primer lugar, bienvenido a este foro..\r<br />\nEs realmente sorprendente lo que Omayra ha conseguido con Sara, especialmente, teniendo en cuenta que es una deleci\u00f3n. Siempre damos por hecho que los ni\u00f1os que consiguen logros importantes es porque tienen una etiolog\u00eda distinta a la deleci\u00f3n, pero el caso de tu hija demuestra que no es as\u00ed.\r<br />\nHemos de confiar en nuestros ni\u00f1os: si no son capaces de hacer algo, que sean ellos mismos los que lo indiquen, pero no les pongamos l\u00edmites nosotros de antemano.\r<br />\nSobre el retraso mental severo, es frecuente leer que el retraso que se les atribuye es mayor de lo que en realidad es, debido a su incapacidad para hablar. \r<br />\nPuede servirnos este hilo para que las familias opinen sobre si les gustar\u00eda contar con Omayra como ponente en el pr\u00f3ximo encuentro de familias que se celebrar\u00e1 en el mes de septiembre. Lo consideramos realmente interesante.\r<br />\n\r<br />\nUn saludo.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,755#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,755,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-756\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,22\">Mar\u00eda</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,756#msg-756\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        29-February-2012 22:38\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 143\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Juanjo \u00bfcuando comenz\u00f3  Sara con el tratamiento de Betaina +\u00e1cido f\u00f3lico......?. \u00bfA que edad tuvist\u00e9is el diagn\u00f3stico? \r<br />\n\r<br />\nNo sabes cuanto me alegra ver los progresos de tu hija siendo tan peque\u00f1ita, realmente es asombroso!\r<br />\n\r<br />\nMe encantar\u00eda poder ver los v\u00eddeos de los que hablas y sobre todo que la pudieramos ver en las pr\u00f3ximas jornadas, seguro que ser\u00e1 un est\u00edmulo para muchos padres.  ENHORABUENA!!!\r<br />\n\r<br />\nUn abrazo\r<br />\n\r<br />\nMar\u00eda - Elena 27 (del +)\r<br />\nMadrid\r<br />\n[<a href=\"http://www.angel-man.com/\"  rel=\"nofollow\">www.angel-man.com</a>]\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,756#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,756,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-757\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,757#msg-757\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        29-February-2012 22:38\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola de nuevo,hay que tener en cuenta que sara lleva desde los 2 a\u00f1os con aba,aunque primero iba a un centro y despues continu\u00f3 con omayra de todas formas los avances mayores los hemos visto en los ultimos 2 meses,y aunque omayra estaba con sara en ese centro solo ha tenido independencia para trabajar con ella en el ultimo a\u00f1o,cada vez tengo mas claro que en estos temas no es solo una metodologia sino la forma en que cada persona enfoca dicha metodolog\u00eda.Hoy mismo ha empezado a trbajar con ella colocandose enfrente y poniendo un mu\u00f1eco entre ella y sara despues le dice :\u00bfque vez tu? o \u00bfque veo yo? seguidamente le ense\u00f1a una foto del mu\u00f1eco de frente y de espalda y sara tiene que se\u00f1alar la opcion correcta y de 7 veces que lo pregunt\u00f3 acert\u00f3 en todas ,esto implica que tiene claro lo que es el tu y yo ,ademas de la perspectiva espacial ,si hace 3 a\u00f1os yo hubiera dicho que esto era imposible ,de todas formas tengo claro que su patolog\u00eda esta ah\u00ed y a diferencia de otros padres no soy tan optimista con los tratamientos experimentales pues ah\u00ed algunos como el del topotecan que son muy agresivos ,de hecho yo he trabajado ce enfermero en una unidad de oncohematologia y tengo claro que es un medicamento  que se puede usar para pacientes con cancer pero no para enfermos cronicos pues sus efectos secundarios son peores que los efectos positivos\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,757#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,757,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-759\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,759#msg-759\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        29-February-2012 23:06\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola de nuevo ,ma\u00f1ana omayra intentar\u00e1 crear un blog con los videos con los avances de sara se llamara SiempreAdelanteRetoAngelman y os pondra un enlace para que lo podais ver le he dado mi permiso ,por que yo como todos vosotros dispongo de poco tiempo .\r<br />\n  En cuanto al tiempo que lleva con el tratamiento experimental empezo en junio del 2009 con aba empez\u00f3 en septiembre del 2009  nacio el 11de mayo del 2007 y tuvimos el diagnostico genetico el 11 de mayo del 2008 aunque a pesar de ser prematura de 33 semanas el medico pidio las pruebas geneticas desde diciembre del 2007.\r<br />\nCon el tratamiento experimental lo unico que apreciamos fue una disminucion del temblor ataxico y un aumento de la atencion.Para el tto fuy a dallas  y previa puncion lumbar detectaron que efectivamente tenia a nivel cerebral el acido folico bajo y la homocisteina alta por lo que era aconsejable, de todas formas el logro mayor en texas fue controlarle las crisis epilepticas a\u00fan as\u00ed hace una e\u00f1o le ense\u00f1\u00e9 videos de lo que sara hac\u00eda en ese momento al neurologo que la atendio en dallas (que por ciert es espa\u00f1ol) y estaba sorprendidisimo de sus avances por lo que estoy deseando volver a verlo para ense\u00f1arle los ultimos avances ,de todas formas no quiero dar falsas esperanzas a ningun padre el sindrome esta ah\u00ed y por ejemplo a nivel motorico sara no es de las que mejor est\u00e1(aunque pienso queel anterior centro de fisioterapia al que iba noera el adecuado y tarde 2 a\u00f1os en darme cuenta)\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,759#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,759,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-760\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,760#msg-760\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 00:08\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Quer\u00eda aclarar que en texas me dijeron que el tto tenia que ser pautado por un medico y no tomarlo en casa sin un seguimiento pues la betaina por ejemplo tiene que ser anhidra y la que se vende fuera de farmacia es betaina con pepsina que puede dar iritacion gastrica y no tiene el mismo efecto, yo tuve que estar trayendola de E.E.U.U.durante un a\u00f1o y pagaba unos 500 euros cada tres meses ademas tenia que ser con alguien que viajara hasta all\u00ed por qu si no la requisan en la aduana por ser un medicamento ,al finaldespues de hacer otra puncion lumbar en las palmas y ver que los niveles se habian normalizado pude conseguirla como tto compasivo  pero como cada vez hay mas restricciones espero que no me lo retiren.\r<br />\n Aun asi personalmente creo que el tto experimental puede haber ayudado a mi hija a mejorar en un 5 o 10% el resto de los avances creo que son debidos al control de la epilepsia y al metodo aba.\r<br />\n Tambiencomentar que en texas me aclararon queen muchos casos no se conseguia ninguna mejoria con el mismo, tambien pregunte all\u00ed por el tto del dr weber y decian que era muy prematuro decir nada sobre el mismo por que los experimentos en ratones solo demostraban que presentaban una mayor respuesta de miedo ante determinadas situaciones  en comparacion con los ratones con angelman sin tratar pero que eso no demostraba que mejoraran en todos los efectos 2\u00ba del sindrome, saludos.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,760#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,760,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-761\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606\">Silvia</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,761#msg-761\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 00:46\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 11\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Me podrias dar un poco mas de informacion del centro de Texas, en que consiste, es a trabes de la punci\u00f3n lumbar ? La medicaci\u00f3n que le dais tiene algun efecto secundario\r<br />\nCada cuanto vais a Texas?\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nMuchas gracias\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,761#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,761,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-762\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,762#msg-762\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 01:51\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola Silvia el hospital es el southwestern medical center , la puncion lumbar era para ver a nivel de liquido cefalorraquideo como tenia los neurotransmisores y aminoacidos, o sea era una puncion diagnostica , la medicacion la toma via oral, en el caso de sara no ha tenido efectos secundarios pero en algunos casos aparecen nauseas ,diarrea y malestar gastrico.Hay que teneren cuenta que de vit b12 toma 1mg que es unas 1000 veces la dosis de un adulto aunque tambien es verdad que en teoria el exeso de vit b12 se elimina sin problemas.Lo que se intenta con este tto es como en todos que el gen ub3a paterno se active pues estas vitaminas y aminoacidos intervienen en la metilacion que en el caso de estos ni\u00f1os esta afectada .\r<br />\n  Cuando sara fue a texas ya tomaba algo de acido folico por ejemplo y en la puncion lumbar se descubrio que tenia el acido folico a nivel cerebral bajo, de hecho yo le comente al neurologo que antes de ir all\u00ed en una epoca que estuvo peor de la epilepsia le retire el acido folico y no solo no cedieron las crisis sino que tambien empeor\u00f3 el temblor,de hecho uno de los investigadores del estudio coment\u00f3 que el no not\u00f3 ningun cambio en los ni\u00f1os pero que el 50% de los padres quizo seguir el tto por que observaron lo mismo que yo ,de todas formas hace poco les envi\u00e9 a los neurologos de texas un email para ver si se podian poner en contacto con uno de los investigadores ,pues el estudio ya esta terminado , para saber las conclusiones del mismo pero no me han contestado, volvere a enviarle otro email y cuando me contesten os comentar\u00e9 lo que me digan\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,762#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,762,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-763\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4\">Paco el Abu</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,763#msg-763\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 11:12\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 234\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola Juanjo , ante todo mi agradecimiento al compartir tus experiencias y las agradebles noticias de los avances de Aba,y mis felicitaciones a buen hacer de Omayra, segun comenta tienen mas ni\u00f1os con angelman a los que trata. me gustaria que nos compartierais los avances de los otros ni\u00f1os angelman, y a la vez nos dijeras si alguno de esos otros ni\u00f1os angelman, siguen el tratamiento medico que tiene aba, yo te he de compartir que Caudia mi nieta de 4 a\u00f1os tambien de deleccion, por indicacion de su neurologo le hemos quitado el Depakine, y ahora de damos kepra, y los resultados estan siendo excelentes , es mas atenta, mas alegre, esta aprendiendo , en general notamos positivamente el haberle quitado el depakine,\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,763#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,763,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-764\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4\">Paco el Abu</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,764#msg-764\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 11:16\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 234\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Perdon Juanjo me confundi y puse aba en lugar de Sara\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,764#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,764,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-765\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4\">Paco el Abu</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,765#msg-765\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 12:07\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 234\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             hola Juanjo , sobre el tratamiento de Sara, la informacion de este estudio lo publique aqui en el foro con fecha del 11-12-2011 con el siguiente texto:\r<br />\n\r<br />\nMARIA GALAN \u00bf conocias este estudio ya terminado ?\r<br />\nEnviado por Paco el Abu \r<br />\nLista de foros Lista de mensajes Nuevo tema \r<br />\nPaco el Abu [\r<br />\nMARIA GALAN \u00bf conocias este estudio ya terminado ? \r<br />\n11-December-2011 13:08  Registrado: 9 meses antes\r<br />\nMensajes: 106  \r<br />\nHola a todos en la web donde Maria dice que publicaran los resultados , he encontrado este otro ensayo ya terminado pero no dan los resultados, \r<br />\nMaria podrias consultar a ASF y preguntar, si lo consigues podrias punerlos aqui . gracias. \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nSuplementos diet\u00e9ticos para el tratamiento del s\u00edndrome de Angelman \r<br />\nEste estudio ha sido completado. \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nRecibi\u00f3 por primera vez el 3 de julio de 2006. \u00daltima actualizaci\u00f3n el 14 de marzo 2011 La historia de los cambios \r<br />\nPatrocinador: Universidad de California en San Diego \r<br />\nColaboradores: Baylor College of Medicine \r<br />\nDel Hospital Rady para ni\u00f1os, San Diego \r<br />\nHospital de Ni\u00f1os de Boston \r<br />\nCentro Gen\u00e9tico Greenwood \r<br />\nRed de Enfermedades Raras de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica \r<br />\n\r<br />\nInformaci\u00f3n proporcionada por: Universidad de California en San Diego \r<br />\nClinicalTrials.gov Identifier: NCT00348933 \r<br />\n\r<br />\nProp\u00f3sito \r<br />\nEl s\u00edndrome de Angelman (AS) es un trastorno gen\u00e9tico complejo que afecta el sistema nervioso. El prop\u00f3sito de este estudio es determinar la eficacia de ciertos suplementos diet\u00e9ticos en el tratamiento de los s\u00edntomas de la AS. \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nCondiciones de intervenci\u00f3n \r<br />\nS\u00edndrome de Angelman \r<br />\nEnfermedades del Sistema Nervioso \r<br />\nDrogas: La beta\u00edna \r<br />\nDrogas: La creatina \r<br />\nDrogas: Metafolin \r<br />\nDrogas: La vitamina B12 \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nTipo de estudio: Intervenci\u00f3n \r<br />\nDise\u00f1o del estudio: asignaci\u00f3n: no aleatorios \r<br />\nClasificaci\u00f3n de punto final: Estudio de la eficacia \r<br />\nModelo de Intervenci\u00f3n: La asignaci\u00f3n de grupo \u00fanico \r<br />\nEnmascaramiento: abierto \r<br />\nObjetivo principal: Tratamiento \r<br />\nT\u00edtulo oficial: La eficacia de un ensayo de tratamiento terap\u00e9utico en el S\u00edndrome de Angelman \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nEnlaces a recursos proporcionados por la NLM: \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nGen\u00e9tica Inicio Los temas de consulta relacionados con: 17q21.31 microdeleci\u00f3n s\u00edndrome de Angelman s\u00edndrome autos\u00f3mico recesivo microcefalia primaria familiar parox\u00edstica nonkinesigenic discinesia la ataxia de Friedreich piridoxina-dependiente de la epilepsia tetrasom\u00eda 18p \r<br />\nMedlinePlus temas relacionados con: Vitaminas B Suplementos Diet\u00e9ticos Enfermedades neurol\u00f3gicas \r<br />\nDrogas disponibles para la Informaci\u00f3n: La creatina vitamina B 12 beta\u00edna clorhidrato de beta\u00edna Hidroxocobalamina monohidrato de creatina \r<br />\nEE.UU. FDA de Recursos \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nM\u00e1s detalles del estudio conforme a lo dispuesto por la Universidad de California en San Diego: \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nMedidas de resultado primarias: \r<br />\n\u2022 Mejora en el funcionamiento de todo el desarrollo, incluyendo la adquisici\u00f3n de los hitos, las mejoras en el habla y las habilidades de comunicaci\u00f3n, y los cambios f\u00edsicos o de comportamiento [Plazo: Medido en los meses 6 y 12] [designada como cuesti\u00f3n de seguridad: No] \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nMedidas de resultado secundarias: \r<br />\n\u2022 Comparaci\u00f3n de los niveles pre-y post-tratamiento de la S-adenosil homociste\u00edna (SAH), S-adenosil metionina (SAM), dimetilglicina, la metionina, la homociste\u00edna, la beta\u00edna, la creatina, la respuesta de la metilaci\u00f3n guanidinoacetato, el folato de los gl\u00f3bulos rojos, y el ADN [Hora Marco: Medida en los meses 6 y 12] [designada como cuesti\u00f3n de seguridad: No] \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nInscripci\u00f3n: 90 \r<br />\nFecha de inicio de estudio: julio de 2006 \r<br />\nFecha de Terminaci\u00f3n del estudio: Febrero de 2010 \r<br />\nFecha de terminaci\u00f3n del ciclo primario: febrero de 2010 (Fecha l\u00edmite de recogida de datos para la medida de resultado primaria) \r<br />\nAsignaci\u00f3n de las intervenciones de armas \r<br />\n1: Experimental \r<br />\nLos participantes recibir\u00e1n dos dosis diarias de Metafolin, beta\u00edna, y la creatina, y una dosis diaria de vitamina B12 durante 12 meses. \r<br />\nIntervenciones: \r<br />\n\u2022 Medicamentos: La beta\u00edna \r<br />\n\u2022 Medicamentos: La creatina \r<br />\n\u2022 Medicamentos: Metafolin \r<br />\n\u2022 Medicamentos: La vitamina B12 \r<br />\nDrogas: La beta\u00edna \r<br />\n100-200 mg por kg por d\u00eda por v\u00eda oral con un m\u00e1ximo de 6 gramos divididos en dos dosis diarias \r<br />\nDrogas: La creatina \r<br />\n200 mg por kg por d\u00eda con un m\u00e1ximo diario de 5 gramos divididos en dos dosis diarias \r<br />\nDrogas: Metafolin \r<br />\n0,5 kg mg por d\u00eda por v\u00eda oral con un m\u00e1ximo de 8 miligramos divididos en dos dosis diarias \r<br />\nDrogas: La vitamina B12 \r<br />\n1 mg por v\u00eda oral por d\u00eda para todos los pesos y edades \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nDescripci\u00f3n detallada: \r<br />\nLa EA es un trastorno neurol\u00f3gico que puede causar retraso en el desarrollo, retraso mental, trastorno del habla, convulsiones, cabeza de tama\u00f1o peque\u00f1o, y problemas con el movimiento y el equilibrio en los ni\u00f1os peque\u00f1os. AS es causada por un cromosoma 15 faltantes o incompletos que se hereda de la madre. Diagn\u00f3stico de la EA se hace generalmente entre tres y siete a\u00f1os de edad, cuando las conductas caracter\u00edsticas y rasgos de la enfermedad se hacen m\u00e1s evidentes. Antes de que el diagn\u00f3stico, los s\u00edntomas pueden confundirse con par\u00e1lisis cerebral o autismo. Terapia f\u00edsica, ocupacional y del habla, el desarrollo de habilidades de comunicaci\u00f3n, y ayudar a la modificaci\u00f3n del comportamiento para mejorar la calidad de vida de estos ni\u00f1os, pero se necesitan otros tratamientos. \r<br />\n\r<br />\nEn un estudio anterior, la disminuci\u00f3n de la metilaci\u00f3n del ADN, que es un tipo de cambio qu\u00edmico en el ADN, se observ\u00f3 en un individuo con AS, esta condici\u00f3n puede ser una causa primaria de la EA. La hip\u00f3tesis es que la promoci\u00f3n de la metilaci\u00f3n del ADN podr\u00eda aument\u00f3 reducir la severidad de los s\u00edntomas de AS. B12 beta\u00edna, la creatina, Metafolin, y la vitamina son compuestos que se encuentran normalmente en el cuerpo que est\u00e1n involucradas en la v\u00eda de la metilaci\u00f3n del ADN. El aumento de las concentraciones de estos compuestos en el cuerpo puede aumentar la metilaci\u00f3n del ADN. Este estudio evaluar\u00e1 la eficacia de cuatro suplementos diet\u00e9ticos en el tratamiento de los s\u00edntomas de la AS. \r<br />\n\r<br />\nEste estudio tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 12 meses. Las visitas del estudio se realizar\u00e1n al inicio del estudio y los 12 meses. Un selecto grupo de participantes, los que cumplen los criterios diagn\u00f3sticos para el autismo, tambi\u00e9n se evaluar\u00e1 en el mes 6. En las visitas de estudio, los participantes se someter\u00e1n a un electroencefalograma (EEG). La historia cl\u00ednica, examen f\u00edsico, ex\u00e1menes neurol\u00f3gicos y evaluaciones del desarrollo tambi\u00e9n se llevar\u00e1 a cabo. Recolecci\u00f3n de orina y sangre, incluyendo pruebas para determinar los niveles en sangre de los suplementos alimenticios, se producir\u00e1 al inicio del estudio ya los 6 meses y 12 a\u00f1os. Los participantes recibir\u00e1n dos dosis diarias de Metafolin, beta\u00edna, y la creatina, y una dosis diaria de vitamina B12 para la duraci\u00f3n del estudio. Los padres se les pedir\u00e1 que completen un cuestionario en cada visita para denunciar la conducta de su hijo mientras est\u00e1 tomando los suplementos diet\u00e9ticos. Los padres tambi\u00e9n se pondr\u00e1 en contacto por tel\u00e9fono peri\u00f3dicamente para evaluar los cambios y / o el progreso de sus hijos. \r<br />\n\r<br />\nElegibilidad \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nEdades elegibles para el estudio: hasta 5 a\u00f1os \r<br />\nG\u00e9neros elegibles para el estudio: Ambos \r<br />\nAcepta voluntarios sanos: No \r<br />\n\r<br />\nCriterios \r<br />\nCriterios de inclusi\u00f3n: \r<br />\n\r<br />\n\u2022 El diagn\u00f3stico de la EA \r<br />\n\u2022 En condici\u00f3n estable, con un control relativamente bueno de las crisis \r<br />\n\u2022 Estar dispuestos a cumplir con el tratamiento, visita de estudio en horario, y evaluaciones de los estudios \r<br />\n\u2022 Est\u00e1 dispuesto a tomar la medicaci\u00f3n oral o sonda de gastrostom\u00eda \r<br />\n\u2022 Estar dispuestos a ser contactados mensualmente durante el curso del estudio \r<br />\n\u2022 El padre o tutor dispuesto a dar su consentimiento informado \r<br />\nCriterios de exclusi\u00f3n: \r<br />\n\r<br />\n\u2022 Antecedentes de enfermedad hep\u00e1tica o renal \r<br />\n\u2022 Actualmente est\u00e1 recibiendo tratamiento para una enfermedad aguda grave \r<br />\n\u2022 Hipersensibilidad conocida a cualquiera de los f\u00e1rmacos del estudio \r<br />\n\u2022 Recibi\u00f3 tratamiento con altas dosis de drogas de folato en los 12 meses anteriores al ingreso al estudio \r<br />\n\u2022 Otros problemas m\u00e9dicos significativos, incluidos los que afectan al h\u00edgado, ri\u00f1\u00f3n o coraz\u00f3n \r<br />\n\u2022 otras comorbilidades, trastornos gen\u00e9ticos, o prematuridad extrema, los ni\u00f1os con autismo no se excluyen \r<br />\nContactos y Direcciones \r<br />\n\r<br />\nPor favor refi\u00e9rase a este estudio por su identificador de ClinicalTrials.gov: NCT00348933 \r<br />\n\r<br />\nUbicaciones \r<br />\nEstados Unidos, California \r<br />\nRady Children 's Hospital en San Diego \r<br />\nSan Diego, California, Estados Unidos, 92.123 \r<br />\nEstados Unidos, Massachusetts \r<br />\nHospital de Ni\u00f1os de Boston \r<br />\nBoston, Massachusetts, Estados Unidos \r<br />\nEstados Unidos, Carolina del Sur \r<br />\nGreenwood Centro de Gen\u00e9tica \r<br />\nGreenwood, Carolina del Sur, Estados Unidos \r<br />\nEstados Unidos, Texas \r<br />\nBaylor College of Medicine \r<br />\nHouston, Texas, Estados Unidos \r<br />\nPatrocinadores y Colaboradores \r<br />\nUniversidad de California en San Diego \r<br />\nBaylor College of Medicine \r<br />\nDel Hospital Rady para ni\u00f1os, San Diego \r<br />\nHospital de Ni\u00f1os de Boston \r<br />\nCentro Gen\u00e9tico Greenwood \r<br />\nRed de Enfermedades Raras de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica \r<br />\nLos investigadores \r<br />\nInvestigador principal: Arthur L. Beaudet, MD Departamento de Gen\u00e9tica Molecular y Humana del Baylor College of Medicine \r<br />\nInvestigador Principal: Carlos A. Bacino, MD Departamento de Gen\u00e9tica Molecular y Humana del Baylor College of Medicine \r<br />\nInvestigador principal: Wen-Hann Tan, BMBS Escuela M\u00e9dica de Harvard, el Hospital de Ni\u00f1os de Boston \r<br />\nInvestigador principal: Lynne M. Bird, de la Divisi\u00f3n de Dismorfolog\u00eda MD / Gen\u00e9tica, Hospital de Ni\u00f1os de San Diego, Departamento de Pediatr\u00eda de la Universidad de California en San Diego \r<br />\nInvestigador principal: Steven A. Skinner, MD Centro Gen\u00e9tico Greenwood \r<br />\nStudy 4 of 7 for search of: angelman \r<br />\nPrevious Study Return to Search Results Next Study \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nFull Text View \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nTabular View \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nNo Study Results Posted \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nRelated Studies \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nDietary Supplements for the Treatment of Angelman Syndrome \r<br />\nThis study has been completed. \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nFirst Received on July 3, 2006. Last Updated on March 14, 2011 History of Changes \r<br />\nSponsor: University of California, San Diego \r<br />\nCollaborators: Baylor College of Medicine \r<br />\nRady Children's Hospital, San Diego \r<br />\nChildren's Hospital Boston \r<br />\nGreenwood Genetic Center \r<br />\nRare Diseases Clinical Research Network \r<br />\n\r<br />\nInformation provided by: University of California, San Diego \r<br />\nClinicalTrials.gov Identifier: NCT00348933 \r<br />\n\r<br />\nPurpose \r<br />\nAngelman syndrome (AS) is a complex genetic disorder that affects the nervous system. The purpose of this study is to determine the effectiveness of certain dietary supplements in treating the symptoms of AS. \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nCondition Intervention \r<br />\nAngelman Syndrome \r<br />\nNervous System Diseases \r<br />\nDrug: Betaine \r<br />\nDrug: Creatine \r<br />\nDrug: Metafolin \r<br />\nDrug: Vitamin B12 \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nStudy Type: Interventional \r<br />\nStudy Design: Allocation: Non-Randomized \r<br />\nEndpoint Classification: Efficacy Study \r<br />\nIntervention Model: Single Group Assignment \r<br />\nMasking: Open Label \r<br />\nPrimary Purpose: Treatment \r<br />\nOfficial Title: Efficacy of a Therapeutic Treatment Trial in Angelman Syndrome \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nResource links provided by NLM: \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nGenetics Home Reference related topics: 17q21.31 microdeletion syndrome Angelman syndrome autosomal recessive primary microcephaly familial paroxysmal nonkinesigenic dyskinesia Friedreich ataxia pyridoxine-dependent epilepsy tetrasomy 18p \r<br />\nMedlinePlus related topics: B Vitamins Dietary Supplements Neurologic Diseases \r<br />\nDrug Information available for: Creatine Vitamin B 12 Hydroxocobalamin Betaine Betaine hydrochloride Creatine monohydrate \r<br />\nU.S. FDA Resources \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nFurther study details as provided by University of California, San Diego: \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nPrimary Outcome Measures: \r<br />\n\u2022Improvement in functioning across development, including acquisition of milestones, improvements in speech and communications skills, and behavioral or physical changes [ Time Frame: Measured at Months 6 and 12 ] [ Designated as safety issue: No ] \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nSecondary Outcome Measures: \r<br />\n\u2022Comparison of pre- and post-treatment levels of S-adenosyl homocysteine (SAH), S-adenosyl methionine (SAM), dimethylglycine, methionine, homocysteine, betaine, creatine, guanidinoacetate, red blood cell folate, and DNA methylation response [ Time Frame: Measured at Months 6 and 12 ] [ Designated as safety issue: No ] \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nEnrollment: 90 \r<br />\nStudy Start Date: July 2006 \r<br />\nStudy Completion Date: February 2010 \r<br />\nPrimary Completion Date: February 2010 (Final data collection date for primary outcome measure) \r<br />\nArms Assigned Interventions \r<br />\n1: Experimental \r<br />\nParticipants will receive two daily doses of Metafolin, betaine, and creatine, and one daily dose of vitamin B12 for 12 months. \r<br />\nInterventions: \r<br />\n\u2022Drug: Betaine \r<br />\n\u2022Drug: Creatine \r<br />\n\u2022Drug: Metafolin \r<br />\n\u2022Drug: Vitamin B12 \r<br />\nDrug: Betaine \r<br />\n100-200 mg per kg per day by mouth with a maximum of 6 grams divided in two daily doses \r<br />\nDrug: Creatine \r<br />\n200 mg per kg per day with a daily maximum of 5 grams divided in two daily doses \r<br />\nDrug: Metafolin \r<br />\n0.5 mg per kg per day by mouth with a maximum of 8 milligrams divided in two daily doses \r<br />\nDrug: Vitamin B12 \r<br />\n1 mg by mouth per day for all weights and ages \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nDetailed Description: \r<br />\nAS is a neurologic disorder that may cause developmental delay, mental retardation, severe speech impairment, seizures, small head size, and problems with movement and balance in young children. AS is caused by a missing or incomplete chromosome 15 that is inherited from the mother. Diagnosis of AS is usually made between three and seven years of age, when the characteristic behaviors and features of the disease become most evident. Prior to AS diagnosis, the symptoms may be mistaken for cerebral palsy or autism. Physical, occupational, and speech therapy, communication skills development, and behavior modification help to improve the quality of life of these children, but other treatments are needed. \r<br />\n\r<br />\nIn a previous study, decreased DNA methylation, which is a type of chemical change in DNA, was observed in an individual with AS; this condition may be a primary cause of AS. It is hypothesized that promoting increased DNA methylation might reduce the severity of AS symptoms. Betaine, creatine, Metafolin, and vitamin B12 are compounds normally found in the body that are involved in the DNA methylation pathway. Increasing the concentrations of these compounds in the body may enhance DNA methylation. This study will evaluate the efficacy of four dietary supplements in treating the symptoms of AS. \r<br />\n\r<br />\nThis study will last 12 months. Study visits will occur at study entry and Month 12. A selected group of participants, those who meet the diagnostic criteria for autism, will also be evaluated at Month 6. At study visits, participants will undergo an electroencephalogram (EEG). Medical history, physical exam, neurological exams, and developmental assessments will also be performed. Urine and blood collection, including tests to determine the blood levels of the dietary supplements, will occur at study entry and Months 6 and 12. Participants will receive two daily doses of Metafolin, betaine, and creatine, and one daily dose of vitamin B12 for the duration of the study. Parents will be asked to complete a questionnaire at each visit to report their child's behavior while taking the dietary supplements. Parents will also be contacted by phone periodically to assess changes and/or progress in their children. \r<br />\n\r<br />\nEligibility \r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nAges Eligible for Study: up to 5 Years \r<br />\nGenders Eligible for Study: Both \r<br />\nAccepts Healthy Volunteers: No \r<br />\n\r<br />\nCriteria \r<br />\nInclusion Criteria: \r<br />\n\r<br />\n\u2022Diagnosis of AS \r<br />\n\u2022In stable condition with relatively good control of seizures \r<br />\n\u2022Willing to comply with treatment, study visit schedule, and study assessments \r<br />\n\u2022Willing to take oral or G-tube medication \r<br />\n\u2022Willing to be contacted monthly during the course of the study \r<br />\n\u2022Parent or guardian willing to provide informed consent \r<br />\nExclusion Criteria: \r<br />\n\r<br />\n\u2022History of liver or kidney disease \r<br />\n\u2022Currently being treated for a serious acute illness \r<br />\n\u2022Known hypersensitivity to any of the study drugs \r<br />\n\u2022Received high-dose folate drug treatment in the 12 months prior to study entry \r<br />\n\u2022Other significant medical problems, including those involving the liver, kidney, or heart \r<br />\n\u2022Other comorbidities, genetic disorders, or extreme prematurity; children with autism are not excluded \r<br />\nContacts and Locations \r<br />\n\r<br />\nPlease refer to this study by its ClinicalTrials.gov identifier: NCT00348933 \r<br />\n\r<br />\nLocations \r<br />\nUnited States, California \r<br />\nRady Children's Hospital San Diego \r<br />\nSan Diego, California, United States, 92123 \r<br />\nUnited States, Massachusetts \r<br />\nChildren's Hospital Boston \r<br />\nBoston, Massachusetts, United States \r<br />\nUnited States, South Carolina \r<br />\nGreenwood Genetics Center \r<br />\nGreenwood, South Carolina, United States \r<br />\nUnited States, Texas \r<br />\nBaylor College of Medicine \r<br />\nHouston, Texas, United States \r<br />\nSponsors and Collaborators \r<br />\nUniversity of California, San Diego \r<br />\nBaylor College of Medicine \r<br />\nRady Children's Hospital, San Diego \r<br />\nChildren's Hospital Boston \r<br />\nGreenwood Genetic Center \r<br />\nRare Diseases Clinical Research Network \r<br />\nInvestigators \r<br />\nPrincipal Investigator: Arthur L. Beaudet, MD Department of Molecular and Human Genetics, Baylor College of Medicine \r<br />\nPrincipal Investigator: Carlos A. Bacino, MD Department of Molecular and Human Genetics, Baylor College of Medicine \r<br />\nPrincipal Investigator: Wen-Hann Tan, BMBS Harvard Medical School, Children's Hospital Boston \r<br />\nPrincipal Investigator: Lynne M. Bird, MD Division of Dysmorphology/Genetics, Children's Hospital San Diego, Department of Pediatrics, University of California, San Diego \r<br />\nPrincipal Investigator: Steven A. Skinner, MD Greenwood Genetic Center\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\n\r<br />\nEditado 1 vez/veces. \u00daltima edici\u00f3n el 16/01/2012 15:51 por Paco el Abu.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,765#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,765,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-769\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,769#msg-769\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 17:50\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             hola paco omaira trabaja con claudio tambien y en el centro en el que trabajaba estaba con otra ni\u00f1a con angelman aunque casi todos tenian autismo,ninguno de estos ni\u00f1os tiene el tto experimental de hecho creo que sara es la unica de toda espa\u00f1a que lo toma ,por lo quesi algun ni\u00f1o mas lo tiene me gustaria saberlo para intercambiar opiniones. Sobre si sabia algun resultado del estudio cuando lo empez\u00e9 reconozco que gracias a los medicos de texas que contactaron on un unvestigador del mismo supimos que el no notaba ningun cambio aparente en los ni\u00f1os pero que aunque el estudio era por 1 a\u00f1o el 50% de los padres quizo seguir por que notaban una mejoria en la atencion y en las relaciones interpersonales,yo tambien not\u00e9 una mejoria en el temblor por que sara desde muy peque\u00f1ita temblaba mucho,sobre el depakine os explicar\u00e9 unos cambios que le hicieron en txas que le fueron bien ,pero en otro momento por que estoy solo con las dos y estan peleandose por el mando de la tele, un saludo\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,769#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,769,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-771\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,771#msg-771\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        01-March-2012 23:27\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola de nuevo ,quer\u00eda preguntarle a maria cano si tu hijo mario presenta deleccion o disomia, tambien si tiene crisis epilepticas y si fuera as\u00ed que tipo.\r<br />\n  Tambien estoy interesado en saber a partir de que edad empez\u00f3 a reconocer los numeros del 1 al 10 y si el logopeda le ha trabajado la boca de alguna forma para conseguir los fonemas o si empezaron a salir de forma espontanea pues en el caso de sara solo hemos conseguido que diga agua por si sola y mama con nuestra ayuda.muchas gracias.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,771#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,771,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-772\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606\">Silvia</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,772#msg-772\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        02-March-2012 00:58\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 11\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola Juanjo, si estubietamos interesados en el tratamiento q le haceis a Sara, con quien nos tendramos q poner en contacto? Con los de Dallas o con el equipo de las Palmas.\r<br />\nJoana tiene muchos temblores y aunque ha empezado a dar psos solas los temblores le estan impidiendo dejarse ir, sobretodo por la tarda que le dan bastante fuerte.\r<br />\nHemos provado con la energia quantica, homeopatia... pero no conseguimos quitarselos\r<br />\nNos intersaria mucho poderle hacer este tratamiento\r<br />\n\r<br />\nUn ssludo\r<br />\n\r<br />\nSilvia\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,772#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,772,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-773\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,10\">susana</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,773#msg-773\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        02-March-2012 11:54\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola me gustaria saber que tipo de Angelman es esta nena de 4 a\u00f1os,si es delecion ,impronta o que?...muchas gracias por tu informacion y por interesarte tanto por el tema,besitos\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,773#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,773,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-777\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,777#msg-777\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        02-March-2012 19:58\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola Susana soy el padre de sara ,su sindrome es por deleccion.Y para Silvia tienes que ver de donde vienen los temblores(ataxia) por que ademas de ser tipico del sindrome ,la medicacion antiepileptica los empeora de hecho sara cuando empez\u00f3 con el tto mejor\u00f3 de la ataxia PERO DESPUES TUVO UN PERIODO VEN EL QUE APARECIERON CRISIS FOCALES HUBO QUE AUMENTAR LA MEDICACION ANTIEPILEPTICA Y EMPEOR\u00d3 DE LA ATAXIA AUNQUE AHORA LLEVA UNA EPOCA EN LA QUE HA MEJORADO PERO A\u00daN AS\u00cd ES SU PRINCIPAL PROBLEMA.En cuanto a el seguimiento asara le repitieron en las palmas la puncion lumbar al a\u00f1o de ir a texas pero no le llevan ningun otro seguimiento especial y a texas envio de vez en cuando videos y tengo comunicacion con uno de los neurologos  pero nada mas,el neurologo jefe es el dr pascual (creo que es malague\u00f1o) y el otro neurologo era residente cuando lo conoc\u00ed y es con el que tengo mas confianza es el dr isaac(es de las palmas) pero no se si podran ayudar a mas ni\u00f1os por que estan muy saturados lo ideal seria desde la asociacion intentar conseguir que se diera en espa\u00f1a pero antes espera a ver si me contesta si sabe los resultados del estudio que ya termino en E.E.U.U., SALUDOS.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,777#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,777,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-778\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,7\">mtcano</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,778#msg-778\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        02-March-2012 20:15\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 8 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 40\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Hola Juanjo,\r<br />\n\r<br />\nte respondo a lo que me preguntabas sobre Mario. El es angelman por defecto de impronta. Hasta ahora (y cruzo los dedos) nunca ha tenido ninguna crisis, ni ausencia ni nada parecido.\r<br />\nA nivel motor est\u00e1 muy bien, empez\u00f3 a caminar con 20 meses y ahora mismo salta corre, se sube a todos los muebles de la casa, nada sin manguitos ni flotadores......enfin, una locura.\r<br />\nEn cuanto a lo de conocer los n\u00fameros, cuando realmente mejor\u00f3 fue el a\u00f1o pasado, con 5 a\u00f1os ya conoc\u00eda todas las letras y los n\u00fameros del 1 al 10 (ahora ya llega contando hasta el 15). Mario est\u00e1 en un colegio ordinario y ha aprendido igual que sus compa\u00f1eros, tanto las letras como los n\u00fameros; a un ritmo m\u00e1s lento, es cierto, pero ha aprendido como uno m\u00e1s. De hecho, es capaz de contar hasta diez tambi\u00e9n en ingl\u00e9s, s\u00f3lo por haberlo oido en clase.\r<br />\nSobre lo que me preguntas de trabajarle la boca, siempre ha sido imposible. Intentamos masajes para controlarle el babeo, pero no hab\u00eda manera de meterle el dedo en la boca. Los logopedas han intentado ponerle depresores para ayudarle con ciertos fonemas que a\u00fan le cuestan (la &quot;l&quot; y la &quot;r&quot<img class=\"mod_smileys_img\" src=\"/mods/smileys/images/smilie3.gif\" alt=\"winking smiley\" title=\"winking smiley\"/>, pero es imposible. Cuando empez\u00f3 a pronunciar m\u00e1s fonemas fue cuando consigui\u00f3 el soplo, a partir de ese momento empez\u00f3 a pronunciar la &quot;f&quot;, la &quot;s&quot; y otros; la logopeda del colegio le pon\u00eda bolitas de papel encima de la mesa y trataba de que las moviera soplando, le hizo mucha gracia y lo convirti\u00f3 en su reto personal. El soplo lo logr\u00f3 en 2009, con 3 a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos.\r<br />\n\r<br />\nPero, cuando le hemos notado m\u00e1s mejor\u00eda en el lenguaje oral ha sido cuando empez\u00f3 a hablar mi segundo hijo. Le motivaba y le imitaba. Mario ten\u00eda entonces 4 a\u00f1os.\r<br />\n\r<br />\nEstuve viendo el v\u00eddeo del blog de Omayra, y la verdad es que lo de Sara es sorprendente. Enhorabuena y seguid adelante.\r<br />\n\r<br />\nPor otra parte, no s\u00e9 si sabes que formo parte de la junta directiva de ASA. Si sabes algo del estudio de Estados Unidos y crees que podemos hacer algo a nivel asociaci\u00f3n, no dudes en dec\u00edrnoslo. Mi tel\u00e9fono es 639 986 436.\r<br />\n\r<br />\nUn abrazo.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,778#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,778,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-780\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655\">juanjo</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,780#msg-780\" rel=\"nofollow\">Re: Compartir experiencias</a> </strong><br />\n                        03-March-2012 00:59\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 7 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 61\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             Muchas gracias por contestarme maria teresa, la verdad es que me has dado unas pautas que pueden ser interesantes para aplicarlas con sara,sobre el tto experimental la verdad es que he visto muchos email pidiendo informacion y no esperaba que despertara tanta expectacion , estoy pendiente de que isaac me conteste desde texas pues probablemente sea mas facil para Isaac saber que conclusiones se extrajeron del mismo, yo ya he comentado que not\u00e9 una cierta mejoria en mi hija pero no puedo saber a ciencia cierta si es por el tto, pues  coincidi\u00f3  el comienzo del mismo con los cambios en el tto antiepileptico que mejoraron las crisis por eso prefiero esperar a la contestacion del neurologo de las palmas que esta en texas(isaac),de todas formas mi opinion sobre estos temas es que no se puede abordar el tto terapeutico de estos ni\u00f1os desde un solo aspecto si no que debe ser multidisciplinar, por ejemplo en el caso de sara tambien esta con un logopeda de apoyo 3 dias en semana ,aba 6 dias en semana y ahora estamos potenciando la fisioterapia por que en el centro en que estaba hasta julio del a\u00f1o pasado decian que con lo que ellos hacian era suficiente ,ahora tiene en el nuevo centro 3 dias en semana fisioterapia, un fisioterapeuta va a mi casa otros 3 dias en semana y aparte va a un centro de fisioterapia 5 dias a la semana y ya ha empezado a gatear sola e intenta mantenerse sola de hecho da pasos acompa\u00f1ada como se ve en el blog  , en conclusion mi experiencia con mi hija me dice que hay que abordar varios campos terapeuticos y que cuanto mas tiempo dedica a trabajar mejor ,es mas ,mi hija cuando mejor duerme es en la epoca de clases y cuando esta de vacaciones se descompensa mas, un saludo.\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,780#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,780,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n    \n        <a name=\"msg-48072\"></a>\n    \n\n    <div class=\"message\">\n\n        <div class=\"generic\">\n\n            <table border=\"0\" cellspacing=\"0\">\n                <tr>\n                    <td width=\"100%\">\n                        <div class=\"message-author icon-user\">\n                            <a href=\"http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,16738\">liuchunkai</a>\n                            \n                        </div>\n                        <small>\n                        <strong><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,48072#msg-48072\" rel=\"nofollow\">International Toyota Meeting (ITM) 2012</a> </strong><br />\n                        13-November-2017 12:46\n                        </small>\n                    </td>\n                    <td class=\"message-user-info\" nowrap=\"nowrap\">\n                        \n                        \n                        \n                            Registrado: 2 a\u00f1os antes<br />\n                            Mensajes: 33\n                        \n                    </td>\n                </tr>\n            </table>\n        </div>\n\n        <div class=\"message-body\">\n            \n\n             20171113lck\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutletonlineofficial.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet clearance</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.longchamppascher.fr\"  rel=\"nofollow\">longchamp pliage</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coach-factoryoutletclearance.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coachcanada-outlet.ca\"  rel=\"nofollow\">coach canada</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.christianlouboutinonline.us.com\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.yeezyboost350sale.us.com\"  rel=\"nofollow\">yeezy boost</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.louboutin-shoes.org.uk\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin shoes</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.rayban-sunglassesoutlet.us.com\"  rel=\"nofollow\">cheap ray ban sunglasses</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.canadagooseoutlet-stores.com.co\"  rel=\"nofollow\">canada goose outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.uggsoutletscheap.us.com\"  rel=\"nofollow\">ugg outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheap-uggsoutlet.us.com\"  rel=\"nofollow\">ugg outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.linksoflondon.org.uk\"  rel=\"nofollow\">links of london</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutletfactorystore.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet clearance</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.longchampoutlet1.us.com\"  rel=\"nofollow\">longchamp outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheapoakleysunglassesfactory.us.com\"  rel=\"nofollow\">oakley sunglasses</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.ralphlaurenpoloshirtss.us.com\"  rel=\"nofollow\">ralph lauren shirts</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.longchamphandbagssale.us.com\"  rel=\"nofollow\">longchamp handbags</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coachoutletonline.com.co\"  rel=\"nofollow\">coach outlet online coach factory outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutlet-uk.me.uk\"  rel=\"nofollow\">michael kors</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.clearancefitflopssale.com\"  rel=\"nofollow\">fitflops</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.ralph-laurenpolo.us.com\"  rel=\"nofollow\">polo outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.swarovski-outlets.us.com\"  rel=\"nofollow\">swarovski crystal</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.airjordan4.org\"  rel=\"nofollow\">jordan 4</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.jordan-shoes.us.com\"  rel=\"nofollow\">cheap jordans</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.toryburchoutletofficial.us.com\"  rel=\"nofollow\">tory burch outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsukhandbags.co.uk\"  rel=\"nofollow\">michael?kors?handbags</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.uggsoutlet-stores.us.com\"  rel=\"nofollow\">ugg outlet store</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.pandoracharmssale-clearance.com\"  rel=\"nofollow\">pandora charms</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsblackfridays.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.mulberrybagssale.org.uk\"  rel=\"nofollow\">mulberry handbags</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.outlettruereligion.in.net\"  rel=\"nofollow\">true religion outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.uggoutletauthentic.us.com\"  rel=\"nofollow\">uggs outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coach-factoryoutletclearance.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheapjerseyswholesale.org\"  rel=\"nofollow\">jerseys wholesale</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.raybansunglassesusa.us.com\"  rel=\"nofollow\">ray ban sunglasses outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.pandorajewelrycharms.in.net\"  rel=\"nofollow\">pandora outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.uggoutlet-stores.com.co\"  rel=\"nofollow\">ugg outlet stores</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.canadagoose-jackets.com.co\"  rel=\"nofollow\">canada goose jackets</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.airmax-trainers.co.uk\"  rel=\"nofollow\">air max shoes</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorshandbags.in.net\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsofficial.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheap-snapbacks.us.com\"  rel=\"nofollow\">cheap snapbacks</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.christianlouboutinoutletsale.us.com\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin shoes</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.christianlouboutin-outletsale.us.com\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin sale</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coachoutletstore.com.co\"  rel=\"nofollow\">coach outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.canadagooseoutlet-online.com.co\"  rel=\"nofollow\">canada goose outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.fitflopsoutletsale.com\"  rel=\"nofollow\">fitflops outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.katespade-outlets.us.org\"  rel=\"nofollow\">kate spade outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.toryburchoutlet-online.us.com\"  rel=\"nofollow\">tory burch outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutlet-sale.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheapsnapbacks.net\"  rel=\"nofollow\">cheap snapbacks</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.raybansunglasses1.us.com\"  rel=\"nofollow\">ray ban sunglasses</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.uggoutletstoresofficial.us.com\"  rel=\"nofollow\">uggs outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coachoutletonline-coachfactoryoutlet.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheapjordansonline.us.com\"  rel=\"nofollow\">cheap jordans for sale</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.polo-outletonline.us.com\"  rel=\"nofollow\">polo ralph lauren outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheapoakleysunglassesformen.us.com\"  rel=\"nofollow\">oakley sunglasses</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutletmks.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.airhuaracheuk.org.uk\"  rel=\"nofollow\">air huarache</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.katespadeoutletonlinestore.us.com\"  rel=\"nofollow\">kate spade</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.canada-gooseoutletstores.com.co\"  rel=\"nofollow\">canada goose outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.polooutletonlinestores.us.com\"  rel=\"nofollow\">polo outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.canadagoose-jackets.co.uk\"  rel=\"nofollow\">canada goose uk</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.asics-shoes.us.com\"  rel=\"nofollow\">asics running shoe</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutlet-storesofficial.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet stores </a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coachoutletcoachfactoryoutlet.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.swarovski-outlet.us.com\"  rel=\"nofollow\">swarovski jewelry</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.christianlouboutin-outlet.us.org\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorshandbags-outlets.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors handbags</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.nikestore-uk.org.uk\"  rel=\"nofollow\">nike uk store</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsbagss.co.uk\"  rel=\"nofollow\">michael kors bags</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.outletchristianlouboutin.us.com\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin shoes</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.ralphlaurenoutletstores.us.com\"  rel=\"nofollow\">ralph lauren outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.christianlouboutin-shoes.us.org\"  rel=\"nofollow\">christian louboutin</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorshandbags-onsale.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet clearance</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coach-factoryoutlets.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.ralphlaurenoutletstores.us.com\"  rel=\"nofollow\">ralph lauren outlet stores</a>\r<br />\n<a href=\"http://oakley.sunglassess.us.com\"  rel=\"nofollow\">oakley sunglasses wholesale</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coach-outletonlinesale.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cheapmlbjerseyss.us.com\"  rel=\"nofollow\">mlb jerseys</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.canadagoose-jackets.us.org\"  rel=\"nofollow\">canada goose jackets</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutletclearanceinc.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.moncleroutletonline.us.com\"  rel=\"nofollow\">moncler outlet online</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.oakleysunglassesoutletcheap.us.com\"  rel=\"nofollow\">oakley sunglasses</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.longchampoutlet1.us.com\"  rel=\"nofollow\">longchamp outlet store</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.cartieroutlets.us.com\"  rel=\"nofollow\">cartier outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.uggcybermonday.us.com\"  rel=\"nofollow\">ugg outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsfactoryoutletonline.in.net\"  rel=\"nofollow\">michael kors factory outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutletfriday.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.mbt-shoesoutlet.us.com\"  rel=\"nofollow\">mbt shoes</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.coachoutletcoupons.us.com\"  rel=\"nofollow\">coach factory outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.ralphlaurenpoloshirtss.us.com\"  rel=\"nofollow\">polo ralph lauren</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.airmax90.us.com\"  rel=\"nofollow\">air max 90</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.toryburchoutletstores.us.org\"  rel=\"nofollow\">tory burch outlet</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.wholesaleraybansunglasses.us.com\"  rel=\"nofollow\">ray ban sunglasses wholesale</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.nikeblazerpaschers.fr\"  rel=\"nofollow\">nike blazer pas cher</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.nfljerseyss.us.com\"  rel=\"nofollow\">nfl jersey wholesale</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.jordanshoes.us.com\"  rel=\"nofollow\">jordan shoes</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.long-champsolde.fr\"  rel=\"nofollow\">longchamp pas cher</a>\r<br />\n<a href=\"http://www.michaelkorsoutlet-sale.us.com\"  rel=\"nofollow\">michael kors outlet clearance</a>\r<br />\n20171113lck\r<br />\n+9zx8c+8sa+d8asd\n            \n            <div class=\"message-options\">\n                \n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,48072#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder</a>\n                <a class=\"icon icon-comment-add\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,48072,quote=1#REPLY\" rel=\"nofollow\">Responder citando</a>\n                \n            </div>\n\n            \n\n            \n\n        </div>\n    </div>\n\n\n<div class=\"nav\">\n    <!-- BEGIN TEMPLATE paging.tpl -->\n\n<!-- END TEMPLATE paging.tpl -->\n\n    <!-- CONTINUE TEMPLATE read.tpl -->\n    <a class=\"icon icon-prev\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,1510573612,newer\">Tema m\u00e1s reciente</a>\n    <a class=\"icon icon-next\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,1510573612,older\">Tema m\u00e1s antiguo</a>\n</div>\n\n<div id=\"thread-options\" class=\"nav\">\n    <a class=\"icon icon-printer\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/read.php?2,736,printview,page=1\" target=\"_blank\">Vista de impresi\u00f3n</a>\n    \n    \n    \n        <a class=\"icon icon-feed\" href=\"http://blog.angelman-asa.org/feed.php?2,736,type=rss\">RSS</a>\n    \n    \n</div>\n\n\n  <a name=\"REPLY\"></a>\n\n\n<!-- END TEMPLATE read.tpl -->\n\n<!-- BEGIN TEMPLATE message.tpl -->\n\n\n    <div class=\"information\">\n        Lo siento, s\u00f3lo pueden enviar mensajes si est\u00e1 registrado.\n        \n            <p><a href=\"http://blog.angelman-asa.org/login.php?2\">Picar aqu\u00ed para entrar</a></p>\n        \n        \n    </div>\n\n<!-- END TEMPLATE message.tpl -->\n\n<!-- BEGIN TEMPLATE footer.tpl -->\n    <div id=\"footer-plug\">\n      This <a href=\"http://www.phorum.org/\">forum</a>\n      is powered by <a href=\"http://www.phorum.org/\">Phorum</a>.\n    </div>\n\n  </div> <!-- end of div id=\"phorum\" -->\n\n</body>\n</html>\n<!-- END TEMPLATE footer.tpl -->\n\n",
 "text": "Bienvenido! Entrar Crear un nuevo perfil   Inicio > Foro > Tema Avanzado Compartir experiencias Enviado por [abalaspalmas](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1678) Lista de foros Lista de mensajes Nuevo tema [abalaspalmas](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1678)                  Registrado: 7 a\u00f1os antes Compartir experiencias  Mensajes: 16 25-February-2012 21:46 Buenas tardes a tod@s, Me presento, mi nombre es Omayra Figueroa, soy psic\u00f3loga y tengo el placer de trabajar con varios ni\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman. Abro este nuevo tema porque me gustar\u00eda compartir con todos cu\u00e1l esta siendo mi experiencia y cu\u00e1les son los avances que \u00e9stos ni\u00f1os est\u00e1n alcanzando. La metodolog\u00eda que aplico con ellos es el M\u00e9todo ABA (Applied Behavior Analysis), An\u00e1lisis de conducta Aplicado. En estos momentos, una ni\u00f1a con la que trabajo tiene 4 a\u00f1os y ya ha aprendido los n\u00fameros del 1 al 10, relaciona los n\u00fameros con sus cantidades (lo que implica un mayor nivel de abstracci\u00f3n), discrimina objetos atendiendo a varios criterios (por ejemplo, seg\u00fan color y forma), discrimina conceptos opuestos (por ejemplo, arriba abajo, mucho poco, dentro fuera, encima debajo, etc), identifica algunas letras y relaciona algunas im\u00e1genes con sus correspondientes palabras. El motivo para contar todo esto es porque no he encontrado en la bibliograf\u00eda el caso de otros ni\u00f1os o ni\u00f1as que a esta edad ya sean capaces de hacer este tipo de tareas. Mi pregunta es, \u00bfalguno de ustedes conoce de alg\u00fan ni\u00f1o o ni\u00f1a de 4 a\u00f1os que presente habilidades similares? Si es el caso, \u00bfpodr\u00edan contarme cual ha sido la experiencia? Muchas gracias de antemano, espero poder contribuir a este foro en todo lo que pueda. Un saludo Omayra Responder Responder citando [](msg-737) [mtcano](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,7)                               Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 40 25-February-2012 23:07 Buenas noches Omayra. MI nombre es Mar\u00eda, soy de Toledo y soy madre de un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman. Se llama Mario y est\u00e1 francamente bien, teniendo en cuenta lo negro que nos lo pusieron al darnos el diagn\u00f3stico. Nosotros no hemos seguido con Mario ning\u00fan m\u00e9todo espec\u00edfico, s\u00f3lo reforzamos lo que trabaja en el logopeda y en el colegio. Asiste a un colegio ordinario, aunque tiene apoyo de logopeda y una PT una hora diaria. Por la tarde, acude dos veces en semana a piscina y a logopeda. Cuando nos planteamos el tema de la comunicaci\u00f3n, descubrimos que Mario era bueno aprendiendo signos, por lo que empezamos a trabajar con \u00e9l lengua de signos (realmente, \"lenguaje bimodal\". A d\u00eda de hoy, \u00e9l solo est\u00e1 eliminando los signos, porque est\u00e1 empezando a hablar. L\u00f3gicamente, no habla como un ni\u00f1o \"normal\", pero se expresa muy bien; hay dos fonemas que a\u00fan no pronuncia claramente, la \"l\" y la \"r\", por lo que las palabras que los contienen le cuestan m\u00e1s. Pero \u00e9l intenta repetir absolutamente todas las palabras. Empez\u00f3 diciendo bis\u00edlabos como pap\u00e1, mam\u00e1, cama, casa, etc.....Luego sigui\u00f3 con palabras m\u00e1s dif\u00edciles como galleta, zapatilla.......Hoy d\u00eda pronuncia cosas como \"helic\u00f3ptero\". Todo lo que dice lo hace con pleno sentido y en el contexto adecuado. Antes s\u00f3lo dec\u00eda palabras suekltas, pero ahora empieza a construir frases completas. Aparte de esto, Mario conoce todos los n\u00fameros del 1 al 10, cuenta correctamente hasta el 15, cuenta del 1 al 10 en ingl\u00e9s, asocia n\u00fameros con cantidades, realiza sumas con apoyo visual..... Con respecto a la lectura, conoce todas las letras, tanto may\u00fasculas como min\u00fasculas. Estamos empezando a ense\u00f1arle a leer y ya reconoce palabras como mano, mesa, mam\u00e1, pap\u00e1, mira, moto y mu\u00f1eca. Hace poco, en facebook he puesto algunos v\u00eddeos de Mario. MI perfil es Mar\u00eda Cano Moraleda, por si quieres echarle un vistazo. Estoy a tu disposici\u00f3n para contarte todo lo que quieras, porque soy consciente de que el caso de mi hijo es bastante raro en el SA. Un abrazo. Responder Responder citando [](msg-739) [Mar\u00eda](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,22)                               Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 143 26-February-2012 19:04 Omayra, cuentanos m\u00e1s cosas de los ni\u00f1os con los que trabajas, en concreto esta ni\u00f1ita de 4 a\u00f1os \u00bfsabes que tipo de Angelman es? \u00bftiene deleci\u00f3n o es Disom\u00eda Uniparental o mutaci\u00f3n en el gen o defecto de impronta? Comparte por favor con nuestras familias para que todos podamos aprender de tu trabajo. Muchas gracias por tomarte tanto interes para trabajar con estos ni\u00f1os. Cualquier cosa en que podamos colaborar contigo, cuenta con nosotros. Un barazo Mar\u00eda madre de Elena 27 a\u00f1os (deleci\u00f3n +) Madrid [www.angel-man.com] Responder Responder citando [](msg-747) [Silvia](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 11 27-February-2012 21:47 Hola nos podias explicar como estaba la ni\u00f1a antrs de empezar con vosotros? Y en cuanto tiempo aconseguido todo lo que nos cuentas. Porcieto camina? Yo tengo una ni\u00f1a de tres a\u00f1os Joana, ha empezado a dar pados sola, entiende el concepto de dentro fuera, da las cosas, el si el no....pero de hablar no pasamos del papa, mam, ta ta que caca...y poco mas Me gustaria q me informaras un poco mas para poder valorar si mirar el centro q hay en Barcelona que trabajan el metodo ABA Un saludo Silvia Responder Responder citando [](msg-748) [Patricia](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,17)                            Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 28-February-2012 10:35 Hola, Oriol la semana que viene cumplir\u00e1 los 3 a\u00f1itos. Camina con total autonom\u00eda desde los dos a\u00f1os y medio, \u00e9l tambi\u00e9n controla los conceptos de dentro y fuera y sabe meter aros en los palos aunque el agujero del circulo sea muy peque\u00f1o. Tiene clarisimo el concepto del \"NO\" b\u00e1sicamente porque como es un trasto no para de salir de mi boca es m\u00e1s el mueve la cabeza diciendo no a veces hasta creo que con recochineo!!! Me se\u00f1ala con la mano para pedirme las cosas o bien en el caso del agua me trae la botella para que se la abra, tambi\u00e9n lleva a la estancia donde est\u00e1 el objeto de su deseo. Ha aprendido a comer solito con cuchara porque no he conseguido que ingiera ning\u00fan alimento que necesite ser pinchado por un tenedor.Eso si no ha salido nunca una s\u00edlaba de su boca, no cococe las consonante y todo lo pide con aaaaaaaa o eeeeeee, es un pillo, lo imita todo menos el hablar, ahora me imita hasta cuando toso provocandose \u00e9l su tos y aplaude cada vez que acaba una canci\u00f3n o aplaude alguien en la tele aunque para nosotros pase desapercibido, hay cosas en las que est\u00e1 m\u00e1s atento que los adultos! Espero ser de ayuda pero entiendo que cada logro depende espec\u00edficamente del ni\u00f1o y causa genetica del sindrome. Un saludo. Patricia, mama de Oriol ( casi 3 a\u00f1os) disomia uniparental. Matar\u00f3 ( Barcelona) Responder Responder citando [](msg-753) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 29-February-2012 20:55 Hola soy juanjo el padre de la ni\u00f1a con la que trabaja omaira se llama sara ysu sindrome es por deleccion ,tiene epilepsia ,crisis focales y mioclonicas aunque las tenemos controladas tambien esta con eltratamiento experimental con betaina,b12,folico y creatina. En cuanto a el metodo aba en su caso le ha ido muy bien y ya lo he comentado a la presidente de la asociacion para ver si en mayo va omaira a presentar lo que est\u00e1 haciendo sara de hecho tenemos videos grabados incluso con la logopeda del centro al que va que esta muy sorprndida con lo que hizo,para que comprendas de que va el tema nosotros nunca le habiamos ense\u00f1ado los numeros del 1 al 10 y un dia empezamos a probar si los sab\u00eda y no solo acierta el numero ademas le ponemos por ejemplo 2 circulos y 9 circulos le ense\u00f1amos el 9 y le decimos el numero en voz alta y va hacia el numero adecuado,despues supe que en elcolegio otros ni\u00f1os los trabajaban en voz alta y ella tuvo que quedarse con todo,alguien del foro pregunraba si camina ,solo gatea y camina con ayuda cuando le realizamos los ejercicios la llevamos por la cintura para darle estabilidad y ella se dirije hacia donde quiere. Por ultimo decir que siempre he sido esceptico con lo de que un ni\u00f1o angelman lea y escriba pero despues de lo que he visto en mi hija ya no me pongo un limite es mas aunque me tachen de loco reduciria la escala de retraso mental de severo a leve ,para mi lo peor en nuestros hijos es que es un trastorno que tiene muchas caracteristicas parecidas al autismo Responder Responder citando [](msg-754) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 29-February-2012 21:43 Hola otra vez soy el padre de sara ,en cuanto a lo que sara hace tambien le ense\u00f1amos dos pictogramas diferentes le ense\u00f1amos uno igual y le decimos igual o diferente y acierta.Tambien sabe las vocales ,diferencia dentro fuera metelo sacalo y le vamos cambiando objetos que le nombramos y tiene que acertar ,como platano,coche,lapiz,etc... lo hacemos en tandas de 10 objetos ,lo peor que lleva es el habla ,solo dice la a la e ,agua y mama(con ayuda) el \"no\" lo hace con la cabeza y se\u00f1ala con el dedo aunque todo eso se lo hemos tenido que ense\u00f1ar por que veo que otros ni\u00f1os lo aprendieron por si solos,saludos . Responder Responder citando [](msg-755) [angelman](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1)                             Admin Re: Compartir experiencias  Registrado: 49 a\u00f1os antes 29-February-2012 21:46                                                                 Mensajes: 50 Hola Juanjo, en primer lugar, bienvenido a este foro.. Es realmente sorprendente lo que Omayra ha conseguido con Sara, especialmente, teniendo en cuenta que es una deleci\u00f3n. Siempre damos por hecho que los ni\u00f1os que consiguen logros importantes es porque tienen una etiolog\u00eda distinta a la deleci\u00f3n, pero el caso de tu hija demuestra que no es as\u00ed. Hemos de confiar en nuestros ni\u00f1os: si no son capaces de hacer algo, que sean ellos mismos los que lo indiquen, pero no les pongamos l\u00edmites nosotros de antemano. Sobre el retraso mental severo, es frecuente leer que el retraso que se les atribuye es mayor de lo que en realidad es, debido a su incapacidad para hablar. Puede servirnos este hilo para que las familias opinen sobre si les gustar\u00eda contar con Omayra como ponente en el pr\u00f3ximo encuentro de familias que se celebrar\u00e1 en el mes de septiembre. Lo consideramos realmente interesante. Un saludo. Responder Responder citando [](msg-756) [Mar\u00eda](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,22)                               Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 143 29-February-2012 22:38 Juanjo \u00bfcuando comenz\u00f3 Sara con el tratamiento de Betaina +\u00e1cido f\u00f3lico......?. \u00bfA que edad tuvist\u00e9is el diagn\u00f3stico? No sabes cuanto me alegra ver los progresos de tu hija siendo tan peque\u00f1ita, realmente es asombroso! Me encantar\u00eda poder ver los v\u00eddeos de los que hablas y sobre todo que la pudieramos ver en las pr\u00f3ximas jornadas, seguro que ser\u00e1 un est\u00edmulo para muchos padres. ENHORABUENA!!! Un abrazo Mar\u00eda - Elena 27 (del +) Madrid [www.angel-man.com] Responder Responder citando [](msg-757) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 29-February-2012 22:38 Hola de nuevo,hay que tener en cuenta que sara lleva desde los 2 a\u00f1os con aba,aunque primero iba a un centro y despues continu\u00f3 con omayra de todas formas los avances mayores los hemos visto en los ultimos 2 meses,y aunque omayra estaba con sara en ese centro solo ha tenido independencia para trabajar con ella en el ultimo a\u00f1o,cada vez tengo mas claro que en estos temas no es solo una metodologia sino la forma en que cada persona enfoca dicha metodolog\u00eda.Hoy mismo ha empezado a trbajar con ella colocandose enfrente y poniendo un mu\u00f1eco entre ella y sara despues le dice :\u00bfque vez tu? o \u00bfque veo yo? seguidamente le ense\u00f1a una foto del mu\u00f1eco de frente y de espalda y sara tiene que se\u00f1alar la opcion correcta y de 7 veces que lo pregunt\u00f3 acert\u00f3 en todas ,esto implica que tiene claro lo que es el tu y yo ,ademas de la perspectiva espacial ,si hace 3 a\u00f1os yo hubiera dicho que esto era imposible ,de todas formas tengo claro que su patolog\u00eda esta ah\u00ed y a diferencia de otros padres no soy tan optimista con los tratamientos experimentales pues ah\u00ed algunos como el del topotecan que son muy agresivos ,de hecho yo he trabajado ce enfermero en una unidad de oncohematologia y tengo claro que es un medicamento que se puede usar para pacientes con cancer pero no para enfermos cronicos pues sus efectos secundarios son peores que los efectos positivos Responder Responder citando [](msg-759) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 29-February-2012 23:06 Hola de nuevo ,ma\u00f1ana omayra intentar\u00e1 crear un blog con los videos con los avances de sara se llamara SiempreAdelanteRetoAngelman y os pondra un enlace para que lo podais ver le he dado mi permiso ,por que yo como todos vosotros dispongo de poco tiempo . En cuanto al tiempo que lleva con el tratamiento experimental empezo en junio del 2009 con aba empez\u00f3 en septiembre del 2009 nacio el 11de mayo del 2007 y tuvimos el diagnostico genetico el 11 de mayo del 2008 aunque a pesar de ser prematura de 33 semanas el medico pidio las pruebas geneticas desde diciembre del 2007. Con el tratamiento experimental lo unico que apreciamos fue una disminucion del temblor ataxico y un aumento de la atencion.Para el tto fuy a dallas y previa puncion lumbar detectaron que efectivamente tenia a nivel cerebral el acido folico bajo y la homocisteina alta por lo que era aconsejable, de todas formas el logro mayor en texas fue controlarle las crisis epilepticas a\u00fan as\u00ed hace una e\u00f1o le ense\u00f1\u00e9 videos de lo que sara hac\u00eda en ese momento al neurologo que la atendio en dallas (que por ciert es espa\u00f1ol) y estaba sorprendidisimo de sus avances por lo que estoy deseando volver a verlo para ense\u00f1arle los ultimos avances ,de todas formas no quiero dar falsas esperanzas a ningun padre el sindrome esta ah\u00ed y por ejemplo a nivel motorico sara no es de las que mejor est\u00e1(aunque pienso queel anterior centro de fisioterapia al que iba noera el adecuado y tarde 2 a\u00f1os en darme cuenta) Responder Responder citando [](msg-760) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 01-March-2012 00:08 Quer\u00eda aclarar que en texas me dijeron que el tto tenia que ser pautado por un medico y no tomarlo en casa sin un seguimiento pues la betaina por ejemplo tiene que ser anhidra y la que se vende fuera de farmacia es betaina con pepsina que puede dar iritacion gastrica y no tiene el mismo efecto, yo tuve que estar trayendola de E.E.U.U.durante un a\u00f1o y pagaba unos 500 euros cada tres meses ademas tenia que ser con alguien que viajara hasta all\u00ed por qu si no la requisan en la aduana por ser un medicamento ,al finaldespues de hacer otra puncion lumbar en las palmas y ver que los niveles se habian normalizado pude conseguirla como tto compasivo pero como cada vez hay mas restricciones espero que no me lo retiren. Aun asi personalmente creo que el tto experimental puede haber ayudado a mi hija a mejorar en un 5 o 10% el resto de los avances creo que son debidos al control de la epilepsia y al metodo aba. Tambiencomentar que en texas me aclararon queen muchos casos no se conseguia ninguna mejoria con el mismo, tambien pregunte all\u00ed por el tto del dr weber y decian que era muy prematuro decir nada sobre el mismo por que los experimentos en ratones solo demostraban que presentaban una mayor respuesta de miedo ante determinadas situaciones en comparacion con los ratones con angelman sin tratar pero que eso no demostraba que mejoraran en todos los efectos 2\u00ba del sindrome, saludos. Responder Responder citando [](msg-761) [Silvia](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 11 01-March-2012 00:46 Me podrias dar un poco mas de informacion del centro de Texas, en que consiste, es a trabes de la punci\u00f3n lumbar ? La medicaci\u00f3n que le dais tiene algun efecto secundario Cada cuanto vais a Texas? Muchas gracias Responder Responder citando [](msg-762) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 01-March-2012 01:51 Hola Silvia el hospital es el southwestern medical center , la puncion lumbar era para ver a nivel de liquido cefalorraquideo como tenia los neurotransmisores y aminoacidos, o sea era una puncion diagnostica , la medicacion la toma via oral, en el caso de sara no ha tenido efectos secundarios pero en algunos casos aparecen nauseas ,diarrea y malestar gastrico.Hay que teneren cuenta que de vit b12 toma 1mg que es unas 1000 veces la dosis de un adulto aunque tambien es verdad que en teoria el exeso de vit b12 se elimina sin problemas.Lo que se intenta con este tto es como en todos que el gen ub3a paterno se active pues estas vitaminas y aminoacidos intervienen en la metilacion que en el caso de estos ni\u00f1os esta afectada . Cuando sara fue a texas ya tomaba algo de acido folico por ejemplo y en la puncion lumbar se descubrio que tenia el acido folico a nivel cerebral bajo, de hecho yo le comente al neurologo que antes de ir all\u00ed en una epoca que estuvo peor de la epilepsia le retire el acido folico y no solo no cedieron las crisis sino que tambien empeor\u00f3 el temblor,de hecho uno de los investigadores del estudio coment\u00f3 que el no not\u00f3 ningun cambio en los ni\u00f1os pero que el 50% de los padres quizo seguir el tto por que observaron lo mismo que yo ,de todas formas hace poco les envi\u00e9 a los neurologos de texas un email para ver si se podian poner en contacto con uno de los investigadores ,pues el estudio ya esta terminado , para saber las conclusiones del mismo pero no me han contestado, volvere a enviarle otro email y cuando me contesten os comentar\u00e9 lo que me digan Responder Responder citando [](msg-763) [Paco el Abu](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4)                          Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 234 01-March-2012 11:12 Hola Juanjo , ante todo mi agradecimiento al compartir tus experiencias y las agradebles noticias de los avances de Aba,y mis felicitaciones a buen hacer de Omayra, segun comenta tienen mas ni\u00f1os con angelman a los que trata. me gustaria que nos compartierais los avances de los otros ni\u00f1os angelman, y a la vez nos dijeras si alguno de esos otros ni\u00f1os angelman, siguen el tratamiento medico que tiene aba, yo te he de compartir que Caudia mi nieta de 4 a\u00f1os tambien de deleccion, por indicacion de su neurologo le hemos quitado el Depakine, y ahora de damos kepra, y los resultados estan siendo excelentes , es mas atenta, mas alegre, esta aprendiendo , en general notamos positivamente el haberle quitado el depakine, Responder Responder citando [](msg-764) [Paco el Abu](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4)                          Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 234 01-March-2012 11:16 Perdon Juanjo me confundi y puse aba en lugar de Sara Responder Responder citando [](msg-765) [Paco el Abu](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4)                          Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 234 01-March-2012 12:07 hola Juanjo , sobre el tratamiento de Sara, la informacion de este estudio lo publique aqui en el foro con fecha del 11-12-2011 con el siguiente texto: MARIA GALAN \u00bf conocias este estudio ya terminado ? Enviado por Paco el Abu Lista de foros Lista de mensajes Nuevo tema Paco el Abu [ MARIA GALAN \u00bf conocias este estudio ya terminado ? 11-December-2011 13:08 Registrado: 9 meses antes Mensajes: 106 Hola a todos en la web donde Maria dice que publicaran los resultados , he encontrado este otro ensayo ya terminado pero no dan los resultados, Maria podrias consultar a ASF y preguntar, si lo consigues podrias punerlos aqui . gracias. Suplementos diet\u00e9ticos para el tratamiento del s\u00edndrome de Angelman Este estudio ha sido completado. Recibi\u00f3 por primera vez el 3 de julio de 2006. \u00daltima actualizaci\u00f3n el 14 de marzo 2011 La historia de los cambios Patrocinador: Universidad de California en San Diego Colaboradores: Baylor College of Medicine Del Hospital Rady para ni\u00f1os, San Diego Hospital de Ni\u00f1os de Boston Centro Gen\u00e9tico Greenwood Red de Enfermedades Raras de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica Informaci\u00f3n proporcionada por: Universidad de California en San Diego ClinicalTrials.gov Identifier: NCT00348933 Prop\u00f3sito El s\u00edndrome de Angelman (AS) es un trastorno gen\u00e9tico complejo que afecta el sistema nervioso. El prop\u00f3sito de este estudio es determinar la eficacia de ciertos suplementos diet\u00e9ticos en el tratamiento de los s\u00edntomas de la AS. Condiciones de intervenci\u00f3n S\u00edndrome de Angelman Enfermedades del Sistema Nervioso Drogas: La beta\u00edna Drogas: La creatina Drogas: Metafolin Drogas: La vitamina B12 Tipo de estudio: Intervenci\u00f3n Dise\u00f1o del estudio: asignaci\u00f3n: no aleatorios Clasificaci\u00f3n de punto final: Estudio de la eficacia Modelo de Intervenci\u00f3n: La asignaci\u00f3n de grupo \u00fanico Enmascaramiento: abierto Objetivo principal: Tratamiento T\u00edtulo oficial: La eficacia de un ensayo de tratamiento terap\u00e9utico en el S\u00edndrome de Angelman Enlaces a recursos proporcionados por la NLM: Gen\u00e9tica Inicio Los temas de consulta relacionados con: 17q21.31 microdeleci\u00f3n s\u00edndrome de Angelman s\u00edndrome autos\u00f3mico recesivo microcefalia primaria familiar parox\u00edstica nonkinesigenic discinesia la ataxia de Friedreich piridoxina-dependiente de la epilepsia tetrasom\u00eda 18p MedlinePlus temas relacionados con: Vitaminas B Suplementos Diet\u00e9ticos Enfermedades neurol\u00f3gicas Drogas disponibles para la Informaci\u00f3n: La creatina vitamina B 12 beta\u00edna clorhidrato de beta\u00edna Hidroxocobalamina monohidrato de creatina EE.UU. FDA de Recursos M\u00e1s detalles del estudio conforme a lo dispuesto por la Universidad de California en San Diego: Medidas de resultado primarias: \u2022 Mejora en el funcionamiento de todo el desarrollo, incluyendo la adquisici\u00f3n de los hitos, las mejoras en el habla y las habilidades de comunicaci\u00f3n, y los cambios f\u00edsicos o de comportamiento [Plazo: Medido en los meses 6 y 12] [designada como cuesti\u00f3n de seguridad: No] Medidas de resultado secundarias: \u2022 Comparaci\u00f3n de los niveles pre-y post-tratamiento de la S-adenosil homociste\u00edna (SAH), S-adenosil metionina (SAM), dimetilglicina, la metionina, la homociste\u00edna, la beta\u00edna, la creatina, la respuesta de la metilaci\u00f3n guanidinoacetato, el folato de los gl\u00f3bulos rojos, y el ADN [Hora Marco: Medida en los meses 6 y 12] [designada como cuesti\u00f3n de seguridad: No] Inscripci\u00f3n: 90 Fecha de inicio de estudio: julio de 2006 Fecha de Terminaci\u00f3n del estudio: Febrero de 2010 Fecha de terminaci\u00f3n del ciclo primario: febrero de 2010 (Fecha l\u00edmite de recogida de datos para la medida de resultado primaria) Asignaci\u00f3n de las intervenciones de armas 1: Experimental Los participantes recibir\u00e1n dos dosis diarias de Metafolin, beta\u00edna, y la creatina, y una dosis diaria de vitamina B12 durante 12 meses. Intervenciones: \u2022 Medicamentos: La beta\u00edna \u2022 Medicamentos: La creatina \u2022 Medicamentos: Metafolin \u2022 Medicamentos: La vitamina B12 Drogas: La beta\u00edna 100-200 mg por kg por d\u00eda por v\u00eda oral con un m\u00e1ximo de 6 gramos divididos en dos dosis diarias Drogas: La creatina 200 mg por kg por d\u00eda con un m\u00e1ximo diario de 5 gramos divididos en dos dosis diarias Drogas: Metafolin 0,5 kg mg por d\u00eda por v\u00eda oral con un m\u00e1ximo de 8 miligramos divididos en dos dosis diarias Drogas: La vitamina B12 1 mg por v\u00eda oral por d\u00eda para todos los pesos y edades Descripci\u00f3n detallada: La EA es un trastorno neurol\u00f3gico que puede causar retraso en el desarrollo, retraso mental, trastorno del habla, convulsiones, cabeza de tama\u00f1o peque\u00f1o, y problemas con el movimiento y el equilibrio en los ni\u00f1os peque\u00f1os. AS es causada por un cromosoma 15 faltantes o incompletos que se hereda de la madre. Diagn\u00f3stico de la EA se hace generalmente entre tres y siete a\u00f1os de edad, cuando las conductas caracter\u00edsticas y rasgos de la enfermedad se hacen m\u00e1s evidentes. Antes de que el diagn\u00f3stico, los s\u00edntomas pueden confundirse con par\u00e1lisis cerebral o autismo. Terapia f\u00edsica, ocupacional y del habla, el desarrollo de habilidades de comunicaci\u00f3n, y ayudar a la modificaci\u00f3n del comportamiento para mejorar la calidad de vida de estos ni\u00f1os, pero se necesitan otros tratamientos. En un estudio anterior, la disminuci\u00f3n de la metilaci\u00f3n del ADN, que es un tipo de cambio qu\u00edmico en el ADN, se observ\u00f3 en un individuo con AS, esta condici\u00f3n puede ser una causa primaria de la EA. La hip\u00f3tesis es que la promoci\u00f3n de la metilaci\u00f3n del ADN podr\u00eda aument\u00f3 reducir la severidad de los s\u00edntomas de AS. B12 beta\u00edna, la creatina, Metafolin, y la vitamina son compuestos que se encuentran normalmente en el cuerpo que est\u00e1n involucradas en la v\u00eda de la metilaci\u00f3n del ADN. El aumento de las concentraciones de estos compuestos en el cuerpo puede aumentar la metilaci\u00f3n del ADN. Este estudio evaluar\u00e1 la eficacia de cuatro suplementos diet\u00e9ticos en el tratamiento de los s\u00edntomas de la AS. Este estudio tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 12 meses. Las visitas del estudio se realizar\u00e1n al inicio del estudio y los 12 meses. Un selecto grupo de participantes, los que cumplen los criterios diagn\u00f3sticos para el autismo, tambi\u00e9n se evaluar\u00e1 en el mes 6. En las visitas de estudio, los participantes se someter\u00e1n a un electroencefalograma (EEG). La historia cl\u00ednica, examen f\u00edsico, ex\u00e1menes neurol\u00f3gicos y evaluaciones del desarrollo tambi\u00e9n se llevar\u00e1 a cabo. Recolecci\u00f3n de orina y sangre, incluyendo pruebas para determinar los niveles en sangre de los suplementos alimenticios, se producir\u00e1 al inicio del estudio ya los 6 meses y 12 a\u00f1os. Los participantes recibir\u00e1n dos dosis diarias de Metafolin, beta\u00edna, y la creatina, y una dosis diaria de vitamina B12 para la duraci\u00f3n del estudio. Los padres se les pedir\u00e1 que completen un cuestionario en cada visita para denunciar la conducta de su hijo mientras est\u00e1 tomando los suplementos diet\u00e9ticos. Los padres tambi\u00e9n se pondr\u00e1 en contacto por tel\u00e9fono peri\u00f3dicamente para evaluar los cambios y / o el progreso de sus hijos. Elegibilidad Edades elegibles para el estudio: hasta 5 a\u00f1os G\u00e9neros elegibles para el estudio: Ambos Acepta voluntarios sanos: No Criterios Criterios de inclusi\u00f3n: \u2022 El diagn\u00f3stico de la EA \u2022 En condici\u00f3n estable, con un control relativamente bueno de las crisis \u2022 Estar dispuestos a cumplir con el tratamiento, visita de estudio en horario, y evaluaciones de los estudios \u2022 Est\u00e1 dispuesto a tomar la medicaci\u00f3n oral o sonda de gastrostom\u00eda \u2022 Estar dispuestos a ser contactados mensualmente durante el curso del estudio \u2022 El padre o tutor dispuesto a dar su consentimiento informado Criterios de exclusi\u00f3n: \u2022 Antecedentes de enfermedad hep\u00e1tica o renal \u2022 Actualmente est\u00e1 recibiendo tratamiento para una enfermedad aguda grave \u2022 Hipersensibilidad conocida a cualquiera de los f\u00e1rmacos del estudio \u2022 Recibi\u00f3 tratamiento con altas dosis de drogas de folato en los 12 meses anteriores al ingreso al estudio \u2022 Otros problemas m\u00e9dicos significativos, incluidos los que afectan al h\u00edgado, ri\u00f1\u00f3n o coraz\u00f3n \u2022 otras comorbilidades, trastornos gen\u00e9ticos, o prematuridad extrema, los ni\u00f1os con autismo no se excluyen Contactos y Direcciones Por favor refi\u00e9rase a este estudio por su identificador de ClinicalTrials.gov: NCT00348933 Ubicaciones Estados Unidos, California Rady Children 's Hospital en San Diego San Diego, California, Estados Unidos, 92.123 Estados Unidos, Massachusetts Hospital de Ni\u00f1os de Boston Boston, Massachusetts, Estados Unidos Estados Unidos, Carolina del Sur Greenwood Centro de Gen\u00e9tica Greenwood, Carolina del Sur, Estados Unidos Estados Unidos, Texas Baylor College of Medicine Houston, Texas, Estados Unidos Patrocinadores y Colaboradores Universidad de California en San Diego Baylor College of Medicine Del Hospital Rady para ni\u00f1os, San Diego Hospital de Ni\u00f1os de Boston Centro Gen\u00e9tico Greenwood Red de Enfermedades Raras de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica Los investigadores Investigador principal: Arthur L. Beaudet, MD Departamento de Gen\u00e9tica Molecular y Humana del Baylor College of Medicine Investigador Principal: Carlos A. Bacino, MD Departamento de Gen\u00e9tica Molecular y Humana del Baylor College of Medicine Investigador principal: Wen-Hann Tan, BMBS Escuela M\u00e9dica de Harvard, el Hospital de Ni\u00f1os de Boston Investigador principal: Lynne M. Bird, de la Divisi\u00f3n de Dismorfolog\u00eda MD / Gen\u00e9tica, Hospital de Ni\u00f1os de San Diego, Departamento de Pediatr\u00eda de la Universidad de California en San Diego Investigador principal: Steven A. Skinner, MD Centro Gen\u00e9tico Greenwood Study 4 of 7 for search of: angelman Previous Study Return to Search Results Next Study Full Text View Tabular View No Study Results Posted Related Studies Dietary Supplements for the Treatment of Angelman Syndrome This study has been completed. First Received on July 3, 2006. Last Updated on March 14, 2011 History of Changes Sponsor: University of California, San Diego Collaborators: Baylor College of Medicine Rady Children's Hospital, San Diego Children's Hospital Boston Greenwood Genetic Center Rare Diseases Clinical Research Network Information provided by: University of California, San Diego ClinicalTrials.gov Identifier: NCT00348933 Purpose Angelman syndrome (AS) is a complex genetic disorder that affects the nervous system. The purpose of this study is to determine the effectiveness of certain dietary supplements in treating the symptoms of AS. Condition Intervention Angelman Syndrome Nervous System Diseases Drug: Betaine Drug: Creatine Drug: Metafolin Drug: Vitamin B12 Study Type: Interventional Study Design: Allocation: Non-Randomized Endpoint Classification: Efficacy Study Intervention Model: Single Group Assignment Masking: Open Label Primary Purpose: Treatment Official Title: Efficacy of a Therapeutic Treatment Trial in Angelman Syndrome Resource links provided by NLM: Genetics Home Reference related topics: 17q21.31 microdeletion syndrome Angelman syndrome autosomal recessive primary microcephaly familial paroxysmal nonkinesigenic dyskinesia Friedreich ataxia pyridoxine-dependent epilepsy tetrasomy 18p MedlinePlus related topics: B Vitamins Dietary Supplements Neurologic Diseases Drug Information available for: Creatine Vitamin B 12 Hydroxocobalamin Betaine Betaine hydrochloride Creatine monohydrate U.S. FDA Resources Further study details as provided by University of California, San Diego: Primary Outcome Measures: \u2022Improvement in functioning across development, including acquisition of milestones, improvements in speech and communications skills, and behavioral or physical changes [ Time Frame: Measured at Months 6 and 12 ] [ Designated as safety issue: No ] Secondary Outcome Measures: \u2022Comparison of pre- and post-treatment levels of S-adenosyl homocysteine (SAH), S-adenosyl methionine (SAM), dimethylglycine, methionine, homocysteine, betaine, creatine, guanidinoacetate, red blood cell folate, and DNA methylation response [ Time Frame: Measured at Months 6 and 12 ] [ Designated as safety issue: No ] Enrollment: 90 Study Start Date: July 2006 Study Completion Date: February 2010 Primary Completion Date: February 2010 (Final data collection date for primary outcome measure) Arms Assigned Interventions 1: Experimental Participants will receive two daily doses of Metafolin, betaine, and creatine, and one daily dose of vitamin B12 for 12 months. Interventions: \u2022Drug: Betaine \u2022Drug: Creatine \u2022Drug: Metafolin \u2022Drug: Vitamin B12 Drug: Betaine 100-200 mg per kg per day by mouth with a maximum of 6 grams divided in two daily doses Drug: Creatine 200 mg per kg per day with a daily maximum of 5 grams divided in two daily doses Drug: Metafolin 0.5 mg per kg per day by mouth with a maximum of 8 milligrams divided in two daily doses Drug: Vitamin B12 1 mg by mouth per day for all weights and ages Detailed Description: AS is a neurologic disorder that may cause developmental delay, mental retardation, severe speech impairment, seizures, small head size, and problems with movement and balance in young children. AS is caused by a missing or incomplete chromosome 15 that is inherited from the mother. Diagnosis of AS is usually made between three and seven years of age, when the characteristic behaviors and features of the disease become most evident. Prior to AS diagnosis, the symptoms may be mistaken for cerebral palsy or autism. Physical, occupational, and speech therapy, communication skills development, and behavior modification help to improve the quality of life of these children, but other treatments are needed. In a previous study, decreased DNA methylation, which is a type of chemical change in DNA, was observed in an individual with AS; this condition may be a primary cause of AS. It is hypothesized that promoting increased DNA methylation might reduce the severity of AS symptoms. Betaine, creatine, Metafolin, and vitamin B12 are compounds normally found in the body that are involved in the DNA methylation pathway. Increasing the concentrations of these compounds in the body may enhance DNA methylation. This study will evaluate the efficacy of four dietary supplements in treating the symptoms of AS. This study will last 12 months. Study visits will occur at study entry and Month 12. A selected group of participants, those who meet the diagnostic criteria for autism, will also be evaluated at Month 6. At study visits, participants will undergo an electroencephalogram (EEG). Medical history, physical exam, neurological exams, and developmental assessments will also be performed. Urine and blood collection, including tests to determine the blood levels of the dietary supplements, will occur at study entry and Months 6 and 12. Participants will receive two daily doses of Metafolin, betaine, and creatine, and one daily dose of vitamin B12 for the duration of the study. Parents will be asked to complete a questionnaire at each visit to report their child's behavior while taking the dietary supplements. Parents will also be contacted by phone periodically to assess changes and/or progress in their children. Eligibility Ages Eligible for Study: up to 5 Years Genders Eligible for Study: Both Accepts Healthy Volunteers: No Criteria Inclusion Criteria: \u2022Diagnosis of AS \u2022In stable condition with relatively good control of seizures \u2022Willing to comply with treatment, study visit schedule, and study assessments \u2022Willing to take oral or G-tube medication \u2022Willing to be contacted monthly during the course of the study \u2022Parent or guardian willing to provide informed consent Exclusion Criteria: \u2022History of liver or kidney disease \u2022Currently being treated for a serious acute illness \u2022Known hypersensitivity to any of the study drugs \u2022Received high-dose folate drug treatment in the 12 months prior to study entry \u2022Other significant medical problems, including those involving the liver, kidney, or heart \u2022Other comorbidities, genetic disorders, or extreme prematurity; children with autism are not excluded Contacts and Locations Please refer to this study by its ClinicalTrials.gov identifier: NCT00348933 Locations United States, California Rady Children's Hospital San Diego San Diego, California, United States, 92123 United States, Massachusetts Children's Hospital Boston Boston, Massachusetts, United States United States, South Carolina Greenwood Genetics Center Greenwood, South Carolina, United States United States, Texas Baylor College of Medicine Houston, Texas, United States Sponsors and Collaborators University of California, San Diego Baylor College of Medicine Rady Children's Hospital, San Diego Children's Hospital Boston Greenwood Genetic Center Rare Diseases Clinical Research Network Investigators Principal Investigator: Arthur L. Beaudet, MD Department of Molecular and Human Genetics, Baylor College of Medicine Principal Investigator: Carlos A. Bacino, MD Department of Molecular and Human Genetics, Baylor College of Medicine Principal Investigator: Wen-Hann Tan, BMBS Harvard Medical School, Children's Hospital Boston Principal Investigator: Lynne M. Bird, MD Division of Dysmorphology/Genetics, Children's Hospital San Diego, Department of Pediatrics, University of California, San Diego Principal Investigator: Steven A. Skinner, MD Greenwood Genetic Center Editado 1 vez/veces. \u00daltima edici\u00f3n el 16/01/2012 15:51 por Paco el Abu. Responder Responder citando [](msg-769) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 01-March-2012 17:50 hola paco omaira trabaja con claudio tambien y en el centro en el que trabajaba estaba con otra ni\u00f1a con angelman aunque casi todos tenian autismo,ninguno de estos ni\u00f1os tiene el tto experimental de hecho creo que sara es la unica de toda espa\u00f1a que lo toma ,por lo quesi algun ni\u00f1o mas lo tiene me gustaria saberlo para intercambiar opiniones. Sobre si sabia algun resultado del estudio cuando lo empez\u00e9 reconozco que gracias a los medicos de texas que contactaron on un unvestigador del mismo supimos que el no notaba ningun cambio aparente en los ni\u00f1os pero que aunque el estudio era por 1 a\u00f1o el 50% de los padres quizo seguir por que notaban una mejoria en la atencion y en las relaciones interpersonales,yo tambien not\u00e9 una mejoria en el temblor por que sara desde muy peque\u00f1ita temblaba mucho,sobre el depakine os explicar\u00e9 unos cambios que le hicieron en txas que le fueron bien ,pero en otro momento por que estoy solo con las dos y estan peleandose por el mando de la tele, un saludo Responder Responder citando [](msg-771) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 01-March-2012 23:27 Hola de nuevo ,quer\u00eda preguntarle a maria cano si tu hijo mario presenta deleccion o disomia, tambien si tiene crisis epilepticas y si fuera as\u00ed que tipo. Tambien estoy interesado en saber a partir de que edad empez\u00f3 a reconocer los numeros del 1 al 10 y si el logopeda le ha trabajado la boca de alguna forma para conseguir los fonemas o si empezaron a salir de forma espontanea pues en el caso de sara solo hemos conseguido que diga agua por si sola y mama con nuestra ayuda.muchas gracias. Responder Responder citando [](msg-772) [Silvia](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 11 02-March-2012 00:58 Hola Juanjo, si estubietamos interesados en el tratamiento q le haceis a Sara, con quien nos tendramos q poner en contacto? Con los de Dallas o con el equipo de las Palmas. Joana tiene muchos temblores y aunque ha empezado a dar psos solas los temblores le estan impidiendo dejarse ir, sobretodo por la tarda que le dan bastante fuerte. Hemos provado con la energia quantica, homeopatia... pero no conseguimos quitarselos Nos intersaria mucho poderle hacer este tratamiento Un ssludo Silvia Responder Responder citando [](msg-773) [susana](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,10)                              Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 02-March-2012 11:54 Hola me gustaria saber que tipo de Angelman es esta nena de 4 a\u00f1os,si es delecion ,impronta o que?...muchas gracias por tu informacion y por interesarte tanto por el tema,besitos Responder Responder citando [](msg-777) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 02-March-2012 19:58 Hola Susana soy el padre de sara ,su sindrome es por deleccion.Y para Silvia tienes que ver de donde vienen los temblores(ataxia) por que ademas de ser tipico del sindrome ,la medicacion antiepileptica los empeora de hecho sara cuando empez\u00f3 con el tto mejor\u00f3 de la ataxia PERO DESPUES TUVO UN PERIODO VEN EL QUE APARECIERON CRISIS FOCALES HUBO QUE AUMENTAR LA MEDICACION ANTIEPILEPTICA Y EMPEOR\u00d3 DE LA ATAXIA AUNQUE AHORA LLEVA UNA EPOCA EN LA QUE HA MEJORADO PERO A\u00daN AS\u00cd ES SU PRINCIPAL PROBLEMA.En cuanto a el seguimiento asara le repitieron en las palmas la puncion lumbar al a\u00f1o de ir a texas pero no le llevan ningun otro seguimiento especial y a texas envio de vez en cuando videos y tengo comunicacion con uno de los neurologos pero nada mas,el neurologo jefe es el dr pascual (creo que es malague\u00f1o) y el otro neurologo era residente cuando lo conoc\u00ed y es con el que tengo mas confianza es el dr isaac(es de las palmas) pero no se si podran ayudar a mas ni\u00f1os por que estan muy saturados lo ideal seria desde la asociacion intentar conseguir que se diera en espa\u00f1a pero antes espera a ver si me contesta si sabe los resultados del estudio que ya termino en E.E.U.U., SALUDOS. Responder Responder citando [](msg-778) [mtcano](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,7)                               Registrado: 8 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 40 02-March-2012 20:15 Hola Juanjo, te respondo a lo que me preguntabas sobre Mario. El es angelman por defecto de impronta. Hasta ahora (y cruzo los dedos) nunca ha tenido ninguna crisis, ni ausencia ni nada parecido. A nivel motor est\u00e1 muy bien, empez\u00f3 a caminar con 20 meses y ahora mismo salta corre, se sube a todos los muebles de la casa, nada sin manguitos ni flotadores......enfin, una locura. En cuanto a lo de conocer los n\u00fameros, cuando realmente mejor\u00f3 fue el a\u00f1o pasado, con 5 a\u00f1os ya conoc\u00eda todas las letras y los n\u00fameros del 1 al 10 (ahora ya llega contando hasta el 15). Mario est\u00e1 en un colegio ordinario y ha aprendido igual que sus compa\u00f1eros, tanto las letras como los n\u00fameros; a un ritmo m\u00e1s lento, es cierto, pero ha aprendido como uno m\u00e1s. De hecho, es capaz de contar hasta diez tambi\u00e9n en ingl\u00e9s, s\u00f3lo por haberlo oido en clase. Sobre lo que me preguntas de trabajarle la boca, siempre ha sido imposible. Intentamos masajes para controlarle el babeo, pero no hab\u00eda manera de meterle el dedo en la boca. Los logopedas han intentado ponerle depresores para ayudarle con ciertos fonemas que a\u00fan le cuestan (la \"l\" y la \"r\", pero es imposible. Cuando empez\u00f3 a pronunciar m\u00e1s fonemas fue cuando consigui\u00f3 el soplo, a partir de ese momento empez\u00f3 a pronunciar la \"f\", la \"s\" y otros; la logopeda del colegio le pon\u00eda bolitas de papel encima de la mesa y trataba de que las moviera soplando, le hizo mucha gracia y lo convirti\u00f3 en su reto personal. El soplo lo logr\u00f3 en 2009, con 3 a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos. Pero, cuando le hemos notado m\u00e1s mejor\u00eda en el lenguaje oral ha sido cuando empez\u00f3 a hablar mi segundo hijo. Le motivaba y le imitaba. Mario ten\u00eda entonces 4 a\u00f1os. Estuve viendo el v\u00eddeo del blog de Omayra, y la verdad es que lo de Sara es sorprendente. Enhorabuena y seguid adelante. Por otra parte, no s\u00e9 si sabes que formo parte de la junta directiva de ASA. Si sabes algo del estudio de Estados Unidos y crees que podemos hacer algo a nivel asociaci\u00f3n, no dudes en dec\u00edrnoslo. Mi tel\u00e9fono es 639 986 436. Un abrazo. Responder Responder citando [](msg-780) [juanjo](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655)                            Registrado: 7 a\u00f1os antes Re: Compartir experiencias  Mensajes: 61 03-March-2012 00:59 Muchas gracias por contestarme maria teresa, la verdad es que me has dado unas pautas que pueden ser interesantes para aplicarlas con sara,sobre el tto experimental la verdad es que he visto muchos email pidiendo informacion y no esperaba que despertara tanta expectacion , estoy pendiente de que isaac me conteste desde texas pues probablemente sea mas facil para Isaac saber que conclusiones se extrajeron del mismo, yo ya he comentado que not\u00e9 una cierta mejoria en mi hija pero no puedo saber a ciencia cierta si es por el tto, pues coincidi\u00f3 el comienzo del mismo con los cambios en el tto antiepileptico que mejoraron las crisis por eso prefiero esperar a la contestacion del neurologo de las palmas que esta en texas(isaac),de todas formas mi opinion sobre estos temas es que no se puede abordar el tto terapeutico de estos ni\u00f1os desde un solo aspecto si no que debe ser multidisciplinar, por ejemplo en el caso de sara tambien esta con un logopeda de apoyo 3 dias en semana ,aba 6 dias en semana y ahora estamos potenciando la fisioterapia por que en el centro en que estaba hasta julio del a\u00f1o pasado decian que con lo que ellos hacian era suficiente ,ahora tiene en el nuevo centro 3 dias en semana fisioterapia, un fisioterapeuta va a mi casa otros 3 dias en semana y aparte va a un centro de fisioterapia 5 dias a la semana y ya ha empezado a gatear sola e intenta mantenerse sola de hecho da pasos acompa\u00f1ada como se ve en el blog , en conclusion mi experiencia con mi hija me dice que hay que abordar varios campos terapeuticos y que cuanto mas tiempo dedica a trabajar mejor ,es mas ,mi hija cuando mejor duerme es en la epoca de clases y cuando esta de vacaciones se descompensa mas, un saludo. Responder Responder citando [](msg-48072) [liuchunkai](http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,16738)                                        Registrado: 2 a\u00f1os antes International Toyota Meeting (ITM) 2012  Mensajes: 33 13-November-2017 12:46 20171113lck michael kors outlet clearance longchamp pliage coach outlet coach canada christian louboutin online yeezy boost christian louboutin shoes cheap ray ban sunglasses canada goose outlet ugg outlet ugg outlet links of london michael kors outlet clearance longchamp outlet online oakley sunglasses ralph lauren shirts longchamp handbags coach outlet online coach factory outlet michael kors fitflops polo outlet swarovski crystal jordan 4 cheap jordans tory burch outlet michael?kors?handbags ugg outlet store pandora charms michael kors outlet mulberry handbags true religion outlet uggs outlet coach outlet online jerseys wholesale ray ban sunglasses outlet pandora outlet ugg outlet stores canada goose jackets air max shoes michael kors outlet michael kors outlet cheap snapbacks christian louboutin shoes christian louboutin sale coach outlet canada goose outlet fitflops outlet kate spade outlet online tory burch outlet online michael kors outlet cheap snapbacks ray ban sunglasses uggs outlet coach outlet cheap jordans for sale polo ralph lauren outlet oakley sunglasses michael kors outlet air huarache kate spade canada goose outlet polo outlet canada goose uk asics running shoe michael kors outlet stores  coach outlet online swarovski jewelry christian louboutin outlet michael kors handbags nike uk store michael kors bags christian louboutin shoes ralph lauren outlet christian louboutin michael kors outlet clearance coach outlet online ralph lauren outlet stores oakley sunglasses wholesale coach outlet online mlb jerseys canada goose jackets michael kors outlet online moncler outlet online oakley sunglasses longchamp outlet store cartier outlet ugg outlet michael kors factory outlet michael kors outlet mbt shoes coach factory outlet polo ralph lauren air max 90 tory burch outlet ray ban sunglasses wholesale nike blazer pas cher nfl jersey wholesale jordan shoes longchamp pas cher michael kors outlet clearance 20171113lck +9zx8c+8sa+d8asd Responder Responder citando Tema m\u00e1s reciente Tema m\u00e1s antiguo Vista de impresi\u00f3n RSS [](REPLY) Lo siento, s\u00f3lo pueden enviar mensajes si est\u00e1 registrado. Picar aqu\u00ed para entrar This forum is powered by Phorum.",
 "gold_standard_annotation": [
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Buenas tardes a tod@s, Me presento, mi nombre es Omayra Figueroa, soy psic\u00f3loga y tengo el placer de trabajar con varios ni\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman. Abro este nuevo tema porque me gustar\u00eda compartir con todos cu\u00e1l esta siendo mi experiencia y cu\u00e1les son los avances que \u00e9stos ni\u00f1os est\u00e1n alcanzando. La metodolog\u00eda que aplico con ellos es el M\u00e9todo ABA (Applied Behavior Analysis), An\u00e1lisis de conducta Aplicado. En estos momentos, una ni\u00f1a con la que trabajo tiene 4 a\u00f1os y ya ha aprendido los n\u00fameros del 1 al 10, relaciona los n\u00fameros con sus cantidades (lo que implica un mayor nivel de abstracci\u00f3n), discrimina objetos atendiendo a varios criterios (por ejemplo, seg\u00fan color y forma), discrimina conceptos opuestos (por ejemplo, arriba abajo, mucho poco, dentro fuera, encima debajo, etc), identifica algunas letras y relaciona algunas im\u00e1genes con sus correspondientes palabras. El motivo para contar todo esto es porque no he encontrado en la bibliograf\u00eda el caso de otros ni\u00f1os o ni\u00f1as que a esta edad ya sean capaces de hacer este tipo de tareas. Mi pregunta es, \u00bfalguno de ustedes conoce de alg\u00fan ni\u00f1o o ni\u00f1a de 4 a\u00f1os que presente habilidades similares? Si es el caso, \u00bfpodr\u00edan contarme cual ha sido la experiencia? Muchas gracias de antemano, espero poder contribuir a este foro en todo lo que pueda. Un saludo Omayra",
    "start": 382,
    "end": 1715
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "25-February-2012 21:46",
    "start": 359,
    "end": 381
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1678",
    "start": 123,
    "end": 170
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Buenas noches Omayra. MI nombre es Mar\u00eda, soy de Toledo y soy madre de un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os con S\u00edndrome de Angelman. Se llama Mario y est\u00e1 francamente bien, teniendo en cuenta lo negro que nos lo pusieron al darnos el diagn\u00f3stico. Nosotros no hemos seguido con Mario ning\u00fan m\u00e9todo espec\u00edfico, s\u00f3lo reforzamos lo que trabaja en el logopeda y en el colegio. Asiste a un colegio ordinario, aunque tiene apoyo de logopeda y una PT una hora diaria. Por la tarde, acude dos veces en semana a piscina y a logopeda. Cuando nos planteamos el tema de la comunicaci\u00f3n, descubrimos que Mario era bueno aprendiendo signos, por lo que empezamos a trabajar con \u00e9l lengua de signos (realmente, \"lenguaje bimodal\". A d\u00eda de hoy, \u00e9l solo est\u00e1 eliminando los signos, porque est\u00e1 empezando a hablar. L\u00f3gicamente, no habla como un ni\u00f1o \"normal\", pero se expresa muy bien; hay dos fonemas que a\u00fan no pronuncia claramente, la \"l\" y la \"r\", por lo que las palabras que los contienen le cuestan m\u00e1s. Pero \u00e9l intenta repetir absolutamente todas las palabras. Empez\u00f3 diciendo bis\u00edlabos como pap\u00e1, mam\u00e1, cama, casa, etc.....Luego sigui\u00f3 con palabras m\u00e1s dif\u00edciles como galleta, zapatilla.......Hoy d\u00eda pronuncia cosas como \"helic\u00f3ptero\". Todo lo que dice lo hace con pleno sentido y en el contexto adecuado. Antes s\u00f3lo dec\u00eda palabras suekltas, pero ahora empieza a construir frases completas. Aparte de esto, Mario conoce todos los n\u00fameros del 1 al 10, cuenta correctamente hasta el 15, cuenta del 1 al 10 en ingl\u00e9s, asocia n\u00fameros con cantidades, realiza sumas con apoyo visual..... Con respecto a la lectura, conoce todas las letras, tanto may\u00fasculas como min\u00fasculas. Estamos empezando a ense\u00f1arle a leer y ya reconoce palabras como mano, mesa, mam\u00e1, pap\u00e1, mira, moto y mu\u00f1eca. Hace poco, en facebook he puesto algunos v\u00eddeos de Mario. MI perfil es Mar\u00eda Cano Moraleda, por si quieres echarle un vistazo. Estoy a tu disposici\u00f3n para contarte todo lo que quieras, porque soy consciente de que el caso de mi hijo es bastante raro en el SA. Un abrazo.",
    "start": 1930,
    "end": 3950
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "25-February-2012 23:07",
    "start": 1907,
    "end": 1929
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,7",
    "start": 1765,
    "end": 1809
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-737",
    "start": 1747,
    "end": 1754
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Omayra, cuentanos m\u00e1s cosas de los ni\u00f1os con los que trabajas, en concreto esta ni\u00f1ita de 4 a\u00f1os \u00bfsabes que tipo de Angelman es? \u00bftiene deleci\u00f3n o es Disom\u00eda Uniparental o mutaci\u00f3n en el gen o defecto de impronta? Comparte por favor con nuestras familias para que todos podamos aprender de tu trabajo. Muchas gracias por tomarte tanto interes para trabajar con estos ni\u00f1os. Cualquier cosa en que podamos colaborar contigo, cuenta con nosotros. Un barazo Mar\u00eda madre de Elena 27 a\u00f1os (deleci\u00f3n +) Madrid [www.angel-man.com]",
    "start": 4166,
    "end": 4688
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "26-February-2012 19:04",
    "start": 4143,
    "end": 4165
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,22",
    "start": 3999,
    "end": 4044
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-739",
    "start": 3982,
    "end": 3989
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola nos podias explicar como estaba la ni\u00f1a antrs de empezar con vosotros? Y en cuanto tiempo aconseguido todo lo que nos cuentas. Porcieto camina? Yo tengo una ni\u00f1a de tres a\u00f1os Joana, ha empezado a dar pados sola, entiende el concepto de dentro fuera, da las cosas, el si el no....pero de hablar no pasamos del papa, mam, ta ta que caca...y poco mas Me gustaria q me informaras un poco mas para poder valorar si mirar el centro q hay en Barcelona que trabajan el metodo ABA Un saludo Silvia",
    "start": 4903,
    "end": 5396
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "27-February-2012 21:47",
    "start": 4880,
    "end": 4902
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606",
    "start": 4738,
    "end": 4785
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-747",
    "start": 4720,
    "end": 4727
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola, Oriol la semana que viene cumplir\u00e1 los 3 a\u00f1itos. Camina con total autonom\u00eda desde los dos a\u00f1os y medio, \u00e9l tambi\u00e9n controla los conceptos de dentro y fuera y sabe meter aros en los palos aunque el agujero del circulo sea muy peque\u00f1o. Tiene clarisimo el concepto del \"NO\" b\u00e1sicamente porque como es un trasto no para de salir de mi boca es m\u00e1s el mueve la cabeza diciendo no a veces hasta creo que con recochineo!!! Me se\u00f1ala con la mano para pedirme las cosas o bien en el caso del agua me trae la botella para que se la abra, tambi\u00e9n lleva a la estancia donde est\u00e1 el objeto de su deseo. Ha aprendido a comer solito con cuchara porque no he conseguido que ingiera ning\u00fan alimento que necesite ser pinchado por un tenedor.Eso si no ha salido nunca una s\u00edlaba de su boca, no cococe las consonante y todo lo pide con aaaaaaaa o eeeeeee, es un pillo, lo imita todo menos el hablar, ahora me imita hasta cuando toso provocandose \u00e9l su tos y aplaude cada vez que acaba una canci\u00f3n o aplaude alguien en la tele aunque para nosotros pase desapercibido, hay cosas en las que est\u00e1 m\u00e1s atento que los adultos! Espero ser de ayuda pero entiendo que cada logro depende espec\u00edficamente del ni\u00f1o y causa genetica del sindrome. Un saludo. Patricia, mama de Oriol ( casi 3 a\u00f1os) disomia uniparental. Matar\u00f3 ( Barcelona)",
    "start": 5611,
    "end": 6920
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "28-February-2012 10:35",
    "start": 5588,
    "end": 5610
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,17",
    "start": 5448,
    "end": 5493
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-748",
    "start": 5428,
    "end": 5435
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola soy juanjo el padre de la ni\u00f1a con la que trabaja omaira se llama sara ysu sindrome es por deleccion ,tiene epilepsia ,crisis focales y mioclonicas aunque las tenemos controladas tambien esta con eltratamiento experimental con betaina,b12,folico y creatina. En cuanto a el metodo aba en su caso le ha ido muy bien y ya lo he comentado a la presidente de la asociacion para ver si en mayo va omaira a presentar lo que est\u00e1 haciendo sara de hecho tenemos videos grabados incluso con la logopeda del centro al que va que esta muy sorprndida con lo que hizo,para que comprendas de que va el tema nosotros nunca le habiamos ense\u00f1ado los numeros del 1 al 10 y un dia empezamos a probar si los sab\u00eda y no solo acierta el numero ademas le ponemos por ejemplo 2 circulos y 9 circulos le ense\u00f1amos el 9 y le decimos el numero en voz alta y va hacia el numero adecuado,despues supe que en elcolegio otros ni\u00f1os los trabajaban en voz alta y ella tuvo que quedarse con todo,alguien del foro pregunraba si camina ,solo gatea y camina con ayuda cuando le realizamos los ejercicios la llevamos por la cintura para darle estabilidad y ella se dirije hacia donde quiere. Por ultimo decir que siempre he sido esceptico con lo de que un ni\u00f1o angelman lea y escriba pero despues de lo que he visto en mi hija ya no me pongo un limite es mas aunque me tachen de loco reduciria la escala de retraso mental de severo a leve ,para mi lo peor en nuestros hijos es que es un trastorno que tiene muchas caracteristicas parecidas al autismo",
    "start": 7135,
    "end": 8651
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "29-February-2012 20:55",
    "start": 7112,
    "end": 7134
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 6970,
    "end": 7017
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-753",
    "start": 6952,
    "end": 6959
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola otra vez soy el padre de sara ,en cuanto a lo que sara hace tambien le ense\u00f1amos dos pictogramas diferentes le ense\u00f1amos uno igual y le decimos igual o diferente y acierta.Tambien sabe las vocales ,diferencia dentro fuera metelo sacalo y le vamos cambiando objetos que le nombramos y tiene que acertar ,como platano,coche,lapiz,etc... lo hacemos en tandas de 10 objetos ,lo peor que lleva es el habla ,solo dice la a la e ,agua y mama(con ayuda) el \"no\" lo hace con la cabeza y se\u00f1ala con el dedo aunque todo eso se lo hemos tenido que ense\u00f1ar por que veo que otros ni\u00f1os lo aprendieron por si solos,saludos .",
    "start": 8866,
    "end": 9480
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "29-February-2012 21:43",
    "start": 8843,
    "end": 8865
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 8701,
    "end": 8748
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-754",
    "start": 8683,
    "end": 8690
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Juanjo, en primer lugar, bienvenido a este foro.. Es realmente sorprendente lo que Omayra ha conseguido con Sara, especialmente, teniendo en cuenta que es una deleci\u00f3n. Siempre damos por hecho que los ni\u00f1os que consiguen logros importantes es porque tienen una etiolog\u00eda distinta a la deleci\u00f3n, pero el caso de tu hija demuestra que no es as\u00ed. Hemos de confiar en nuestros ni\u00f1os: si no son capaces de hacer algo, que sean ellos mismos los que lo indiquen, pero no les pongamos l\u00edmites nosotros de antemano. Sobre el retraso mental severo, es frecuente leer que el retraso que se les atribuye es mayor de lo que en realidad es, debido a su incapacidad para hablar. Puede servirnos este hilo para que las familias opinen sobre si les gustar\u00eda contar con Omayra como ponente en el pr\u00f3ximo encuentro de familias que se celebrar\u00e1 en el mes de septiembre. Lo consideramos realmente interesante. Un saludo.",
    "start": 9766,
    "end": 10670
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "29-February-2012 21:46",
    "start": 9666,
    "end": 9688
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1",
    "start": 9532,
    "end": 9576
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-755",
    "start": 9512,
    "end": 9519
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Juanjo \u00bfcuando comenz\u00f3 Sara con el tratamiento de Betaina +\u00e1cido f\u00f3lico......?. \u00bfA que edad tuvist\u00e9is el diagn\u00f3stico? No sabes cuanto me alegra ver los progresos de tu hija siendo tan peque\u00f1ita, realmente es asombroso! Me encantar\u00eda poder ver los v\u00eddeos de los que hablas y sobre todo que la pudieramos ver en las pr\u00f3ximas jornadas, seguro que ser\u00e1 un est\u00edmulo para muchos padres. ENHORABUENA!!! Un abrazo Mar\u00eda - Elena 27 (del +) Madrid [www.angel-man.com]",
    "start": 10886,
    "end": 11343
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "29-February-2012 22:38",
    "start": 10863,
    "end": 10885
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,22",
    "start": 10719,
    "end": 10764
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-756",
    "start": 10702,
    "end": 10709
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola de nuevo,hay que tener en cuenta que sara lleva desde los 2 a\u00f1os con aba,aunque primero iba a un centro y despues continu\u00f3 con omayra de todas formas los avances mayores los hemos visto en los ultimos 2 meses,y aunque omayra estaba con sara en ese centro solo ha tenido independencia para trabajar con ella en el ultimo a\u00f1o,cada vez tengo mas claro que en estos temas no es solo una metodologia sino la forma en que cada persona enfoca dicha metodolog\u00eda.Hoy mismo ha empezado a trbajar con ella colocandose enfrente y poniendo un mu\u00f1eco entre ella y sara despues le dice :\u00bfque vez tu? o \u00bfque veo yo? seguidamente le ense\u00f1a una foto del mu\u00f1eco de frente y de espalda y sara tiene que se\u00f1alar la opcion correcta y de 7 veces que lo pregunt\u00f3 acert\u00f3 en todas ,esto implica que tiene claro lo que es el tu y yo ,ademas de la perspectiva espacial ,si hace 3 a\u00f1os yo hubiera dicho que esto era imposible ,de todas formas tengo claro que su patolog\u00eda esta ah\u00ed y a diferencia de otros padres no soy tan optimista con los tratamientos experimentales pues ah\u00ed algunos como el del topotecan que son muy agresivos ,de hecho yo he trabajado ce enfermero en una unidad de oncohematologia y tengo claro que es un medicamento que se puede usar para pacientes con cancer pero no para enfermos cronicos pues sus efectos secundarios son peores que los efectos positivos",
    "start": 11558,
    "end": 12912
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "29-February-2012 22:38",
    "start": 11535,
    "end": 11557
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 11393,
    "end": 11440
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-757",
    "start": 11375,
    "end": 11382
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola de nuevo ,ma\u00f1ana omayra intentar\u00e1 crear un blog con los videos con los avances de sara se llamara SiempreAdelanteRetoAngelman y os pondra un enlace para que lo podais ver le he dado mi permiso ,por que yo como todos vosotros dispongo de poco tiempo . En cuanto al tiempo que lleva con el tratamiento experimental empezo en junio del 2009 con aba empez\u00f3 en septiembre del 2009 nacio el 11de mayo del 2007 y tuvimos el diagnostico genetico el 11 de mayo del 2008 aunque a pesar de ser prematura de 33 semanas el medico pidio las pruebas geneticas desde diciembre del 2007. Con el tratamiento experimental lo unico que apreciamos fue una disminucion del temblor ataxico y un aumento de la atencion.Para el tto fuy a dallas y previa puncion lumbar detectaron que efectivamente tenia a nivel cerebral el acido folico bajo y la homocisteina alta por lo que era aconsejable, de todas formas el logro mayor en texas fue controlarle las crisis epilepticas a\u00fan as\u00ed hace una e\u00f1o le ense\u00f1\u00e9 videos de lo que sara hac\u00eda en ese momento al neurologo que la atendio en dallas (que por ciert es espa\u00f1ol) y estaba sorprendidisimo de sus avances por lo que estoy deseando volver a verlo para ense\u00f1arle los ultimos avances ,de todas formas no quiero dar falsas esperanzas a ningun padre el sindrome esta ah\u00ed y por ejemplo a nivel motorico sara no es de las que mejor est\u00e1(aunque pienso queel anterior centro de fisioterapia al que iba noera el adecuado y tarde 2 a\u00f1os en darme cuenta)",
    "start": 13127,
    "end": 14595
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "29-February-2012 23:06",
    "start": 13104,
    "end": 13126
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 12962,
    "end": 13009
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-759",
    "start": 12944,
    "end": 12951
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Quer\u00eda aclarar que en texas me dijeron que el tto tenia que ser pautado por un medico y no tomarlo en casa sin un seguimiento pues la betaina por ejemplo tiene que ser anhidra y la que se vende fuera de farmacia es betaina con pepsina que puede dar iritacion gastrica y no tiene el mismo efecto, yo tuve que estar trayendola de E.E.U.U.durante un a\u00f1o y pagaba unos 500 euros cada tres meses ademas tenia que ser con alguien que viajara hasta all\u00ed por qu si no la requisan en la aduana por ser un medicamento ,al finaldespues de hacer otra puncion lumbar en las palmas y ver que los niveles se habian normalizado pude conseguirla como tto compasivo pero como cada vez hay mas restricciones espero que no me lo retiren. Aun asi personalmente creo que el tto experimental puede haber ayudado a mi hija a mejorar en un 5 o 10% el resto de los avances creo que son debidos al control de la epilepsia y al metodo aba. Tambiencomentar que en texas me aclararon queen muchos casos no se conseguia ninguna mejoria con el mismo, tambien pregunte all\u00ed por el tto del dr weber y decian que era muy prematuro decir nada sobre el mismo por que los experimentos en ratones solo demostraban que presentaban una mayor respuesta de miedo ante determinadas situaciones en comparacion con los ratones con angelman sin tratar pero que eso no demostraba que mejoraran en todos los efectos 2\u00ba del sindrome, saludos.",
    "start": 14807,
    "end": 16199
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 00:08",
    "start": 14787,
    "end": 14806
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 14645,
    "end": 14692
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-760",
    "start": 14627,
    "end": 14634
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Me podrias dar un poco mas de informacion del centro de Texas, en que consiste, es a trabes de la punci\u00f3n lumbar ? La medicaci\u00f3n que le dais tiene algun efecto secundario Cada cuanto vais a Texas? Muchas gracias",
    "start": 16411,
    "end": 16622
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 00:46",
    "start": 16391,
    "end": 16410
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606",
    "start": 16249,
    "end": 16296
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-761",
    "start": 16231,
    "end": 16238
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Silvia el hospital es el southwestern medical center , la puncion lumbar era para ver a nivel de liquido cefalorraquideo como tenia los neurotransmisores y aminoacidos, o sea era una puncion diagnostica , la medicacion la toma via oral, en el caso de sara no ha tenido efectos secundarios pero en algunos casos aparecen nauseas ,diarrea y malestar gastrico.Hay que teneren cuenta que de vit b12 toma 1mg que es unas 1000 veces la dosis de un adulto aunque tambien es verdad que en teoria el exeso de vit b12 se elimina sin problemas.Lo que se intenta con este tto es como en todos que el gen ub3a paterno se active pues estas vitaminas y aminoacidos intervienen en la metilacion que en el caso de estos ni\u00f1os esta afectada . Cuando sara fue a texas ya tomaba algo de acido folico por ejemplo y en la puncion lumbar se descubrio que tenia el acido folico a nivel cerebral bajo, de hecho yo le comente al neurologo que antes de ir all\u00ed en una epoca que estuvo peor de la epilepsia le retire el acido folico y no solo no cedieron las crisis sino que tambien empeor\u00f3 el temblor,de hecho uno de los investigadores del estudio coment\u00f3 que el no not\u00f3 ningun cambio en los ni\u00f1os pero que el 50% de los padres quizo seguir el tto por que observaron lo mismo que yo ,de todas formas hace poco les envi\u00e9 a los neurologos de texas un email para ver si se podian poner en contacto con uno de los investigadores ,pues el estudio ya esta terminado , para saber las conclusiones del mismo pero no me han contestado, volvere a enviarle otro email y cuando me contesten os comentar\u00e9 lo que me digan",
    "start": 16834,
    "end": 18419
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 01:51",
    "start": 16814,
    "end": 16833
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 16672,
    "end": 16719
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-762",
    "start": 16654,
    "end": 16661
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Juanjo , ante todo mi agradecimiento al compartir tus experiencias y las agradebles noticias de los avances de Aba,y mis felicitaciones a buen hacer de Omayra, segun comenta tienen mas ni\u00f1os con angelman a los que trata. me gustaria que nos compartierais los avances de los otros ni\u00f1os angelman, y a la vez nos dijeras si alguno de esos otros ni\u00f1os angelman, siguen el tratamiento medico que tiene aba, yo te he de compartir que Caudia mi nieta de 4 a\u00f1os tambien de deleccion, por indicacion de su neurologo le hemos quitado el Depakine, y ahora de damos kepra, y los resultados estan siendo excelentes , es mas atenta, mas alegre, esta aprendiendo , en general notamos positivamente el haberle quitado el depakine,",
    "start": 18632,
    "end": 19352
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 11:12",
    "start": 18612,
    "end": 18631
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4",
    "start": 18474,
    "end": 18518
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-763",
    "start": 18451,
    "end": 18458
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Perdon Juanjo me confundi y puse aba en lugar de Sara",
    "start": 19565,
    "end": 19618
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 11:16",
    "start": 19545,
    "end": 19564
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4",
    "start": 19407,
    "end": 19451
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-764",
    "start": 19384,
    "end": 19391
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "hola Juanjo , sobre el tratamiento de Sara, la informacion de este estudio lo publique aqui en el foro con fecha del 11-12-2011 con el siguiente texto: MARIA GALAN \u00bf conocias este estudio ya terminado ? Enviado por Paco el Abu Lista de foros Lista de mensajes Nuevo tema Paco el Abu [ MARIA GALAN \u00bf conocias este estudio ya terminado ? 11-December-2011 13:08 Registrado: 9 meses antes Mensajes: 106 Hola a todos en la web donde Maria dice que publicaran los resultados , he encontrado este otro ensayo ya terminado pero no dan los resultados, Maria podrias consultar a ASF y preguntar, si lo consigues podrias punerlos aqui . gracias. Suplementos diet\u00e9ticos para el tratamiento del s\u00edndrome de Angelman Este estudio ha sido completado. Recibi\u00f3 por primera vez el 3 de julio de 2006. \u00daltima actualizaci\u00f3n el 14 de marzo 2011 La historia de los cambios Patrocinador: Universidad de California en San Diego Colaboradores: Baylor College of Medicine Del Hospital Rady para ni\u00f1os, San Diego Hospital de Ni\u00f1os de Boston Centro Gen\u00e9tico Greenwood Red de Enfermedades Raras de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica Informaci\u00f3n proporcionada por: Universidad de California en San Diego ClinicalTrials.gov Identifier: NCT00348933 Prop\u00f3sito El s\u00edndrome de Angelman (AS) es un trastorno gen\u00e9tico complejo que afecta el sistema nervioso. El prop\u00f3sito de este estudio es determinar la eficacia de ciertos suplementos diet\u00e9ticos en el tratamiento de los s\u00edntomas de la AS. Condiciones de intervenci\u00f3n S\u00edndrome de Angelman Enfermedades del Sistema Nervioso Drogas: La beta\u00edna Drogas: La creatina Drogas: Metafolin Drogas: La vitamina B12 Tipo de estudio: Intervenci\u00f3n Dise\u00f1o del estudio: asignaci\u00f3n: no aleatorios Clasificaci\u00f3n de punto final: Estudio de la eficacia Modelo de Intervenci\u00f3n: La asignaci\u00f3n de grupo \u00fanico Enmascaramiento: abierto Objetivo principal: Tratamiento T\u00edtulo oficial: La eficacia de un ensayo de tratamiento terap\u00e9utico en el S\u00edndrome de Angelman Enlaces a recursos proporcionados por la NLM: Gen\u00e9tica Inicio Los temas de consulta relacionados con: 17q21.31 microdeleci\u00f3n s\u00edndrome de Angelman s\u00edndrome autos\u00f3mico recesivo microcefalia primaria familiar parox\u00edstica nonkinesigenic discinesia la ataxia de Friedreich piridoxina-dependiente de la epilepsia tetrasom\u00eda 18p MedlinePlus temas relacionados con: Vitaminas B Suplementos Diet\u00e9ticos Enfermedades neurol\u00f3gicas Drogas disponibles para la Informaci\u00f3n: La creatina vitamina B 12 beta\u00edna clorhidrato de beta\u00edna Hidroxocobalamina monohidrato de creatina EE.UU. FDA de Recursos M\u00e1s detalles del estudio conforme a lo dispuesto por la Universidad de California en San Diego: Medidas de resultado primarias: \u2022 Mejora en el funcionamiento de todo el desarrollo, incluyendo la adquisici\u00f3n de los hitos, las mejoras en el habla y las habilidades de comunicaci\u00f3n, y los cambios f\u00edsicos o de comportamiento [Plazo: Medido en los meses 6 y 12] [designada como cuesti\u00f3n de seguridad: No] Medidas de resultado secundarias: \u2022 Comparaci\u00f3n de los niveles pre-y post-tratamiento de la S-adenosil homociste\u00edna (SAH), S-adenosil metionina (SAM), dimetilglicina, la metionina, la homociste\u00edna, la beta\u00edna, la creatina, la respuesta de la metilaci\u00f3n guanidinoacetato, el folato de los gl\u00f3bulos rojos, y el ADN [Hora Marco: Medida en los meses 6 y 12] [designada como cuesti\u00f3n de seguridad: No] Inscripci\u00f3n: 90 Fecha de inicio de estudio: julio de 2006 Fecha de Terminaci\u00f3n del estudio: Febrero de 2010 Fecha de terminaci\u00f3n del ciclo primario: febrero de 2010 (Fecha l\u00edmite de recogida de datos para la medida de resultado primaria) Asignaci\u00f3n de las intervenciones de armas 1: Experimental Los participantes recibir\u00e1n dos dosis diarias de Metafolin, beta\u00edna, y la creatina, y una dosis diaria de vitamina B12 durante 12 meses. Intervenciones: \u2022 Medicamentos: La beta\u00edna \u2022 Medicamentos: La creatina \u2022 Medicamentos: Metafolin \u2022 Medicamentos: La vitamina B12 Drogas: La beta\u00edna 100-200 mg por kg por d\u00eda por v\u00eda oral con un m\u00e1ximo de 6 gramos divididos en dos dosis diarias Drogas: La creatina 200 mg por kg por d\u00eda con un m\u00e1ximo diario de 5 gramos divididos en dos dosis diarias Drogas: Metafolin 0,5 kg mg por d\u00eda por v\u00eda oral con un m\u00e1ximo de 8 miligramos divididos en dos dosis diarias Drogas: La vitamina B12 1 mg por v\u00eda oral por d\u00eda para todos los pesos y edades Descripci\u00f3n detallada: La EA es un trastorno neurol\u00f3gico que puede causar retraso en el desarrollo, retraso mental, trastorno del habla, convulsiones, cabeza de tama\u00f1o peque\u00f1o, y problemas con el movimiento y el equilibrio en los ni\u00f1os peque\u00f1os. AS es causada por un cromosoma 15 faltantes o incompletos que se hereda de la madre. Diagn\u00f3stico de la EA se hace generalmente entre tres y siete a\u00f1os de edad, cuando las conductas caracter\u00edsticas y rasgos de la enfermedad se hacen m\u00e1s evidentes. Antes de que el diagn\u00f3stico, los s\u00edntomas pueden confundirse con par\u00e1lisis cerebral o autismo. Terapia f\u00edsica, ocupacional y del habla, el desarrollo de habilidades de comunicaci\u00f3n, y ayudar a la modificaci\u00f3n del comportamiento para mejorar la calidad de vida de estos ni\u00f1os, pero se necesitan otros tratamientos. En un estudio anterior, la disminuci\u00f3n de la metilaci\u00f3n del ADN, que es un tipo de cambio qu\u00edmico en el ADN, se observ\u00f3 en un individuo con AS, esta condici\u00f3n puede ser una causa primaria de la EA. La hip\u00f3tesis es que la promoci\u00f3n de la metilaci\u00f3n del ADN podr\u00eda aument\u00f3 reducir la severidad de los s\u00edntomas de AS. B12 beta\u00edna, la creatina, Metafolin, y la vitamina son compuestos que se encuentran normalmente en el cuerpo que est\u00e1n involucradas en la v\u00eda de la metilaci\u00f3n del ADN. El aumento de las concentraciones de estos compuestos en el cuerpo puede aumentar la metilaci\u00f3n del ADN. Este estudio evaluar\u00e1 la eficacia de cuatro suplementos diet\u00e9ticos en el tratamiento de los s\u00edntomas de la AS. Este estudio tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de 12 meses. Las visitas del estudio se realizar\u00e1n al inicio del estudio y los 12 meses. Un selecto grupo de participantes, los que cumplen los criterios diagn\u00f3sticos para el autismo, tambi\u00e9n se evaluar\u00e1 en el mes 6. En las visitas de estudio, los participantes se someter\u00e1n a un electroencefalograma (EEG). La historia cl\u00ednica, examen f\u00edsico, ex\u00e1menes neurol\u00f3gicos y evaluaciones del desarrollo tambi\u00e9n se llevar\u00e1 a cabo. Recolecci\u00f3n de orina y sangre, incluyendo pruebas para determinar los niveles en sangre de los suplementos alimenticios, se producir\u00e1 al inicio del estudio ya los 6 meses y 12 a\u00f1os. Los participantes recibir\u00e1n dos dosis diarias de Metafolin, beta\u00edna, y la creatina, y una dosis diaria de vitamina B12 para la duraci\u00f3n del estudio. Los padres se les pedir\u00e1 que completen un cuestionario en cada visita para denunciar la conducta de su hijo mientras est\u00e1 tomando los suplementos diet\u00e9ticos. Los padres tambi\u00e9n se pondr\u00e1 en contacto por tel\u00e9fono peri\u00f3dicamente para evaluar los cambios y / o el progreso de sus hijos. Elegibilidad Edades elegibles para el estudio: hasta 5 a\u00f1os G\u00e9neros elegibles para el estudio: Ambos Acepta voluntarios sanos: No Criterios Criterios de inclusi\u00f3n: \u2022 El diagn\u00f3stico de la EA \u2022 En condici\u00f3n estable, con un control relativamente bueno de las crisis \u2022 Estar dispuestos a cumplir con el tratamiento, visita de estudio en horario, y evaluaciones de los estudios \u2022 Est\u00e1 dispuesto a tomar la medicaci\u00f3n oral o sonda de gastrostom\u00eda \u2022 Estar dispuestos a ser contactados mensualmente durante el curso del estudio \u2022 El padre o tutor dispuesto a dar su consentimiento informado Criterios de exclusi\u00f3n: \u2022 Antecedentes de enfermedad hep\u00e1tica o renal \u2022 Actualmente est\u00e1 recibiendo tratamiento para una enfermedad aguda grave \u2022 Hipersensibilidad conocida a cualquiera de los f\u00e1rmacos del estudio \u2022 Recibi\u00f3 tratamiento con altas dosis de drogas de folato en los 12 meses anteriores al ingreso al estudio \u2022 Otros problemas m\u00e9dicos significativos, incluidos los que afectan al h\u00edgado, ri\u00f1\u00f3n o coraz\u00f3n \u2022 otras comorbilidades, trastornos gen\u00e9ticos, o prematuridad extrema, los ni\u00f1os con autismo no se excluyen Contactos y Direcciones Por favor refi\u00e9rase a este estudio por su identificador de ClinicalTrials.gov: NCT00348933 Ubicaciones Estados Unidos, California Rady Children 's Hospital en San Diego San Diego, California, Estados Unidos, 92.123 Estados Unidos, Massachusetts Hospital de Ni\u00f1os de Boston Boston, Massachusetts, Estados Unidos Estados Unidos, Carolina del Sur Greenwood Centro de Gen\u00e9tica Greenwood, Carolina del Sur, Estados Unidos Estados Unidos, Texas Baylor College of Medicine Houston, Texas, Estados Unidos Patrocinadores y Colaboradores Universidad de California en San Diego Baylor College of Medicine Del Hospital Rady para ni\u00f1os, San Diego Hospital de Ni\u00f1os de Boston Centro Gen\u00e9tico Greenwood Red de Enfermedades Raras de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica Los investigadores Investigador principal: Arthur L. Beaudet, MD Departamento de Gen\u00e9tica Molecular y Humana del Baylor College of Medicine Investigador Principal: Carlos A. Bacino, MD Departamento de Gen\u00e9tica Molecular y Humana del Baylor College of Medicine Investigador principal: Wen-Hann Tan, BMBS Escuela M\u00e9dica de Harvard, el Hospital de Ni\u00f1os de Boston Investigador principal: Lynne M. Bird, de la Divisi\u00f3n de Dismorfolog\u00eda MD / Gen\u00e9tica, Hospital de Ni\u00f1os de San Diego, Departamento de Pediatr\u00eda de la Universidad de California en San Diego Investigador principal: Steven A. Skinner, MD Centro Gen\u00e9tico Greenwood Study 4 of 7 for search of: angelman Previous Study Return to Search Results Next Study Full Text View Tabular View No Study Results Posted Related Studies Dietary Supplements for the Treatment of Angelman Syndrome This study has been completed. First Received on July 3, 2006. Last Updated on March 14, 2011 History of Changes Sponsor: University of California, San Diego Collaborators: Baylor College of Medicine Rady Children's Hospital, San Diego Children's Hospital Boston Greenwood Genetic Center Rare Diseases Clinical Research Network Information provided by: University of California, San Diego ClinicalTrials.gov Identifier: NCT00348933 Purpose Angelman syndrome (AS) is a complex genetic disorder that affects the nervous system. The purpose of this study is to determine the effectiveness of certain dietary supplements in treating the symptoms of AS. Condition Intervention Angelman Syndrome Nervous System Diseases Drug: Betaine Drug: Creatine Drug: Metafolin Drug: Vitamin B12 Study Type: Interventional Study Design: Allocation: Non-Randomized Endpoint Classification: Efficacy Study Intervention Model: Single Group Assignment Masking: Open Label Primary Purpose: Treatment Official Title: Efficacy of a Therapeutic Treatment Trial in Angelman Syndrome Resource links provided by NLM: Genetics Home Reference related topics: 17q21.31 microdeletion syndrome Angelman syndrome autosomal recessive primary microcephaly familial paroxysmal nonkinesigenic dyskinesia Friedreich ataxia pyridoxine-dependent epilepsy tetrasomy 18p MedlinePlus related topics: B Vitamins Dietary Supplements Neurologic Diseases Drug Information available for: Creatine Vitamin B 12 Hydroxocobalamin Betaine Betaine hydrochloride Creatine monohydrate U.S. FDA Resources Further study details as provided by University of California, San Diego: Primary Outcome Measures: \u2022Improvement in functioning across development, including acquisition of milestones, improvements in speech and communications skills, and behavioral or physical changes [ Time Frame: Measured at Months 6 and 12 ] [ Designated as safety issue: No ] Secondary Outcome Measures: \u2022Comparison of pre- and post-treatment levels of S-adenosyl homocysteine (SAH), S-adenosyl methionine (SAM), dimethylglycine, methionine, homocysteine, betaine, creatine, guanidinoacetate, red blood cell folate, and DNA methylation response [ Time Frame: Measured at Months 6 and 12 ] [ Designated as safety issue: No ] Enrollment: 90 Study Start Date: July 2006 Study Completion Date: February 2010 Primary Completion Date: February 2010 (Final data collection date for primary outcome measure) Arms Assigned Interventions 1: Experimental Participants will receive two daily doses of Metafolin, betaine, and creatine, and one daily dose of vitamin B12 for 12 months. Interventions: \u2022Drug: Betaine \u2022Drug: Creatine \u2022Drug: Metafolin \u2022Drug: Vitamin B12 Drug: Betaine 100-200 mg per kg per day by mouth with a maximum of 6 grams divided in two daily doses Drug: Creatine 200 mg per kg per day with a daily maximum of 5 grams divided in two daily doses Drug: Metafolin 0.5 mg per kg per day by mouth with a maximum of 8 milligrams divided in two daily doses Drug: Vitamin B12 1 mg by mouth per day for all weights and ages Detailed Description: AS is a neurologic disorder that may cause developmental delay, mental retardation, severe speech impairment, seizures, small head size, and problems with movement and balance in young children. AS is caused by a missing or incomplete chromosome 15 that is inherited from the mother. Diagnosis of AS is usually made between three and seven years of age, when the characteristic behaviors and features of the disease become most evident. Prior to AS diagnosis, the symptoms may be mistaken for cerebral palsy or autism. Physical, occupational, and speech therapy, communication skills development, and behavior modification help to improve the quality of life of these children, but other treatments are needed. In a previous study, decreased DNA methylation, which is a type of chemical change in DNA, was observed in an individual with AS; this condition may be a primary cause of AS. It is hypothesized that promoting increased DNA methylation might reduce the severity of AS symptoms. Betaine, creatine, Metafolin, and vitamin B12 are compounds normally found in the body that are involved in the DNA methylation pathway. Increasing the concentrations of these compounds in the body may enhance DNA methylation. This study will evaluate the efficacy of four dietary supplements in treating the symptoms of AS. This study will last 12 months. Study visits will occur at study entry and Month 12. A selected group of participants, those who meet the diagnostic criteria for autism, will also be evaluated at Month 6. At study visits, participants will undergo an electroencephalogram (EEG). Medical history, physical exam, neurological exams, and developmental assessments will also be performed. Urine and blood collection, including tests to determine the blood levels of the dietary supplements, will occur at study entry and Months 6 and 12. Participants will receive two daily doses of Metafolin, betaine, and creatine, and one daily dose of vitamin B12 for the duration of the study. Parents will be asked to complete a questionnaire at each visit to report their child's behavior while taking the dietary supplements. Parents will also be contacted by phone periodically to assess changes and/or progress in their children. Eligibility Ages Eligible for Study: up to 5 Years Genders Eligible for Study: Both Accepts Healthy Volunteers: No Criteria Inclusion Criteria: \u2022Diagnosis of AS \u2022In stable condition with relatively good control of seizures \u2022Willing to comply with treatment, study visit schedule, and study assessments \u2022Willing to take oral or G-tube medication \u2022Willing to be contacted monthly during the course of the study \u2022Parent or guardian willing to provide informed consent Exclusion Criteria: \u2022History of liver or kidney disease \u2022Currently being treated for a serious acute illness \u2022Known hypersensitivity to any of the study drugs \u2022Received high-dose folate drug treatment in the 12 months prior to study entry \u2022Other significant medical problems, including those involving the liver, kidney, or heart \u2022Other comorbidities, genetic disorders, or extreme prematurity; children with autism are not excluded Contacts and Locations Please refer to this study by its ClinicalTrials.gov identifier: NCT00348933 Locations United States, California Rady Children's Hospital San Diego San Diego, California, United States, 92123 United States, Massachusetts Children's Hospital Boston Boston, Massachusetts, United States United States, South Carolina Greenwood Genetics Center Greenwood, South Carolina, United States United States, Texas Baylor College of Medicine Houston, Texas, United States Sponsors and Collaborators University of California, San Diego Baylor College of Medicine Rady Children's Hospital, San Diego Children's Hospital Boston Greenwood Genetic Center Rare Diseases Clinical Research Network Investigators Principal Investigator: Arthur L. Beaudet, MD Department of Molecular and Human Genetics, Baylor College of Medicine Principal Investigator: Carlos A. Bacino, MD Department of Molecular and Human Genetics, Baylor College of Medicine Principal Investigator: Wen-Hann Tan, BMBS Harvard Medical School, Children's Hospital Boston Principal Investigator: Lynne M. Bird, MD Division of Dysmorphology/Genetics, Children's Hospital San Diego, Department of Pediatrics, University of California, San Diego Principal Investigator: Steven A. Skinner, MD Greenwood Genetic Center Editado 1 vez/veces. \u00daltima edici\u00f3n el 16/01/2012 15:51 por Paco el Abu.",
    "start": 19831,
    "end": 36955
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 12:07",
    "start": 19811,
    "end": 19830
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,4",
    "start": 19673,
    "end": 19717
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-765",
    "start": 19650,
    "end": 19657
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "hola paco omaira trabaja con claudio tambien y en el centro en el que trabajaba estaba con otra ni\u00f1a con angelman aunque casi todos tenian autismo,ninguno de estos ni\u00f1os tiene el tto experimental de hecho creo que sara es la unica de toda espa\u00f1a que lo toma ,por lo quesi algun ni\u00f1o mas lo tiene me gustaria saberlo para intercambiar opiniones. Sobre si sabia algun resultado del estudio cuando lo empez\u00e9 reconozco que gracias a los medicos de texas que contactaron on un unvestigador del mismo supimos que el no notaba ningun cambio aparente en los ni\u00f1os pero que aunque el estudio era por 1 a\u00f1o el 50% de los padres quizo seguir por que notaban una mejoria en la atencion y en las relaciones interpersonales,yo tambien not\u00e9 una mejoria en el temblor por que sara desde muy peque\u00f1ita temblaba mucho,sobre el depakine os explicar\u00e9 unos cambios que le hicieron en txas que le fueron bien ,pero en otro momento por que estoy solo con las dos y estan peleandose por el mando de la tele, un saludo",
    "start": 37167,
    "end": 38160
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 17:50",
    "start": 37147,
    "end": 37166
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 37005,
    "end": 37052
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-769",
    "start": 36987,
    "end": 36994
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola de nuevo ,quer\u00eda preguntarle a maria cano si tu hijo mario presenta deleccion o disomia, tambien si tiene crisis epilepticas y si fuera as\u00ed que tipo. Tambien estoy interesado en saber a partir de que edad empez\u00f3 a reconocer los numeros del 1 al 10 y si el logopeda le ha trabajado la boca de alguna forma para conseguir los fonemas o si empezaron a salir de forma espontanea pues en el caso de sara solo hemos conseguido que diga agua por si sola y mama con nuestra ayuda.muchas gracias.",
    "start": 38372,
    "end": 38864
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "01-March-2012 23:27",
    "start": 38352,
    "end": 38371
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 38210,
    "end": 38257
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-771",
    "start": 38192,
    "end": 38199
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Juanjo, si estubietamos interesados en el tratamiento q le haceis a Sara, con quien nos tendramos q poner en contacto? Con los de Dallas o con el equipo de las Palmas. Joana tiene muchos temblores y aunque ha empezado a dar psos solas los temblores le estan impidiendo dejarse ir, sobretodo por la tarda que le dan bastante fuerte. Hemos provado con la energia quantica, homeopatia... pero no conseguimos quitarselos Nos intersaria mucho poderle hacer este tratamiento Un ssludo Silvia",
    "start": 39076,
    "end": 39566
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "02-March-2012 00:58",
    "start": 39056,
    "end": 39075
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1606",
    "start": 38914,
    "end": 38961
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-772",
    "start": 38896,
    "end": 38903
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola me gustaria saber que tipo de Angelman es esta nena de 4 a\u00f1os,si es delecion ,impronta o que?...muchas gracias por tu informacion y por interesarte tanto por el tema,besitos",
    "start": 39778,
    "end": 39956
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "02-March-2012 11:54",
    "start": 39758,
    "end": 39777
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,10",
    "start": 39616,
    "end": 39661
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-773",
    "start": 39598,
    "end": 39605
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Susana soy el padre de sara ,su sindrome es por deleccion.Y para Silvia tienes que ver de donde vienen los temblores(ataxia) por que ademas de ser tipico del sindrome ,la medicacion antiepileptica los empeora de hecho sara cuando empez\u00f3 con el tto mejor\u00f3 de la ataxia PERO DESPUES TUVO UN PERIODO VEN EL QUE APARECIERON CRISIS FOCALES HUBO QUE AUMENTAR LA MEDICACION ANTIEPILEPTICA Y EMPEOR\u00d3 DE LA ATAXIA AUNQUE AHORA LLEVA UNA EPOCA EN LA QUE HA MEJORADO PERO A\u00daN AS\u00cd ES SU PRINCIPAL PROBLEMA.En cuanto a el seguimiento asara le repitieron en las palmas la puncion lumbar al a\u00f1o de ir a texas pero no le llevan ningun otro seguimiento especial y a texas envio de vez en cuando videos y tengo comunicacion con uno de los neurologos pero nada mas,el neurologo jefe es el dr pascual (creo que es malague\u00f1o) y el otro neurologo era residente cuando lo conoc\u00ed y es con el que tengo mas confianza es el dr isaac(es de las palmas) pero no se si podran ayudar a mas ni\u00f1os por que estan muy saturados lo ideal seria desde la asociacion intentar conseguir que se diera en espa\u00f1a pero antes espera a ver si me contesta si sabe los resultados del estudio que ya termino en E.E.U.U., SALUDOS.",
    "start": 40168,
    "end": 41353
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "02-March-2012 19:58",
    "start": 40148,
    "end": 40167
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 40006,
    "end": 40053
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-777",
    "start": 39988,
    "end": 39995
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Hola Juanjo, te respondo a lo que me preguntabas sobre Mario. El es angelman por defecto de impronta. Hasta ahora (y cruzo los dedos) nunca ha tenido ninguna crisis, ni ausencia ni nada parecido. A nivel motor est\u00e1 muy bien, empez\u00f3 a caminar con 20 meses y ahora mismo salta corre, se sube a todos los muebles de la casa, nada sin manguitos ni flotadores......enfin, una locura. En cuanto a lo de conocer los n\u00fameros, cuando realmente mejor\u00f3 fue el a\u00f1o pasado, con 5 a\u00f1os ya conoc\u00eda todas las letras y los n\u00fameros del 1 al 10 (ahora ya llega contando hasta el 15). Mario est\u00e1 en un colegio ordinario y ha aprendido igual que sus compa\u00f1eros, tanto las letras como los n\u00fameros; a un ritmo m\u00e1s lento, es cierto, pero ha aprendido como uno m\u00e1s. De hecho, es capaz de contar hasta diez tambi\u00e9n en ingl\u00e9s, s\u00f3lo por haberlo oido en clase. Sobre lo que me preguntas de trabajarle la boca, siempre ha sido imposible. Intentamos masajes para controlarle el babeo, pero no hab\u00eda manera de meterle el dedo en la boca. Los logopedas han intentado ponerle depresores para ayudarle con ciertos fonemas que a\u00fan le cuestan (la \"l\" y la \"r\", pero es imposible. Cuando empez\u00f3 a pronunciar m\u00e1s fonemas fue cuando consigui\u00f3 el soplo, a partir de ese momento empez\u00f3 a pronunciar la \"f\", la \"s\" y otros; la logopeda del colegio le pon\u00eda bolitas de papel encima de la mesa y trataba de que las moviera soplando, le hizo mucha gracia y lo convirti\u00f3 en su reto personal. El soplo lo logr\u00f3 en 2009, con 3 a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos. Pero, cuando le hemos notado m\u00e1s mejor\u00eda en el lenguaje oral ha sido cuando empez\u00f3 a hablar mi segundo hijo. Le motivaba y le imitaba. Mario ten\u00eda entonces 4 a\u00f1os. Estuve viendo el v\u00eddeo del blog de Omayra, y la verdad es que lo de Sara es sorprendente. Enhorabuena y seguid adelante. Por otra parte, no s\u00e9 si sabes que formo parte de la junta directiva de ASA. Si sabes algo del estudio de Estados Unidos y crees que podemos hacer algo a nivel asociaci\u00f3n, no dudes en dec\u00edrnoslo. Mi tel\u00e9fono es 639 986 436. Un abrazo.",
    "start": 41565,
    "end": 43585
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "02-March-2012 20:15",
    "start": 41545,
    "end": 41564
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,7",
    "start": 41403,
    "end": 41447
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-778",
    "start": 41385,
    "end": 41392
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "Muchas gracias por contestarme maria teresa, la verdad es que me has dado unas pautas que pueden ser interesantes para aplicarlas con sara,sobre el tto experimental la verdad es que he visto muchos email pidiendo informacion y no esperaba que despertara tanta expectacion , estoy pendiente de que isaac me conteste desde texas pues probablemente sea mas facil para Isaac saber que conclusiones se extrajeron del mismo, yo ya he comentado que not\u00e9 una cierta mejoria en mi hija pero no puedo saber a ciencia cierta si es por el tto, pues coincidi\u00f3 el comienzo del mismo con los cambios en el tto antiepileptico que mejoraron las crisis por eso prefiero esperar a la contestacion del neurologo de las palmas que esta en texas(isaac),de todas formas mi opinion sobre estos temas es que no se puede abordar el tto terapeutico de estos ni\u00f1os desde un solo aspecto si no que debe ser multidisciplinar, por ejemplo en el caso de sara tambien esta con un logopeda de apoyo 3 dias en semana ,aba 6 dias en semana y ahora estamos potenciando la fisioterapia por que en el centro en que estaba hasta julio del a\u00f1o pasado decian que con lo que ellos hacian era suficiente ,ahora tiene en el nuevo centro 3 dias en semana fisioterapia, un fisioterapeuta va a mi casa otros 3 dias en semana y aparte va a un centro de fisioterapia 5 dias a la semana y ya ha empezado a gatear sola e intenta mantenerse sola de hecho da pasos acompa\u00f1ada como se ve en el blog , en conclusion mi experiencia con mi hija me dice que hay que abordar varios campos terapeuticos y que cuanto mas tiempo dedica a trabajar mejor ,es mas ,mi hija cuando mejor duerme es en la epoca de clases y cuando esta de vacaciones se descompensa mas, un saludo.",
    "start": 43797,
    "end": 45507
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "03-March-2012 00:59",
    "start": 43777,
    "end": 43796
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,1655",
    "start": 43635,
    "end": 43682
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-780",
    "start": 43617,
    "end": 43624
   }
  },
  {
   "post_text": {
    "surface_form": "20171113lck michael kors outlet clearance longchamp pliage coach outlet coach canada christian louboutin online yeezy boost christian louboutin shoes cheap ray ban sunglasses canada goose outlet ugg outlet ugg outlet links of london michael kors outlet clearance longchamp outlet online oakley sunglasses ralph lauren shirts longchamp handbags coach outlet online coach factory outlet michael kors fitflops polo outlet swarovski crystal jordan 4 cheap jordans tory burch outlet michael?kors?handbags ugg outlet store pandora charms michael kors outlet mulberry handbags true religion outlet uggs outlet coach outlet online jerseys wholesale ray ban sunglasses outlet pandora outlet ugg outlet stores canada goose jackets air max shoes michael kors outlet michael kors outlet cheap snapbacks christian louboutin shoes christian louboutin sale coach outlet canada goose outlet fitflops outlet kate spade outlet online tory burch outlet online michael kors outlet cheap snapbacks ray ban sunglasses uggs outlet coach outlet cheap jordans for sale polo ralph lauren outlet oakley sunglasses michael kors outlet air huarache kate spade canada goose outlet polo outlet canada goose uk asics running shoe michael kors outlet stores  coach outlet online swarovski jewelry christian louboutin outlet michael kors handbags nike uk store michael kors bags christian louboutin shoes ralph lauren outlet christian louboutin michael kors outlet clearance coach outlet online ralph lauren outlet stores oakley sunglasses wholesale coach outlet online mlb jerseys canada goose jackets michael kors outlet online moncler outlet online oakley sunglasses longchamp outlet store cartier outlet ugg outlet michael kors factory outlet michael kors outlet mbt shoes coach factory outlet polo ralph lauren air max 90 tory burch outlet ray ban sunglasses wholesale nike blazer pas cher nfl jersey wholesale jordan shoes longchamp pas cher michael kors outlet clearance 20171113lck +9zx8c+8sa+d8asd",
    "start": 45754,
    "end": 47726
   },
   "datetime": {
    "surface_form": "13-November-2017 12:46",
    "start": 45731,
    "end": 45753
   },
   "user": {
    "surface_form": "http://blog.angelman-asa.org/profile.php?2,16738",
    "start": 45563,
    "end": 45611
   },
   "post_link": {
    "surface_form": "msg-48072",
    "start": 45539,
    "end": 45548
   }
  }
 ]
}